<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cn-family on STEEM@dancingapple</title>
    <link>/tags/cn-family/</link>
    <description>Recent content in Cn-family on STEEM@dancingapple</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Apr 2018 10:58:18 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/cn-family/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>一个15岁少女初步形成的人生观</title>
      <link>/post/15/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Apr 2018 10:58:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/15/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 
https://steemitimages.com/DQmde8cp1so4Y3j9GcF3fyCEctYeUACBPPk4XsWtqqSjA97/3D663F3A-030A-42E9-AE26-9319F0FD62C5.jpeg

这次回家，我妹问我：
“姐，你平时会思考一些比较深层的问题吗？” “比如呢？”
“我也不知道怎么说，反正就是一些看起来比较虚，但又现实的问题。” “哦，你是想和我谈人生了吗。”
她迷之微笑。
然后拿给我几本书，上面写了一些她的“名言”，经她同意，摘抄一些出来分享。

https://steemitimages.com/DQmc1ofBB8K3D42BTGsBZ5oopwYrPnLLS9asm54zhNXM9RU/423360F8-8DD7-422B-A817-79D7C7138F22.jpeg 
——前行中，总要记住几个词语。 ——学校和家长没有直接教给我们的是如何对待这个世界。他们总说，想要立足社会，就一定得有实力，但没说拥有实力的前提是要有一颗强大的心。 ——我不愿用家里钱，也不想成为家庭经济开销的负担，即使是情理中，又即便是法律义务。但这内心的不安与愧疚，随着时光流逝日益增长。 ——不要用学习科学文化的成绩去判定一个人的未来与能力。 ——我要只选一条路，然后无所畏惧地只往前冲，朝前看！总会有好的风景。 ——潜移默化的影响，是否该用自然最基本的尊重去掀开它的面纱？ ——社会中的爱情（感情）：其实也不是很困难啊。公众所言的种种复杂，最起码做好自己，人的本分，先爱自己再去爱他人，只要矛盾或冲动等因素不太严重（正常的），那就可以了。 ——生活不用太复杂，简简单单也是一种小美好。 ——不同不等于不对。 ——前辈的认识被我们接纳与添加，总有不同见解，但硬要揪个对与错或是与否就把它运用在现实的基础上去证明它。 
https://steemitimages.com/DQmZUbzy6CVmb1K1ChfxXFVUscBr837GvZUSiSWLWqX8M4e/F86B8803-0D9C-44C7-9297-BDA57B4D5CA9.jpeg


中午，从亲戚家端回一个被遗弃的鸟窝，里面有四只雏鸟，它们拼命张大嘴巴嗷嗷待哺，看样子是饿坏了。
妈妈说，喂它们吃点米饭；
我和妹妹坚持喂虫子，但现在菜园里虫子并不多，于是想去买点面包虫。
我们走进店里，问老板有没有面包虫？他说有，在货柜那里，我走过去一看，看那一箱蠕动的虫，差点没吓死……
我说，你不害怕吗……
我妹说，我没戴眼镜，看不清……

反正，买虫子是不可能的了，太挑战极限……

于是我爸去挖了点qy来喂它们……

但是，他把qy挖出来以后，用杯子装着，就出去了……

我和我妹好为难……
我是从小就怕那个怕到死，这不是硬着头皮就可以上的。
她经过一番激烈的思想斗争，然后把大腿一拍，说，我去喂吧！

于是我默默递上了手套和剪刀……


她一边弄着qy，一边感慨说：
唉……………………人生啊………………………


https://steemitimages.com/DQmcgrBUR2hrSXfHoZihtrPVUxvCB8xcsbrL48UQc9M3sre/037C34F8-718D-4899-A57D-AA8742295FA9.jpeg</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>甜头</title>
      <link>/post/5donsm/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2018 05:51:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/5donsm/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
01 昨儿个大年初三，晚饭后我又跑到外婆家玩。
舅舅家的客人来了一拨又一拨，我这一把年纪的就不好蹭人利是了，于是窝在厨房里洗碗。
外婆在房间里看电视，外公在大厅和院子里走来走去望眼欲穿。
等啥？ 等积极分子来打麻将。
02 可是大家都有各自的节目啊，就我爸爸和二舅妈来报道。
三缺一，历史上最尴尬局面。
我看了看外公那蹒跚的背影，感受到了他那颗渴望打麻将的澎湃的内心。
于是，我擦干满是油迹的手，朝他老人家呐喊到—— 我来！
话落刚音（有这词吧？？） 他们都朝我投来了怀疑的眼光。
你会打麻将？？？黑人问号脸。
我自信，蜜汁微笑。 呵呵，小学的时候就会了。
虽然从来没出过江湖。
03 于是，终于凑齐了四个人了。
我们围在那有点傻的全自动麻将机前，打色子，拿牌，开始了紧张而有序的搏斗。
我一直以为外公的行动速度堪比树懒，可是在麻将桌上，他手脚麻利得很！出牌快得惊人！杠别人的牌简直不眨眼！
二舅妈，我一直以为她就是个说话特别啰嗦的典型妇女，可是在麻将桌上，她居然沉默是金！眼明手快！ 她是我下家，如果开口，那说来说去都是催我摸牌出牌快点快点迅速点！
我爸，我从未怀疑过他对我的偏袒和纵容，可是！在麻将桌上他居然铁面无私！杠起我来面不改色心不虚！
04 打麻将期间走了一拨客人，又紧跟着来了另一拨客人，有一个我不认识的人走过来，侃了几句大山，干扰了我的思维，然后就走了。
面对老辣的对手，还有无厘头干扰我的人，我的运气人品大爆发，那牌一上手就靓仔到偷笑。 什么一款款的源源不绝过来，据他们术语，就是超多地皮。
傻有傻福，乱打都能糊。就算没吃糊也有明杠或暗杠。
05 中场我妈也过来了，她搬张凳子坐我旁边，充当起军师的角色。
我妈一口一个宝宝阿妹叫我，这个……让我觉得自己智商瞬间回到幼儿园。
在我长大后，就一直觉得我妈是个挺温婉的人（毕竟她再没有像小时候那样揍我了），可是在麻将桌上，我居然感受到了她彪悍的那一面！ 我还没反应过来她就告诉我出哪个牌了，而且她也老嫌我速度太慢……
我居然被这四个年纪加起来两百多三百岁的人嫌弃手脚太慢……
06 世道就是如此公平，一群技术大牛虽然武功高强，但是却被我这小小小菜鸟的运气碾压。
几个小时打下来，几乎都是我一家赢三家。
后来，我觉得吧，过犹不及。 好运气给我尝到了甜头，我希望它能在往后的日子里细水长流。
于是就把位子让给了妈妈，自己一个人，跑出去又玩起了烟花。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>初二</title>
      <link>/post/4ft6j8/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2018 17:59:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/4ft6j8/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
正月初二，宜清茶，宜淡妆，宜梳头。 年俗上，今天是外嫁女儿回娘家的日子。
01 按传统定义来说，外婆家不算我老家。 但从小到大，我有许多岁月在这里度过，所以于我而言，外婆家实在是一个无比温柔之处 。
02 家有两老，如有两宝。 他们是一个家族的最核心凝聚力。
大家平日里再忙也好，逢年过节必然会回到两老身边，如鸟儿归巢。
四代同堂，言笑晏晏，其乐融融。 不久前，家里添了个可爱的新丁。
03 一楼和院子，大家打麻将，看电影，嗑瓜子零食，放烟花鞭炮。 楼上，表嫂坐在床上，抱着尚未满月的宝宝。
由于不能吹风，房间只留一道门缝让空气对流。 暖暖的，闷闷的。
表嫂眼底全是疲惫，跟我们说话语气有点冲，反应也稍有迟钝。
也许是母乳还不够，宝宝一天到晚总是哭，但她很坚持不喂奶粉。
不计其数的时间里，宝宝都挂在她胸前喝奶。 他几乎不肯自己躺着睡，如果把他放下，安静不了几分钟就哭。
我把他抱起，他依旧哭得厉害。 走来走去哄他，不起丁点效果。
哭了一会，他倒是自己安静下来了，眼睛时而睁开，时而眯上，舌头也会舔舔小嘴。
04 看他乖了，我把他轻轻放在床上，可是一会儿功夫，他又哇哇大哭。
这时表嫂冲着小小的他发脾气了，很突然的爆发，她用她家乡话狠狠骂了他几句，然后把他抱在胸前，动作稍有用力，宝宝哭得更厉害了。 表嫂自己也强忍着泪水。
窗外的烟火不属于她。 楼下的热闹不属于她。
仿佛，这个大年初二，也不属于她。
她远离自己的家乡，在这陌生的小房里日夜不能寐，度日如年。
05 我和妈妈看在眼里，也觉得心酸。 我问表嫂，可不可以带宝宝出去外面走走？
她沉默地从床上拿起一床小抱被递给我，我和妈妈把宝宝裹好。
放心吧，我们会抱好他的，你休息一下，能睡就抓紧时间睡会。妈妈说。
帮她关了灯，轻轻合上门，我们抱着宝宝下楼了。
06 房间和外面是两个截然不同的世界。
一个沉闷乏味，一个热闹有趣。 更微妙的是，某些立场也不一样。
当然，并没有对错之分。
房间外面，觉得房间里面的时间是静止的。 就是照顾一个还不会翻身的尚未满月的娃娃而已，活儿并不多，别的活也不用你干，躺着休息不要老玩手机就好了。
房间里面，觉得房间外面的时间是永动的。 他们都在各自的世界里忙活，偶尔才钻进来逗逗宝宝，打打下手。 一分一秒煎熬着过，腰背累到直不起来，不知道自己到底是身残志坚还是志残身坚。
07 我来到外婆房间，边帮她揉揉膝盖捶捶背，边跟她提表嫂的事情。
外婆是过来人，什么都看得通透。
明明大家都在努力互相帮助，目标也是一致，那就是照顾好这个新成员，可是为什么两边都觉得累，都觉得委屈？
我在这也无法用文字来描述清楚这个话题。
08 外婆的身体有许多旧患。
她说在她那个年代，生完宝宝没几天就要干活了，吃得也不好，在她怀小舅舅的时候，粮食短缺，整个孕期下来，她吃了一地的白萝卜。
生下我妈妈不久，全体教师被要求参加“长征”，于是外婆只好把几个月大的孩子托付给她的妈妈，也就是我妈的外婆。
我妈妈的成长，也倾注了许多她外婆的心血与汗水。
外婆，外婆，外婆。 妈妈，妈妈，妈妈。 这是永远延续着的情节。
09 一代又一代，在这个世界上，从来不乏稚嫩的脸庞。 生儿育女仿佛是女人天生的使命。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>初一</title>
      <link>/post/21898j/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 16:43:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/21898j/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
大年初一，宜团圆，宜醇酒，宜微醺。
人生幸事，百无禁忌。
杯中琼浆玉露细品慢咽，让它流畅肺腑，让它推开心窗，让它在血液中轻快流转。 芳香馥郁。
酒的最珍贵之处不在于雪中送炭，而是锦上添花。
这个世界上没有一模一样的叶子，就如同世间没有味道一样的酒。 因为，喝酒的人总是不一样的。 也因为，每次喝酒的心境也是不同的。
我妈会酿一种酒，叫甜酒，度数很低，味道特别好，如其名，甜且清，口感层次不复杂。
妈妈说，要酿出清甜的酒讲究一个“净”字。
水要干净，取山泉水或深井水，如果水质浑浊，酿出来的酒就会酸涩。
器皿要干净，酿酒前须洗好放在太阳下晾晒。
另外酿酒的时候不能有腥气，鱼肉类要隔离。
我还没学会，吃瓜经验，大致酿酒程序如下——
木桶蒸熟糯米 糯米饭放在竹编的大盘子（直径大概有五六十厘米，原谅我不知道那个叫什么……）自然冷却 按比例均匀和上酒曲 把糅合了酒曲的糯米饭放进酒缸里，中间挖一个拳头大的洞 发酵大概一周，具体多少天看气温及经验
妈妈说，心地好运气好的人酿出来的甜酒颜色会呈红色，俗称“红娘过江”。 她有时候也能酿出这种幸运之酒。
她是家里的幸运女神。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>女文青的爱</title>
      <link>/post/6lvvx5/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Feb 2018 17:52:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/6lvvx5/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
我在丛林漫步 斑驳的树影迷乱了我的视线 欲往前行
却发现 十二点方向 全都是路
突然 小草帽被掀起 大裙摆被拉扯 陌生的双手蒙住我的眼睛 他说 别怕 天使在降临
我从不敢以“文青”自居，因为在我身边，有一个真正把生活过成了诗的女孩。
从小她房间的精致度就比我的高出几十个百分点，什么公主床，小盆栽，小提琴，小宠物，在小学的时候就被她过成了日常。
记得第一次去她家里玩，那大大小小的桶摆在地上，当真让我叹为观止。 一个小桶养一条小鱼，还是不一样的品种，而且每一条，都有它自己的名字。
那些鱼并不是金鱼店里买的，而是赶集的时候在某一条小巷的鱼苗市场里淘的。
后来，她常带我去那条小巷淘小鱼苗。 放学后的傍晚，又窄又长的地方，地上湿漉漉，两边摆满了各种木桶。
我们两个不满十岁的小女孩提着自己的小桶，满心喜悦地挤在人群里挑着与自己有缘的鱼儿。
后来，我偶尔还会梦见那个场景。
一壶清酒 一杯敬你 一杯给我 一杯赠往事 一杯邀明日
我们相伴成长，一起走过了无数的岁月，来到今日。 我们曾约定，长大以后要嫁到同一个地方，住同一栋房子，最好是嫁给两兄弟，住进同一个家里。
可惜我们最终还是分隔两地，在不同的城市。
终日忙忙碌碌，甚至直到今天我才细细回看了她这么久以来的朋友圈状态。
平日常有聊天，在我心中，她还是那个精致的女文青—— 长直发，淡淡的妆容，长及脚踝的裙。
可是，系统完整地看下来，才发现，她的世界已经彻底改朝换代了。
白天里的永恒主题是宝宝的点滴日常，深夜里的永恒主题是各种孤独无助的泪，累，泪，累。
她说，她挺着大大的肚子，翻身不了，腰骨痛，腿抽筋。
她说，她总是学不会怎么数胎动，感觉很沮丧。
她说，别人的娃都出生了，而她都过了预产期，肚子还不痛。
她说，她足足痛了二十多个小时，最终还是只能剖腹产。
她说，她伤口痛到彻夜难眠。
她说，他跟传说中的天使宝宝没有半毛钱关系，整晚奶睡，她整晚待命。
她说，她目前最大的愿望就是晚上能睡死三个钟，只要三个钟就好了。
她说，为了哺乳，她重了三十多斤，整个人浮肿得像条河马。 而在两年前，她还是手机壁纸里的平面模特。
很难想象，这样任劳任怨的好妈妈竟然是我那女神般的她。
孩子爸爸呢？ 据我了解，他也算是个好爸爸了，少少也能分担一些，但再多一点，也帮不上。
我曾对她说，如果我是男的，一定娶你做老婆。当然她也对我说过同样的话。
但是，设身处地想一想，如果我是男人，我真的能成为一个好老公吗？
一个白天能赚钱养家，晚上能喂奶哄娃，对老婆呵护备至，对娃娃护理周到的好老公。
她说，如果世界上有另一个她，绝对不结婚生娃。
嗯，那个她，我认识，并且，我仍深爱着她。
何德何能，你拥有了她。 那个一颦一笑惹人爱的女文青把绣球抛出，换来一箩筐的柴米油盐酱醋茶。
请你好好珍惜，好好呵护。 不要忘了，有人比你更爱她。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>风筝与线</title>
      <link>/post/wprve/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Feb 2018 16:58:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/wprve/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
我指望一夜的大雨 把天上的星和月都遮了 我指望今夜喝得烂醉 把记忆和相思都灭了
——《八月四夜》 胡适
按惯例，我的题记跟下文没有半毛钱关系。
在家的日子很安逸，很实在。 每日功课都是吃饭睡觉打豆豆，真实到完全容不下我的一丁点感性。
在这无敌慢节奏面前，我的拖延症简直相形见绌（好像是有这么一个形容词的吧？）
非常愧疚。 现在的我一来写不出爱情微小说； 二来写不出哲学或艺术类文章； 三来没有绘画作品。
我让我妹继续写点什么，她高贵冷艳地对我说，寄几的事情寄几做，我要养我的了。
那一刻，我突然发现我寄几就是一只泡在温泉 里的青蛙。
在家啊，什么都好，就是没啥自由。 立场和观念的不同，直接影响了价值观的差异。
以往回家虽有这方面的“矛盾冲突”，但大多 还是比较容易“敷衍”过去的。
但现在不一样啊！ 正所谓一年之计在于春，这一大家子各路人马齐聚首互攀比的重要日子，从来不是“别人家孩子”的我简直就是最佳参照物。
小时候被我妈说得烦了我可以直接发脾气吼一句： 你辣么喜欢她，认她做女儿咯！还要我干嘛！
但我现在不敢这么说了。
第一我害怕“以爱之名”这个枷锁； 第二我虽是女儿，也是儿子，我得保护我妈那颗玻璃心； 第三，我已经懂得了出口能伤人，话要好好说这个道理。
嗯。 他们教会了我说话，而我在外学会了沉默。
从前，金句王经济法老师说过： 自由，是以牺牲物质保护为代价的一种投机行为。
很抱歉我那门功课没学好。 我只知道，于我而言，自由是一根线——
我是一个风筝 如果没有了那细长的线 我将会马上失去平衡
宽容 是他们手中的尺寸 我的海阔天空 只在手指拿捏的方寸之间
爱是很奇怪的一个东西。
爱你的人一方面觉得你棒极了，仿佛只要你愿意，就有自由挑选任何东西； 所以他们不断鼓励你，并且给予深切期盼。
另一方面，他们却又好像不那么认可你。 他们总担心你走弯路，于是不断告诫你，不要怎样，应该要怎样，你不这样就会那样云云。
除了紧箍咒，其他一切都很好。 小小代沟以外，是春暖花开的动人美景。
每天热热闹闹，欢声笑语。
比如我妹前不久自拍搞怪相片一张（吹了个爆炸头配上蜜汁笑容），被我妈直接晒了出来，照片贴在她房门口。
比如我外婆给我讲了一个关于她闺蜜的笑话——
有一个老太婆，很老了。 视力越来越差，并不是眼睛不好，而是眼皮下垂，遮挡了视线。 可是她还要自己买菜做饭啊。 问她怎么办啊，老太婆说，下盐的时候，一只手勺盐，另一只手拎眼皮。
轻而易举就能牵动你的喜怒哀乐，这甜蜜的负担，皆因一家子爱得深切。
年味渐浓，我心雀跃。 祝愿所有走在归家路上的人平安顺利，开心迎接新年～</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>宠爱</title>
      <link>/post/5zcx4c/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 08:02:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/5zcx4c/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
那些年，他很忙，经常出差。 有时候回到家已是三更半夜。但他还是忍不住要轻轻把我抱起来，搂在怀里，吻一吻。
有一次，他匆忙回家一趟，凳子还没坐下就又要出远门了。 出门之前，他说要亲亲我的牙齿，我哈哈大笑，然后给他亲了我的牙齿。 我问他，是你发明的亲牙齿吗？ 他说，对啊，因为你要笑着给我亲。
我问他要去什么地方做什么事情，他说他要去挖一颗钻石送给我。
他出门以后，我爬上阳台。 我看见楼下有一辆车在等着他，我不想他走，于是光着脚哭着冲了下去。
他抱着我去玩具店买了一个玩具。 至今不知道那个玩具叫什么名字，就是一圈一圈塑料卷起来，有渐变颜色，可以拉长缩短的。
我有一间玩具房，里面堆满了各种玩具，几大箱子。那时银行家属楼的小朋友几乎都有自己的玩具房。我去别人家玩的时候，看到有滑梯，于是我跟他说我也要滑梯。 他说好，我亲手做一个给你。 但他并没有实现这个承诺。 再长大点，我也不渴望了。
一年级的某一天，一个男生用削尖的铅笔刺进了我的手，流了很多血，刚好那天打预防针，校医室的阿姨用勾了的针头帮我把东西清理干净，我一直没有哭。 但是回到家看到了他，我就哭了，哭得好厉害。
他并没有哄我，也没有骂我，就铁着脸不大理我。 我不是很明白为什么他会那样。
后来如果有人伤害我，我会想起他那时的沉默，我会畏惧，同时心痛。所以，我会主动反抗伤害。
就算独自一人，更要保护好自己。 也许他是这样想的吧？
至今也没有问他，也不知从何问起，大概他也忘了，但我记得。
我们准备要搬新家了，他出差回来还没坐下就要和妈妈出去购置家具之类的。 那个中午，我很困，我说我要睡觉，于是风尘仆仆的他和妈妈就在床边哄我睡觉，等我睡着了他们才出门。
醒来的时候，发现床头多了两个新的公仔，一个金发碧眼，一个黑头发棕色皮肤。 我不喜欢黑头发那个，于是把她的头发都剪掉了然后扔在柜子里。
我是很敏感且小气的一个人，一点不顺意就发脾气，比如中秋节会因为灯笼不合心意而烧掉它，然后又哭闹着要重新上街买过，他从来都没有因为我的无理取闹而责骂过我。
当然，这顽劣脾性没少惹我妈揍，揍到我回到外婆家逢人就说我妈是日本鬼子。
第一盒费列罗是他送的。 这个叫金莎，他告诉我。 真的好好吃，我把它放在床头，连包装纸都收藏起来不舍得扔。
有一晚，他们以为我睡着了，其实我没有睡着。 我听见他跟妈妈说，她还小，你就不要动不动就打骂她，小孩子要好好哄的。
后来，我到了青春叛逆期，一回到家就把自己关在房间里。
有一次妹妹弄丢了我的手链，我大发脾气，把书都摔出客厅了，他没有骂我，妈妈也没有。 当我哭饱了走出房门的时候，发现书都整整齐齐叠好了。
妈妈那晚跟我说了一番话: 你们姐妹俩感情好不好，我们没有办法去干涉，但你记得，爸妈就生了你们两个。
后来，我学会了克制自己的任性脾气，尝试换位思考。 妹妹也学会了尊重别人。
我不开心的时候，她会围在我身边叽叽喳喳逗我开心，我流泪的时候她会给我递纸巾。 有时候我实在忍不住出口伤人，她也不怎么跟我计较，而像一块乐天派牛皮糖，黏到我情绪变好。
我考驾照，他另外帮我找可靠的老教练，又往我包包里塞烟，教我怎么跟别人说话。 练习回来，他会仔细问我学了什么，然后又再给我讲一遍。 拿到驾照后，他带我到处练手，教我各种判断和技巧。
我在外，他很少主动给我信息或电话。 比如多喝热水啊，天冷加衣啊，之类的，从来没有说过。
遇到挫折了，他看我没精打采，就说了句，胜败乃兵家常事。 妈妈就比较通俗易懂，她说，你看门前那条河，下大雨了河水会浑浊，但过几天就又清澈了。
几乎每次回家前，他都会跟我说注意安全，一路平安。 回到家，他亲自煮我爱吃的。 妈妈则会把我的床铺衣服全部洗一遍，干干净净，清清爽爽。 暖暖的，软软的，都是阳光的味道。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>