<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Travel on STEEM@dancingapple</title>
    <link>/tags/travel/</link>
    <description>Recent content in Travel on STEEM@dancingapple</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Sep 2018 15:04:24 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/travel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>长安一梦</title>
      <link>/post/2g5usl/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Sep 2018 15:04:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2g5usl/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
https://cdn.steemitimages.com/DQmXrVCCtoX3vpqbvQDmFNnw5DReinno3YSN67e8mAQaium/B11AE0E8-C2E6-4BA9-9B12-EE717DAF153E.jpeg
信仰和情怀是特别神奇的东西，民族的历史记忆、文化记忆和精神更甚，它厚重深邃，在瞬息万变的时代中，像一座永恒不变的丰碑，让年轻的来者们不至于空虚、迷茫，乃至迷失。
当我还在远方的时候，我知道它的存在，我听说它自唐以来收藏了很多很多石头——大概四千多块吧。书上还说于右任先生为它捐赠了三百多块魏碑。
在很久很久以前，唐朝的时候吧，这里是孔庙，伫立于国子监中。随着长安城的兴衰起伏，国子监在战火动乱中烟消云散，但是孔庙却幸存了下来。
北宋崇宁二年，府学、孔庙和大大小小的碑石终于被归于一处，自此安定下来，再也没有颠沛流离。
它是一位饱经风霜、见证了历史风云幻变的长者，它的名字，如今叫西安碑林博物馆。
在明长城的护卫下，碑林安静坐落于文昌门内一隅。
https://cdn.steemitimages.com/DQmTH1w3HTBhgLxgZysKiFZo8HVWPAfRKMvYQDhvmEkw6TM/EB22F29F-3F70-4E20-9E67-105584A8FEC0.jpeg
跟现在各种恢弘门面的博物馆相较，古朴沧桑的它真的说不上耀眼。就连陪同它一起成长了几百上千年的树，也显得如此恬然。
https://cdn.steemitimages.com/DQmUKW7h6MFFMtULWajfFQ14suV5WFxGmZ7rfnCk26ygyoe/48BE85D2-C91F-4AA4-992A-4C75AC901008.jpeg
大约一公里外的钟楼鼓楼车水马龙，参观者络绎不绝，回民街里更是熙熙攘攘。
https://cdn.steemitimages.com/DQmakn3JYYR8uWJtXCzYhkPUvDiuoEtFPmhP2AMzoXDTGS2/537A6345-C32C-4D03-A744-0EC0E8F89086.jpeg
碑林博物馆显得格外安静，又或者说并非冷清，而是它的恢弘和厚重，让参观者都不自觉地放下浮躁，沉住呼吸，缓慢脚步。
对于学书法的人来说，这里绝对是个标志性的殿堂—— 大名鼎鼎的“怀仁集王羲之三藏圣教序碑”、米芾四条屏、“多宝塔感应碑” 、“曹全碑”、“石台孝经”、“肚痛帖”……
https://cdn.steemitimages.com/DQmdoV5FsvMjWd5M47XTNMqBhQ92f1inTFw6wt7bb4HYbqY/31914CEE-F22D-4839-84AF-9A76FDBE7507.jpeg
这些日夜伏案临摹的碑帖都收藏在这里啊…… 近距离接触偶像真身，能不激动么……
甚至，在这里还得以一见传说中的“五岳真形图”。 据说这个“五岳真形图”是太上老君画出来的山岳地图，有道教符箓色彩，古人认为它可以保佑平安，消灾解难。
后来有外国学者前来研究，认为这是最早出现的“等海拔高度的截面俯瞰图”，画出来的类似符号的图，其实就是那座山的截面。
当然，这是一个说法，我也没有考究过是不是就真的是这样。
但从艺术上来说，齐白石先生曾照着它雕刻了一个缩小版的印章赠予弟子李苦禅，老寿山石料，四面是四岳，上面是泰山，非常精妙。
https://cdn.steemitimages.com/DQmY64dGdKjXXBP2hhN7kxs64uEJuRWi9NsKpyNzg5tj2zC/EFEB1067-E590-4C0B-980C-2FEBF51E2358.jpeg
连巨匠都要在历史留存下来的瑰宝中寻求灵感，那我们又怎能安于无知呢？
哈哈，当然，我就是一个平庸之辈，才疏学浅，能看懂的不多，更别说理解，来古城沾染一下灵气，被文化熏陶浸染那么一点，就很好了。 哪怕犹如梦一场。
碑林博物馆门口不远处，有一个刻印章的师傅。午后时光，他也显得如此悠然。
https://cdn.steemitimages.com/DQmQ1i5exw3ZHf4aivcV3oFuNEpBuTAb4j2kS5xvr7DTBCe/1FF66DBC-1000-46E7-AE74-0D70904051BF.jpeg
进去他小小院子里挑了一小枚石头，请他给我刻了一小方印—— 长安一梦。
https://cdn.steemitimages.com/DQmdWmuYuANZ8xqWDoFMZbep769VcxaWcCXPofXCEmA66cz/59557FFF-CE89-4384-9C1E-85E7D45B558B.jpeg
至于这是个什么梦，醒了我大概也淡忘了。
https://cdn.steemitimages.com/DQmbJivGihz9bsKc2fgmEDwTyB73ccPnf8RpbGpmkqXk3kB/A736217E-971F-47D0-99EA-E5ECCE87C559.jpeg</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>背带里的奇幻漂流</title>
      <link>/post/xnl7jrqk/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Aug 2018 13:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/xnl7jrqk/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
https://cdn.steemitimages.com/DQmQSxvvPp2NuSguNd1KtretLHfBHwfpNeoW2K8AjWXdLBE/C5DE65FE-68F8-4420-94E9-DF9C98FF8197.jpeg
忘了曾在哪里看过这段话——
当你还是个孩子时，你肯定吃过很多食物，现在你已经记不起来吃过什么了。但可以肯定的是，它们中的一部分已经长成你的骨头和肉。
走过的路，经过的地方，也是这个道理。也许一路走来，清晰记下的并不多，但没有哪一段路是真空、虚无的，它们最终，也会转化为某种东西，沉淀、存封于你的身体里。
了解这个世界最好的求知方法，大概就是“读万卷书，行万里路。”
然而，有一段岁月，它珍贵如宝藏，它是爱的供养和馈赠，它用人类最原始的方法，让幼小的你发现世界的美好—— 被抱在怀里，走走停停，看看风景。
有人说，从小被抱抱的那种安全感会伴随你的一生。 在大人的怀里看世界，就像穿着厚厚的暖棉袄玩雪，这是儿时独有的奇幻漂流。
公元366年的一天傍晚，鸣沙山残阳西下，从大漠深处射出万道金光，一位从东游访而来的乐僔和尚跋涉万里，在这一刻站在沙丘上，笼罩于漫天金光之中。 他认为这是佛在向他招引和暗示，于是创龛建窟修行，为千年莫高窟拉开了帷幕。
斗转星移，一眼万年。没有人可以在时间和空间的洪流中多占据一秒，但总有东西能把虚无的东西承载流传下来。
同样是在鸣沙山，我坐在半山腰歇息时，蓦然回首，看到一个小娃娃的开怀笑脸，他在爷爷怀中抬头看见爬在前面的奶奶，于是咯咯咯地笑了起来。
爷爷笑了，奶奶笑了，娃娃笑了。慈祥和蔼，天真烂漫。
同样，这一刻也笼罩在漫天金光之中。 大概，我在那一瞬间，也窥见了乐僔和尚当时所见。
在这片古老而神秘的土地上，不仅仅只有种族间的流血战争，也不仅仅只有不同文化的生存竞争。 它还有爱，与智慧的烙印。
也许焕发于万里跋涉后，也许萌芽于方寸背带中。
Posted using Partiko iOS</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>敦煌的树</title>
      <link>/post/7lkrg3/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Aug 2018 08:49:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/7lkrg3/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
https://cdn.steemitimages.com/DQmccyuygsRgAtWXqKvPMQ979XPDQPc14ZoNRJSpL92exzc/71474E31-614E-4F88-8570-C43E096D8B76.jpeg
西安城中，有一棵古老的树，它就静静站立在碑林博物馆门口。那是一棵古槐，中国槐，已经有一千多岁了。
北方的树，大概跟南方的是不一样的。 如果说南方的树是被沃土和水份润养的美人，那北方的树就是风沙干旱中笑傲的将军。
林立在城里的树，也许阅历丰富，但也不会过于显眼，因为城市里高楼大厦车水马龙太耀眼。
https://cdn.steemitimages.com/DQmSjmB9QANaib1n7GXfWRppLZZ7c6CdQz7pPg5yv3ZP2NB/42CCBD39-5218-4DD6-98C7-FC49AC0563FB.jpeg
当我降落这片土地，看到车窗外那一排排毅然站立的白杨，不禁肃然起敬。
敦煌，位于河西走廊最西端，是汉武帝时代建立的河西四郡之一。
https://cdn.steemitimages.com/DQmSMHGzoUS2ChEKfVg97DPAeyBraDwECgGQZpzyk4JWvbS/01A27A17-A907-4B2C-91DE-D07CE8C908CE.jpeg
从小生活在祖国的南端，在我想象中，大漠戈壁之上，应该就是黄沙漫天，而绿洲是难得一见。
https://cdn.steemitimages.com/DQmcY4dwXoDkSihevtsS8trm4QrcSRBFuPpLpDGwjqoUgu1/9430DDDA-68A8-4C59-86CD-1E0F87DCD798.jpeg
但其实并非我想象那样，这里的植物还是不少的，大树苍劲，花儿娇艳，色彩浓烈，热情奔放。
https://cdn.steemitimages.com/DQmRsUnodJfrSqSXyHoTnLnX3uQBfwMx2yrA8rmghud1UXN/4F680B35-9AAA-4D75-A7C3-51E40606816B.jpeg
果树随处可见，枣树们有些矮小敦实，有些高高大大，它们都结满了甜脆可口的果实。
https://cdn.steemitimages.com/DQmQCdcD2xJpPF8xBUbFioWn6vFVSRyeEyUfNJx3hoeDiYW/4CCC2C54-38D2-4F34-818C-E763B4A85A74.jpeg
走在林荫小道，地上掉下不少枣子，有些还新鲜，有些已变成了我所熟悉的红枣。
https://cdn.steemitimages.com/DQmSbVaJf49CTuUgCErzWf92T2VpsFNgABQC6j73nTXACnK/6E570F3A-66A7-4016-904B-6570CC6D50D9.jpeg
树下的马棚还是骆驼棚？反正棚子的主人是出去溜达了。
https://cdn.steemitimages.com/DQmd8oYPef24JHyvLSvb4hx5hk22pAk3tjJmFkWJ8X9AmQv/5817B3DB-CCFB-4F27-A172-AB1E12C64393.jpeg
早有听闻胡杨千年不死，死后千年不倒，倒后千年不朽。 这近乎永恒的浪漫，勾起了我心底的向往。可惜这个时候胡杨的叶子尚未变成金黄，只能远远眺望一番。
生活在西千佛洞附近的大树们，我无法估量它们有多少岁，但古老的大树啊，在这里遇见它们，我从心底涌出一种亲切感。
https://cdn.steemitimages.com/DQmfVchhPWRwqn8o6JRpNuzBdDPW1wtNP5bVvWdXcep7JTr/92BDEFB5-AA9D-456F-91F7-796C08DF2E93.jpeg
它们像阅尽人间沧桑的老者，默然站立了几百上千年时光，人流如织，而此刻我也来到了它们脚下。它们馈赠给我的，是那恍惚回到了童年爬树时光的错觉。
https://cdn.steemitimages.com/DQmNTp7gBBGi1J1NGcHoUnnD6hzVZ6rUQYhGY6imrvYgeZE/D1EFBBC8-8557-45A8-86F1-818D8AD3B047.jpeg
古老，是对岁月的一种坚守，而在沙飞石舞的恶劣生长环境中，古老，更是对生命的一种礼赞。
https://cdn.steemitimages.com/DQmTuYyxdapGxcStkEYQHqg74fY8BBw461faDkKFUtdf7ap/8DD1BCA4-BDAD-4D4A-8EBA-B9214CBC4F0C.jpeg</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apple旅行小碎片#01 大鱼小鱼- apple&#39;s travel memento#01 Big Fish Small Fish</title>
      <link>/post/apple01applestravelmemento01bigfishsmallfish-cnhxqyt7xa/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Aug 2018 01:59:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/apple01applestravelmemento01bigfishsmallfish-cnhxqyt7xa/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
【好重一条鱼】
帕劳。
话说，举起这条大鱼的时候我内心飞过无数不可描述的弹幕。
重也就算了，手触摸的地方又滑又腻，左手从鱼鳃位置深入，那里有着许多参差不齐的牙齿，我必须小心翼翼用力，否则它会越咬越紧。
放下它的时候，我一度害怕自己的手抽不出来，因为被咬得很紧，动一下就痛。后来手抽出来了，但是上面却布满牙痕，有些还流血了。
好吧，事实证明，装x是要付出代价的。

 【One heavy Fish】  Palau.  When I lifted the big fish, innumerable indescribable live subtitles flew inside my heart.  Although dead, the fish is not only heavy, but also slippery and greasy. My left hand is deep in the position of its gill. There are many uneven teeth. I have to be careful, or it would be more tight in my hand.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>爱的玻璃罩</title>
      <link>/post/3z7lhw/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Mar 2018 01:15:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/3z7lhw/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
在我读书时代，我妈有一句经典名言： 我情愿养个只会呆在家里的傻子，也不要养一个出去浪的坏女儿。
她要求我放学必须在规定的时间内回到家。 课余时间如果我想出去逛逛街什么的，基本上也是不大允许的。
出去买什么？ 去哪里逛？ 跟谁出去？ 什么时候回来？
这几个条件必须都符合她的标准，我才能踏出家门。
我也不知道她哪来的执念（大概是我确实顽劣过一段时间），好像我除了正常上课，其他时间不在她眼皮底下呆着就会去干什么坏事似的。
如果晚自习回家晚了，她会站在一楼大门口或者大马路路口等我。
穿着睡衣披着大衣，在大路灯下一脸严肃却又翘首期盼的画面，让我既害怕，又心疼。 至今我也无法形容那种既被关心又好像不被信任的感觉。
我的同学打电话来找我，她会以听起来很和蔼亲切实际上很严肃的口吻问人家：
你是谁？ 你找她有什么事？ 哦，出去啊，作业都做好了吧？ 要不就来我们家玩吧，不要出去逛街了。
恰好，我发小她妈也是这种家长，她也深深承受过这种爱的负担。
我们俩曾在学校征文比赛中声泪俱下地写下两篇同题目的文章——《笼中鸟想自由》。
她在家里的处境甚至比我还更“艰难”。 至少我老爸是个很民主的人。 而她称她老爸为秦始皇。
我们的感情在双方家长的专制下艰难成长，友谊的小船被她们击沉了好几次。 幸好彼此不离不弃，至今依旧爱得深沉。
过度的保护就是扼杀。
在这种高压政策之下，我顺利地长成了一枚宅女。 最长记录，整个初三暑假都没有踏出过家门口一步。
当表哥表姐他们一家子去别的城市旅行，问我要不要一起去，我妈根本不问我意见，直接替我谢绝了。 我为此大发雷霆，把自己关在房间里狠狠痛哭，她也坚决不动摇。
她总是说，你现在的任务就是好好读书，以后大把机会出去旅行。
在理论上，也许是对的。 但实际上，长大后的我，并非没有机会出去旅行，而是心里早已在不知不觉中筑起了一道墙。
一度，我渴望出去走走，一度，我害怕。
她已经让我形成了一种条件反射：外面的世界不安全，不属于你。
第一次看海，是在大学的时候。 顶着毒辣的太阳，缓缓走在漫长无边的情侣路。
海不是蓝的，海风是咸腥的。 一隅沙滩在公路旁，沙子是粗砺的。 零零碎碎的贝壳像玻璃片洒落沙滩。
入夜以后，这片海笼罩在漆黑里，点缀着灯光。 沙滩上的宵夜档口开了起来，人们在唱歌喝酒。 那一刻，听着海浪声，才感觉自己真的看到了大海。
年初，在一次艺术座谈会上，我听着伦敦部主管介绍着印象派，一边望着酒店落地窗外的泳池。
黄昏下泳池水光粼粼，让人思绪蔓延，仿佛许多过往迅速划过眼前。
年年岁岁一晃而过，那些曾经的向往，在日复一日的忙碌中被无期限押后。
有人曾经做过一个实验，那就是用玻璃罩着食物放进水里，鱼儿们最初都一股脑往前冲，可是还没够着美味，就撞得脑袋生疼。 撞了无数次，形成了条件反射，于是把玻璃罩撤走，它们也不再往前吃东西了。
在昔日的小委屈油然升起的时候，主管恰好说了这么一句话：
商品画缺乏“气”，缺乏“气”的原因是缺少对大自然的感悟。
那一瞬间，突然感觉自己眼前玻璃罩被拿走了。
我热泪盈眶地写道： 读万卷书，行万里路，世界辣么大，今年开始也应该要勇敢出去走走了。
旅行，并不是生活必需，它不能为你解决眼下的俗务。 那它的意义在哪儿呢？
也许三毛有回答——
默默走过陌生的土地，边走边思考。直到自己被思维填满，在旅途中发现了一个未知的自我。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>苏醒的梦</title>
      <link>/post/4kscw/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2018 05:18:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/4kscw/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
小时候，曾很严肃地想过一个问题：我最擅长做什么。 认真后的答案是：做白日梦。
如果有发呆比赛，我可以坚持很久很久。
有人说，世界上唯阳光与金钱最治愈。 没有钱，那懒洋洋地沐浴在太阳底下也是很不错的。
明媚的阳光，加个沙滩，再加个大海，另外再贪心一点，加点美食！
这么完美的时刻，你需要做些什么吗？ 嗯……
关掉手机。 放下相机。 合上书本。 戴上太阳眼镜。 盖上草帽。
闭着眼听一听海风， 从眉心学放松。
尽情发呆吧…… 18岁以后，生活欠你无数个白日梦。
请不要觉得纠结，也不必感觉浪费，因为—— 最惬意的时光，往往没什么意义。
就像从前，你顶着大太阳，蹲在墙角看蚂蚁搬家；
就像从前，你在外婆家的小河上不厌其烦地一次次爬上小小桥往下跳；
就像从前，你埋下一颗种子，就眼巴巴地等着它发芽。
褪去了保护色，我们呈现出来的是什么模样呢？
天真，善良，顽皮，有趣。
没有白发，没有皱纹，没有傲慢与偏见，没有强壮与性感。
清澈的眼睛能倒映出蔚蓝色的海洋。
给自己编织一个捕梦网吧。 偶尔，闭上眼睛，捂住耳朵，遨游在梦的世界里。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>鱼汤的温度</title>
      <link>/post/2ot1r9/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2018 15:21:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2ot1r9/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
发梢尚湿，但饥肠辘辘。 端庄在饥饿面前不堪一击。 于是随便收拾一番，匆匆推开木门走出房间。
这里的夜风倒也不暖腻，甚至还有一丝丝沁人心脾的清凉。
从小山坡下来，两旁棕榈芭蕉沙沙作响，夹杂着各种昆虫还是鸟儿的叫声，像有人在耳边萦绕絮语。
岛上网络不大好，电视信号也时好时坏，时隔数十年，居然在这异国他乡遇见了久违的雪花。
记得小时候双手枕着头，躺在地上看电视，妈妈说不可以这样会近视，可是我很想要戴眼镜啊…… 那时候，觉得戴眼镜是大人才能做的事情，是成熟的象征。
那年的除夕夜，我在新日记本的首页写到： 12岁的自己是大人了，要好好学习天天向上了。
一转眼，还没来得及长大，就老了。
初来乍到，还不知道害怕，不怕人，不怕鬼，不怕蛇，不怕黑。
怀揣着好奇，沿着山林道阔步走。
拐过两个路口就到了大马路，左手旁一家加油站。
任凭第六感带着走。
往前大概五十米，看到一个招牌。 在昏黄的街道上，算挺显眼的了。
是一家日料店。
门口很简单—— 小小的玻璃橱窗旁挂着红色门帘，掀开帘子，是一扇落地木门。
轻轻拉开，里面倒也宽敞。 每一张桌子都干干净净，整整齐齐。没有别的客人。
老板娘看到完全陌生的客人，眼底闪过一丝毫不掩饰的惊讶。
说不上热情，也不冷漠，就是很淡地说请坐。 然后用一个精致的小篮子装上小白湿巾端上来。
餐牌内容很丰富，写着英文和日文。 其实基本上我也不知道是什么食材，就大致知道是刺身、寿司还是汤。
我爱喝汤，尤其鱼汤。
对其他的并没有太高要求，但对鱼汤，是足够挑剔的。 鲜、甜、清、香、滑、厚（入味），符合这些才算是一锅好鱼汤。
鱼要好，品种适合煲汤；
要足够新鲜；
水要好，水质要求以外，量也不能多不能少，多了寡淡无味，少了口感容易偏腻；
辅料的挑选要恰到好处，什么料搭什么鱼，同样分量也需精密把握，多一分会掩盖鱼的鲜味，少一分不够提味。
出于对鱼汤的敏感，我点了一例Fish Titimel Soup。
等了大概二十分钟，老板娘把热腾腾的它端到我面前。
份量比我想象中的大，我本以为就是一两碗左右，结果这一锅盛下来，有四碗。
料不多，半只鱼头，还有几片叶子，汤水也很是清澈，咋一看，并不起眼。
可是一入口，惊艳了舟车劳顿的味觉。
咸鲜中带点柠檬还是橄榄味的香，不像奶白色鱼汤滑腻，但味道并不寡淡，反而特别入味。
这是什么海鱼我并不认识，软骨成分蛮多，咬下去可口且爽口，满满骨质胶原的蛋白味道。
果冻般的鱼滑一点不会腻，很清新。 肉不多，但不柴不老，火候恰到。
最惊喜的是那几片漂浮在清汤里的叶子，形状看起来像枇杷叶，混着鱼汤咬下去，口感略比汤水酸，是很舒服的一种酸，味道像是从鱼汤里吸附的，又像是它自身为鱼汤而释放的。
叶子像是腌制过，反正不知道具体这么美妙的味道是如何得来。
一锅热汤喝下去，再配上鲜美的刺身，身心满足。
结账的时候问老板娘这是不是柠檬还是橄榄的叶子，她说都不是，它是本地特有的一种植物，当地人喜欢把它们制成“饮料”。
这个“饮料”，我理解为腌制出来的汁。
隔天逛他们的博物馆，偶然发现居然有介绍—— Titimel是当地的一种植物名称，人们会用它来熬制鱼汤。 味道鲜美可口，如果游客能尝到，那是很幸运的一件事情。
回头，我又去喝了一次。
在旅途中，笑脸和美食不可辜负也。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>