<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Skincare on STEEM@dancingapple</title>
    <link>/tags/skincare/</link>
    <description>Recent content in Skincare on STEEM@dancingapple</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 21 Dec 2017 07:01:45 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/skincare/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>猫系护肤经</title>
      <link>/post/6yo7cl/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2017 07:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/6yo7cl/</guid>
      <description>原文链接: steemit, cnsteem, busy, chainbb, steemdb, steemd, busy, markdown
大美女 @acactus1013 &amp;amp; @stacee 都分享了自己的护肤心得，我也加入爱美行列，分享下自己的护肤经吧。
01 战国策里有句话叫女为悦己者容，意思是女人愿意为欣赏自己、喜欢自己的人精心妆扮。 对的。 自古美人不也难过英雄关么？ 在爱情的世界里，见过世面，方始为人。 这是一场战役，怎能灰头土脸？
02 在《画皮》里，“九霄美狐”小唯都知道找寻一幅美人的皮囊披上，而且每日服食人心精心呵护，可见美丽的肌肤对于整体美丽的占比有多大。
护肤，就像是自己与自己谈一场旷日持久的恋爱。 毕竟那种老天爷赏饭吃的美人并不多，我们都是平平凡凡的小女生，不靠脸吃饭，甚少登上镁光灯照耀的舞台，世界那么大，可能没有人会在意我们在慢慢长大直到变老。
一个好朋友她说，宇宙那么辽阔，我的一条皱纹算得了什么？ 我说，你的脸就只有巴掌大，一条皱纹也算不上什么吗？
这个世界最不乏的就是青翠欲滴的女孩，一批又一批青春靓丽的新生命登场，身处大浪潮，我可以从容地接受自己一天天变老。 但同时我也深爱着自己的每一寸肌肤，身体发肤终生劳动，怎能不体恤。
03 我的护肤征程严格来说始于大学军训。 一瓶洗面奶、爽肤水和一瓶防晒霜（30＋）。
几乎每天暴晒，到最后大家都晒黑了几个度，除了我。 教官说你越晒越白咋回事，我说报告我天天擦防晒。 那时走在校园同届的看到我会叫我师姐，因为晒黑的都是大一的，没晒黑的都是大二或以上的，如此区分。
为什么有些人擦了防晒还晒黑了呢？ 我觉得一是防晒霜挑选的问题，比如防晒指数不够；还有就是没有及时补，防晒喷雾、防晒霜的有效时间是不一样的，并不是早上擦一次就能一劳永逸。另外晚上的晒后修复工作也很重要，及时补水，镇静必不可少。
后来自己有收入了，就陷入一种疯狂护肤模式，也不知道自己需要什么，贵的便宜的都买，刷起卡来眼都不眨。好吧，那算是黑历史了，不展开说了。
04 好肌肤单靠涂涂抹抹来维持几乎是不可能。脸上的皮肤状态反映着一个人的生活状态。 美容有三辆马车：饮食、运动和心情。
人生苦短，没必要做个苦行僧。 吃香喝辣并没有任何问题，节制不在于斋戒而在于量。
05 我喜欢煲汤，这大概是受我妈的影响吧。 由于平时也比较忙，所以买了一个可以定时的电压力锅，晚上睡觉前把食材放下去，第二天起床就能喝到美味的汤了。 我最常做的汤是花旗参鸡汤、鲜辣牛肚汤或者花胶炖鸡汤，甚至我妈还往我的冰箱里塞了羊胎……好吧我不会煮那个，所以至今还在冷宫里冻着。
妈妈她还给我酿了一种黑米酒，甜甜的，好像还有点点老姜的味道，我也不知道她怎么弄的，但口感不错，她说早晚喝一小杯可以补气血。 米酒、米醋、豆类、当归、茯苓……这些都是女生的好朋友。
没有人比你更了解自己的身体，可以根据自己的体质来制定菜谱，常备相关食材，有空就做，开开心心，随意就好。
没有空熬汤煮饭怎么办呢，懒人有懒办法，我是直接去打一罐五谷杂粮粉，随身带点阿胶糕或者号称补充胶原蛋白的零食啊什么的，忙起来可以安抚一下胃，毕竟再忙也不能落个胃病对吧。 倘若胃吸收不好，身体就不好，那还谈什么护肤。
06 皮肤喜欢你做有氧运动。 我不大喜欢健身房，所以就选择了瑜伽和舞蹈。 瑜伽能让我认识自己的内在，从冥想到各种动作，从内到外追求一种平衡。 舞蹈是从小的热爱，哪怕现在已在观众席，但一日是舞者，终身都是。她教会我坚持，也赋予了我最初的自信。馈赠就是好的气质与形体。
忙起来没有时间运动怎么办？ 走或者站。 上下班路上走多点路，昂首挺胸步伐稳健，这也是能起到塑形作用的。没有研究过，但应该比慢吞吞弯腰驼背走消耗多一点点卡路里吧？
如果没空走路，那就找机会站。 原则就是：能站就不坐，能坐就不躺。
如果再懒一点，不想练瑜伽不想跳舞不想走不想站反正就是想躺（一个月总有那么三十天想这样的嘛对不对），那就去美容院吧。
对的没错，是美容院。 一年前我被闺蜜拉下水，在奈瑞儿开了护理卡，说实话，真的很享受。
在轻音乐里不慌不忙泡个澡，然后推推背做个SPA，再吃碗桃胶银耳羹，偶尔她们还会拿个能量石给你暖肚子或者特地给你煮碗鸡蛋红糖姜，比起只会叫你多喝水的猪一样的队友，这钱花得心甘情愿有木有。
07 年纪越大，越懂得把钱花在别人看不到的地方。
最贵的不再是大衣而是内衣，换一个好的床垫，添置两套纯棉和一套真丝被褥，高质量的睡衣，舒服的乳胶枕、蒸汽眼罩…… 再累都好，至少一躺下就舒服到只想睡觉。
五花八门的护肤品渐渐精简，不再把自己当成小白鼠，目前我几乎全套护肤品都换成了欧舒丹，它不是最贵的，也不是最出名的，但它是适合我的。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>