<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Love on STEEM@dancingapple</title>
    <link>/tags/love/</link>
    <description>Recent content in Love on STEEM@dancingapple</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Jul 2018 01:24:15 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/love/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>木木的小难过</title>
      <link>/post/4arrav/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jul 2018 01:24:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/4arrav/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
https://cdn.steemitimages.com/DQmS61KYFMzDShXnENhezzDDb4hNbBuKHpravBMeaWpmRD2/92051561-9A1A-483A-B50E-88B4BE47B2E9.jpeg
不久前，木木说想要一套汉服，因为她好朋友所在的社团需要一组宣传照，叫她友情客串出出镜。
于是姐姐我在某宝逛了好久，给她挑了一套豆蔻年华风格的裙子。
前天，终于盼来了拍照的好日子。 在家里木木穿上了她喜爱的新裙子，戴上一直以来珍藏的但没啥用武之地的首饰发簪，快乐得像过节似的。
室外温度高到能煎蛋，但是她们一行几人的热情比气温还高，在郊外玩了一整天，晒到脸红红，到了傍晚才回来。
几个小姐妹聚在我家，在楼上厨房做烤鸡翅炸薯条还有不知名的一道纯辣椒炒辣椒……不亦乐乎。
吃饱喝足后，她们围在一起看照片，姐姐我也厚着脸皮挤进去一睹为快，可惜单反的画面太小，我不断揉眼睛都看不清。
好在大摄影师妹子尊老，她说姐姐，我发您手机上吧。 我两眼发光拍手称好。
照片很天然质朴，几个花季少女素颜出镜，在阳光下笑靥如花。姐姐我不由得感叹一句年轻真好……
一边翻看着她们的劳动成果，一边听她们这群00后聊天。
一直以为她们这代人深受美颜盛世影响，都崇尚卡姿兰大眼睛欧式高鼻梁嘟嘟唇蛇精脸，但她们几个都说天然的更耐看。
而少女式的平胸，在她们眼中也并非缺点，她们喜欢汉服文化，喜欢传统女孩温婉的长相，审美偏古风，但她们也并不diss“混血网红脸”，真是有修养的好孩子。
大致听下来，感觉她们虽有接触各种“美颜渗透”，但却都有自己不随波逐流的审美观和自信。
嗯……但主见和自信坚持下来还是不容易的，因为第二天，木木难过得把自己关在房间里。 为啥？
因为她的好朋友把她们昨天拍的照片放在朋友圈和扣扣空间，有人评论说她好肥，好丑。
我不晓得多瘦在某些人眼中才叫“不肥”。木木不到160，40KG，虽然不高，但也绝对不能说胖，我们还老想这小豆芽多吃饭多长肉！
想起了郑爽在疯狂减肥时期说过一句话： 如果我变成了一个胖子，还有谁会喜欢我？ https://cdn.steemitimages.com/DQmWhUy8ykkZX5iGTcCoYHguw3C2ds8jmvWzrhgR5HB3EoW/AF4CBDF4-F3F8-44D7-BA57-7BB25C0B5917.gif
爽爸爸也无奈地说： “你好好吃饭就是对我最大的孝顺。” https://cdn.steemitimages.com/DQmYPSbfYnvFo8Aw5P545jmajhjGc19Uu7gYMXNUSE7Yxer/38750008-7009-4C32-B3E1-6CF066DC3FA9.gif
在隐约担心自己妹妹会因为别人的“你好肥”而盲目减肥时，我才终于体会到这句话背后原来更多的不是矫情，而是心酸。
我也走过花季雨季，我知道那个阶段的女孩对自己的外表有多敏感，多苛刻。
初中的时候，我因别人一句“你腿真粗”而节食减肥，上课的时候都在用力捏自己的大腿。
时刻挑剔着自己，做着困兽之斗的状态，瑟缩自卑，不敢去尝试，不敢去遵从内心，不敢做自己喜欢的事情，这种状态很容易出现在女孩子的青春期。 所以昨天我听到她们那番“有立场”的观点后觉得特别欣慰。
卢靖姗在红毯上的照片被评论腿粗，她是这样回应的。 https://cdn.steemitimages.com/DQmacD7QRe5MAEZvWM4Lkvy6D8PdQyE3u19pqatAyhNM8xH/6B4D689F-DB20-48B8-B69B-D7F067B753E6.jpeg
https://cdn.steemitimages.com/DQmUjUAUHm841K1257ojX2kJv7uLZWa8hRa4Xo7BWr5Xjvd/C3192C5C-3E30-48E0-A0B7-5A80EB67DD24.jpeg
对于木木这一次的难过，我表示理解。我跟她说，不要太在意别人说的话，玻璃心只会伤了自己。你很好，照片也很好，只是每个人审美标准和素质不一样，自己做好自己的事情就好了，不能把自信心和喜怒哀乐寄放在别人身上。
好看有各种形态，美颜工具乃至医美技术确实强大，但真实也很可贵，不抹去缺点，忠于岁月的痕迹，勇于接纳自己、肯定自己，把自信心建立在自我综合素质上，或许会是更好的可持续的状态。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>那些小孩的快乐和忧伤&lt;U&#43;00A0&gt;-月旦评</title>
      <link>/post/5ouxqq-or/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jul 2018 13:12:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/5ouxqq-or/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 https://cdn.steemitimages.com/DQmZqNPV1ss31K1wFb4BVuNL6GfS7MPnM8PtNi198seVLDo/51A5824B-E4E1-4020-BDE5-2F4CDED6E9C5.jpeg
&amp;nbsp;
【出生在草地上的宝宝】
一个终年流浪的疯女人躺在马路边哀嚎，喊得撕心裂肺。大路灯高耸，国道上车来车往，蜷缩挣扎在花圃旁的那个人真的不起眼，如果不是尖锐的叫喊声，还以为只是一堆垃圾。行人不多，大概也没有人敢上前一看。
次日清晨，三小对面花圃中间的草地上围着许多人，从我家阳台俯视，正好能把一切收尽眼底。
站着的大多是出来买菜买早餐或者晨运的群众，他们围成一个圈，在这个圈里面，蹲着几个穿白色衣服的医生护士。
一个女婴降生在这个寻常的清晨，降生在这片杂乱的草地上。
原来昨晚在公路旁哀嚎的是一个即将临盆的女人。
没有人知道她是怎么熬过漫长且危险一夜的。
也没有人知道她是怎么从国道那里爬到这草地上的，这段路少说也有几百米。
后来，民政局来人了，他们把女婴抱走，流浪女人也被抬走。清洁工把现场清扫，在小学生上学之前，那里已经恢复旧样，仿佛什么都没发生过。
一出生，就要和妈妈分离，倘若知道这条路如此坎坷，她会不会在人生的最初起点就心生胆怯？
我问妈妈，那个女婴会怎么样？
她说，应该会被领养吧。
一转眼，十多年过去了，不知道出生在草地上的那个孩子，现在过得好不好。
&amp;nbsp;
【田间的父背如山】
那段路，我管它叫“十八弯”。
在驶进十八弯之前有一小片豢养在群山脚下的农田。
插秧季节，绿油油的稻苗被呵护在肥沃的泥土里，田埂之下是清澈的小溪。
按下车窗，清新的风涌进闷热的空间，阳光灿烂迷乱了双眼。
远处的田埂上，一位挽起裤脚的父亲背着五六岁光景的女娃娃，一步一步稳稳走着。
来不及拍下这个温馨唯美的画面，车子就驶上了蜿蜒的山路。
放下手机，虽有遗憾，可是这个父爱如山的背影，却永远映刻进了我的脑海里。
&amp;nbsp;
【补习中心的小女孩】
商场里有一家小小的教育机构，落地玻璃里，是一个满是玩具的房间。
一个不到七八岁的女孩躺在自己搭建的“城池”里看墙壁上的动画片。
她双手枕在脑勺后面，面无表情，眼睛盯着屏幕。
旁边较小的同学把她“城墙”上的塑料苹果拿走，她立马像一只刺猬，迅速起来狠狠抢过去，摆回原位，然后又面无表情回去“城里”躺着。
等我买了东西，在百货商场里，又在高高的货架间偶遇了她。
依旧一个人，依旧面无表情，就那样漫无目的，冷漠地逛着。
也许孤独是人类无法摆脱的附属品，但是，那个女孩，品尝得太早。
&amp;nbsp;
【手工银饰店的小女孩】
狭小的店面挤在一排商铺中，像只屏住呼吸的猫。
店里陈设简单——摆满工具的桌子、狭长的玻璃柜子。款式陈旧的银饰摆放随意，反倒是玉镯子整整齐齐。
这是个家庭手工小作坊，一边卖点廉价首饰，一边帮人镶嵌修补。
老板是个中年男人，他拿起我那断了的手链，眯着眼看接口。
老板娘和一对儿女坐在木椅子上，儿子在玩手机，女儿低头做着一年级作业，作业本放在较高的凳子上，笔盒摆脚旁。
瘦小的女孩把作业本递到她妈妈眼前，老板娘看了两眼，马上爆发大声训斥她。
女孩第一反应是瞄向我们这些陌生的客人，看到我也在看着她，马上深深低下头。
我不明白一年级的作业为什么能引出“蠢死了，不想读书就别读了，教了你几百次你为什么不听”诸如此类的话。
小女孩站在那里，像一根僵住的火柴。也再不敢抬头。
骂过以后，老板娘起身走出门口，跟一个路过的人寒暄，而小女孩则悄悄挪到角落，站在紧闭小木门旁，背对我们，不时用手擦眼泪。
不久她妈妈又回来了，吼了一句“还不滚过来做练习！”
于是小女孩又默默挪了回来，流着眼泪低头翻书包，仿佛要把头埋进去。
我实在不忍心再站在她的在意范围里了，于是跟老板说我待会回来再取手链，便转身离去，留给她一个我这个陌生人仅能给的尊严。
&amp;nbsp;
【火车上熟睡在襁褓中的娃娃】
一个湛江的姑娘，嫁去了遥远的北方。
怀胎十月一朝分娩，算下来已有一年多没有回娘家。
在宝宝满月以后，她迫不及待订了一张火车票，后背扛着行囊，前面背着娃娃，她踏上了回家的路。
上了火车，她找到座位坐下，旁边的人说，你怎么不买卧铺？
她说，我订票的时候显示没有了。
旁边的人说，还有的，你赶紧去补票吧！
火车终于开动，窗外的景色迅速划过，也许是回家的兴奋让她屏蔽了所有委屈和辛苦。她说，她很快乐。
一路上很多陌生人热心相助，她抱着襁褓中熟睡的宝宝，心情就像窗外的夜色，格外静谧祥和。
我们都有这么一个阶段——
一无所知，却在母亲的怀中走过许多路，经历过许多风景。她不计较所有委屈，只一心默默把路途艰辛踩在脚下，抱着我们走向一个叫“家”的地方。
&amp;nbsp;
【吃雪条的姐弟】
便利店外摆放着大大的遮阳伞及几张塑料凳，一个七八岁的小女孩坐着吃雪条，一个三四岁的小男孩站着，上身趴在她腿上，仰起头看着姐姐的雪条，好馋好馋的样子。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>粽香与小棉袄</title>
      <link>/post/5ofm1b/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jun 2018 16:49:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/5ofm1b/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
https://cdn.steemitimages.com/DQmaWid22EYpz5L4NdR9H1axRfhKrcE55y18fiwppjg17Vx/513AAD7E-84B0-4544-A8B8-6607F3F8A46E.jpeg
除了酿米酒，裹粽子也是我妈的拿手好戏。 身为处女座，她对酒的要求是净且清。
而对粽子的要求也一样。 简简单单。 材料就是花生、眉豆、糯米和五花肉，另外还要加一点点不知道什么粉，好像叫碱吧。
粽叶一片一片细致清洗，用来绑粽子的稻草也是。
https://cdn.steemitimages.com/DQmRnNTdHjQNZbWCibQGxkxadCFat6eHxNqoXXMGkyuJJCG/CDEB57AD-806E-4550-BAE4-4EC7104C4C62.jpeg
她做出来的粽子，有糯米那丁点甜味，有竹叶的清香，有花生和眉豆粉粉的口感。
https://cdn.steemitimages.com/DQmX1PHhpLEiEwExeyLM9zSsASepM8CkBypgCByvJCt2gNV/2C67CBBD-7C74-441D-AE03-7499A1BDC220.gif
粉和糯融合在一起非常和谐，因为五花肉里的肥肉都融化了，一口咬下去好满足，但绝对不会腻。
https://cdn.steemitimages.com/DQmV9NPB5wcKHrXwzN8LnMLjR5vUeMFySH27axvVaitX83W/82EC8849-1CE4-4348-B0B5-0375883F363D.gif
她做的粽子并不是浓墨重彩的，比起外面形形色色各种馅，要么甜，要咸，也许吃起来惊艳，但这份清香，独一无二，我好喜欢。
https://cdn.steemitimages.com/DQmRGjc4CyZkoxKyZEZGRNdw9JMiTj6cXce5Zz2pcPjqpGS/3070A302-8B7E-44DB-A799-5A101E1E927C.gif
除了粽子，昨天她还在外婆家采摘了一些艾叶，打算用它们来做一种甜点。 她说她刚从朋友那学会了怎么处理艾叶以至于它们可以保存很久。
https://cdn.steemitimages.com/DQmZfuzApdEzJ1uws6ziVuBNq373F8HwQbSYXq3WEp4faVT/428C49E6-7386-41F2-8F5D-0330370AEFC0.jpeg
我从来都只负责吃，至今还没学会怎么做，比如酿酒、裹粽子以及腌制各类玩意。
好惭愧，不是因为不会，而是没有这份心思。
这个假期大家都回来了，很热闹，外公外婆家又充满了年轻的活力，大人们忙活，小孩子们跑来跑去。
昨天早上外婆来我家吃早餐，我问外公怎么没一起过来？她说，你外公现在走路都很慢了，来一趟太远了。
很心痛的是，我每次回家都会觉得外公又衰老了点。这个进程有点迅速。 他现在甚至都不会笑了，因为脸部肌肉不大受控制，所以我根本看不出他的喜怒哀乐。
每次回家都会看看外公外婆，我以为这样他们就会很高兴了，但是妈妈的一番话让我觉得好惭愧，好难过。
她说：你能不能不要总是低头玩手机？多跟老人家聊天啊！ 我说我有啊！我还带了茶叶回来送给外公。
她说：你这样就叫关心了吗？在老人家面前露露脸就叫孝顺了吗？我今天问他为什么有点沮丧的样子，你外公说他的双腿没有力气，这让他很不舒服，所以不开心。于是我就帮他按摩，陪他聊天开导他，后来他整个人都精神多了！ 我沉默……
她接着说：他们老了，会觉得很孤独的。你们不问，他们就更孤独了。 我沉默……
我真的从来没有想过，原来外公会孤独。 他是多么倔强且有骨气的人啊…… 就连之前带他去旅行，再累他都不肯要人扶，坚持自己走。也从来不认老。
但他会在我妈面前显露出他脆弱的一面，比如在我很小很小的时候，他和外婆吵架，半夜来到我家流泪。 比如他有什么委屈，只会跟我妈倾诉。 比如现在他哪里有什么不舒服，也会直率得像个小孩子要我妈安抚。
不仅仅是对外公，对很多长辈，我妈都是小棉袄。从小到大都是。我来这里的第一篇文章《大树乌有》讲诉的就是她的童年故事。
惭愧的是，我不知道自己从什么时候丢了这小棉袄属性。 比起不会，没有这份心思更让人忏悔。
https://cdn.steemitimages.com/DQmb9VE56hkKfo92pACHFKd3NoMy19DfDiXVp3Yyg4n2rcG/6F0A3401-CDA7-4CE5-9E0D-A7BB462731E5.jpeg</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>珐琅彩之夜</title>
      <link>/post/yb1te/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Apr 2018 07:11:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/yb1te/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 https://steemitimages.com/DQmYdHbKkPDPNBASUs3Yz3QEp5sAsCnLvfYFhDWL3vDJRM6/1C74D8B2-1241-4C4F-B289-D9890A094F0F.gif
&amp;nbsp;01
小愚出生在一片黄沙的世界里。
那是个闭塞的小村庄，举目环视，除了头顶的月亮和太阳，其他所有事物都是浑浊的，模糊的。
母亲也一样。
小愚的记忆力惊人，虽然从小就被告知是个没妈的孩子，但她深信自己是有妈妈的。在记忆深处，有一个狭窄的房间，小小的，粉嫩的自己高高举起胖乎乎的小手，用力拽着一缕长发，此时，一个温柔的脸庞映入眼帘，轻轻唤着：噢……宝宝。
&amp;nbsp;02
在一个月明星稀的夜晚，小愚坐在窑洞外下沉院子里，像一条沉在小水池底下的鱼儿，抬头望着辽阔的夜空发呆。
爸爸夏冬生蹲在门口吧嗒吧嗒抽着烟，眼睛定格在地上某一个点，凝视着，久久不动。
“你大伯，叫我们去广东。”突然，夏冬生开口道，语气久违的轻快。
小愚收回了像风筝一样翱翔于夜空的视线，却没有收回思绪，无意识地喃喃自语：“族里有人说，我妈妈是被拐卖到这里来的。”
夏冬生僵住了双手，沉默片刻，说：“收拾下吧，你大伯说我也可以进那个饼干厂干活，明天就出发了。”
“他们还说，我妈妈是个大学生，长得很漂亮，但是她终年被禁锢在一个小房间里，直到生下了我，才重见天日。”豆大的眼泪溢出发酸的眼眶。
“她想要抱着我逃走，但是，却被活活打死了。对吗？”小愚站起来，转过身，目光像刀子一般凌迟着夏冬生。
而那个黑瘦沧桑的男人，却不敢抬头。
&amp;nbsp;03
次日，他们上路了。
坐了一个多小时的摩托车，干燥的风沙拍打在脸蛋上，从火辣辣的疼再到麻木，可怜如她，生活经验极度匮乏，连面巾都不会裹一下。
山路的尽头是城镇，她和夏冬生站在一棵疑似枯萎的小树苗旁等着客车。
而经过了三小时的颠簸路程，终于来到了更为繁华的地方。
这是小愚第一次坐火车。除了刚开始的新奇，而后就是漫长折磨人的旅程。果然是硬座啊，真的硬到全身骨头酸痛不堪，以至于拖着半条小命走出火车站，小愚发誓这辈子都不坐这绿皮丑陋的大玩意了。
&amp;nbsp;04
夏冬生工作的工厂在广东东莞，小愚进了工厂附近的一所初中。都是外来工子弟，大家各有各的习惯和语言，相处得并不融洽，打架起矛盾那是常有的事情。
尽管小愚打心底是个善良耿直的女孩子，但是在这陌生的领域，她为自己筑起了厚厚的堡垒，顶着一张少女厌世脸孤独行走。
她不会告诉夏冬生，其实自己喜欢这里宽敞明亮的课室，以及学校工厂周边时髦多情的发廊、饭馆、小超市和歌舞厅。
哦，还有街道尽头的那个春熙菜市场。
并不是因为那里有一家看起来非常高档的，叫做麦肯基的餐厅，而是餐厅对面，有一个卖鱼档口，里面有一个叫洛洛的男孩。
&amp;nbsp;05
某个傍晚，小愚看见一个男孩子猫在工厂后的小铁门鬼鬼祟祟张望着什么，于是她也凑过去踮起脚尖顺着他的视线望过去，什么也没有啊。
小帅哥被悄无声息靠近的小愚吓得魂飞魄散，他拍着薄薄的胸脯说：“我去！吓死本尊了！”
小愚嘴里鼓鼓的，一边嚼着饼干一边瞪着大眼睛，像只可爱的仓鼠。
小帅哥对此没有抵抗力——我是指，小愚手中的饼干。
他说：“你这，哪里整的？”
小愚说：“我爸拿给我的。”边说边喷了他一脸饼干碎。
小帅哥说：“可以分我点吗？这家工厂做的饼干好好吃啊！”
她调皮地说：“刚不是分给你了吗？”
&amp;nbsp;就这样，孤独的小愚第一次遇见孤单的洛洛，是在这么一个傍晚。
&amp;nbsp;06
洛洛从前有个亲爸爸，可是随着他妈妈的多次改嫁，他记忆中，父亲的样子早已模糊了。
如果没有记错，他有过一个啤酒肚惊人的包工头爸爸，也有过一个瘦小黝黑目光猥琐凌厉的富商爸爸，再靠后那个几个，没啥特色，记不住了，毕竟他记忆力打小就不好。
后来，大概是他那曾经貌如春花的母亲逐渐年老色衰，就找了个老实巴交的卖鱼佬过日子。
而成绩不好的他也就理所当然在鱼档里做起了小当家。
&amp;nbsp;从前的洛洛讨厌一切雌性动物，连养只猫都挑公的。但自从在那个偷饼干的傍晚遇见了既纯洁又狡黠的小愚，他慢慢为她瓦解了自己内心的执着与不堪。
他不懂爱情，但他发自本能得想要守护她，不让她受到一丁点伤害和污染，为此，他愿意鞠躬尽瘁，死而后已。
&amp;nbsp;07
他知道小愚像个烈士家属一样守护着某个秘密，他猜想是跟她的母亲有关，但只要她不说，他就不问。
在小愚初升高考试结束后，洛洛送她一条纯白色连衣裙，长袖，保守，小愚穿上后像极了神圣的天使。
入夜，他们坐在水渠边的栏杆上，抬头看不见星星，空气里也有工厂的机油味，没有风，闷闷热热的。
但这一点也影响不了他们愉悦的心情。
洛洛说：“夏小愚，这裙子可是我特地跑去虎门花重金买的，你可别弄脏了啊！”
小愚用橡皮圈把披散的头发扎起，眨了眨大眼睛，说：“重金？用上老婆本了吗？”
“嗯，用上了，我的老婆本，现在都在你身上了。”洛洛红着脸。
他们都红着脸。
&amp;nbsp;08
三年后，小愚走出高考考场时，帅气的洛洛已站在阳光下等待着她。
他穿着洁白的衬衫，整洁的裤子，他向她缓缓伸出修长白皙的手，小愚正想牵起这好看的手，他却立马拍了拍她脑袋，说：“夏小愚，思想纯洁点！我只是想帮你拎书包而已！”
&amp;nbsp;小愚气不打一处，扭头就走，还没走开，就在背后被拉住了手。
温暖的，软软的触感，是恋爱的滋味。
&amp;nbsp;09
那天晚上，他们在大排档，小愚第一次喝啤酒。在此之前，有两个人不允许她碰酒精，一是夏冬生，另外就是眼前这个大男孩。
喝着喝着，洛洛也没感觉她有喝多少，但小愚的眼神已经开始迷离了。
她从怀里掏出一支类似口红外壳的东西，眼泪婆娑，泣不成声。
幸好他们这桌靠近河边，较为偏僻没人会留意。洛洛把她的脑袋轻轻按在自己怀里。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>田螺姑娘，请止步</title>
      <link>/post/4n1632/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Apr 2018 17:02:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/4n1632/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 https://steemitimages.com/DQmXDAeY89bpLZm18ufRmgph3a5i9eAu2bVRjS7YBkFLhwV/E53E093A-1330-4E33-9A2B-09A56B4F5025.jpeg

01
从味好美餐馆到盈丰北塔26楼2607室，总共有1332步。
这条路，大概是月老的红绸带，一头拴着油腻吵杂的餐馆厨房，一头系住他那干净整洁的办公桌。
02
哦，我叫汪小琪，昨晚的冬至，刚满18岁。
高考后的第三天，我背着小小的行囊离开了家乡，昔日装满了试卷和书的背包，打那以后，就只装得下几套衣服和牛奶面包。
我发现这里的白领都是些天真无邪的人，他们居然说，中午吃什么是世界第一难题。
如果他们有幸去过我们山寨，就会知道，怎样才能饿不死，才是世界第一难题。
他们为鸡皮蒜毛的事儿时常费脑，我却曾在一念之间决定了自己人生的方向。
走出高考考场，一转眼，我就被命运放置在味好美餐馆狭小的厨房。
我的主要工作是送餐，也就是你们口中的“送餐小妹”。
03
我以为自己会在这豆腐块大的地方伴随着抽油烟机的噪音孤独终老，但是命运还是给予我一丝曙光——
送餐生涯中，我重新遇见了他。
他是一只勤劳的小蜜蜂，在2607室靠窗边的办公桌下，兢兢业业地奋斗着。
他是个不挑食的好男人，我们店里的菜他几乎都吃过了，我想他应该也是个专一的好男人，因为这几个月以来，他天天吃我们家的菜，也没腻。
订餐的时候，他语气总是那么地斯文、平和。这跟我第一次见到他时的印象完全重合。
04
我奢侈地给自己添置了BB霜和唇彩，虽然当我一身整洁站在他面前的时候，他从未抬头认真看过我一眼。
我瞄到他的电脑桌面，黑黑的一大块，屏幕中间，是一颗小小的水蓝色星球。
文件夹不多，就两个——“已完成”和“奋斗中”。
我认为他的办公桌实在是太严肃了，于是我做了一个小龙猫多肉盆栽，在送餐的时候给他带过去。
因为这个小心思，他终于把视线从电脑屏幕转移到我身上。
我及时冲他甜甜一笑。
他也笑了。
没等他开口，我急忙说，这是店里专门送给老熟客的！你留着吧！
他有点诧异，但也礼貌地点头笑笑。
05
开了一扇窗，慢慢地，就迎来了鸟语花香。
每次送餐，他都会多少跟我说上几句话了。
我不敢过于展示我的热情，就压抑着，只偶尔随餐附送他一些小玩意……我觉得漂亮的东西。
就这样，我像一只找到了花粉的小蝴蝶，每日汲取着一丝甜蜜过活。
日复一日的送餐服务，步伐轻快地走过了半个夏天和半个秋天。
我也从他口中客气的小妹，变成了带点怜爱的小丫头。
06
一天晚上，九点半，他突然出现在我们餐馆里。彼时我正在收拾客人留下的狼藉现场，从来没有过自卑感的我，真真切切尝到了无地自容的滋味。
可是他就那样平和地坐着，偶尔看看我，偶尔接电话。
等到餐馆打烊，他说，小丫头，要不要喝奶茶？
我想，我应该是没忍住嘴角的笑意，也没能盖住绯红的脸颊。
因为我都没开口答应，他就牵起我的手往外走了。
包括不久后，我同样没有点头，他就认真地扶着我的肩膀，吻了下来。
初吻，是世上最不真实的感受。当我闭上眼睛，拼命想把这柔软的唇跟平日里的他关联起来时，像隔了一道墙。
至今我还恍惚，不断细致回想，是否当时真的是他？
07
他的宠溺给了我对抗阶级的力量，走在送餐的路上，我认为自己是个温柔贤惠的田螺姑娘——悄悄地、幸福地为心爱的男人准备好三餐。
甚至遇到蛮不讲理的顾客时，我都能打心底发出平和的微笑。
这个城市很大很大，但我不再是飘零的叶子，我正在往地里生根发芽。
而他，就是我的大地。
08
深秋，为他送餐的路，不再是两点一线。
我提着精致的饭盒，按下了他公寓的门铃。
他穿着灰色的家居服，打开了门。
我说，有一颗心我再也管不住它，你要不要收下……
09
一层秋雨一层凉，在一个温度骤降的清晨，我接到了班主任郝老师的电话，昔日对我照顾有加的她，劝我不要放弃复读，不要放弃上大学的机会。
我的脑海中，浮现出许许多多陌生的脸庞，让我觉得有点慌乱。
心底的渴望，虽然尘封了，但它毕竟是真实存在的。
然而我却只能辜负了老师和自己，我轻轻地对郝老师说：
老师，在我高考的第一天早上，出门前，我爸说，不管你考得怎样，家里没钱给你上大学，要留给你弟的。
电话那一头，也沉默了许久，然后，我轻轻挂了电话。
10</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>深情的多情的无情</title>
      <link>/post/5pf8j4/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2018 16:28:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/5pf8j4/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
“少年一段风流事，只许佳人独自知。”
01 有一种情绪，是欲望，是爱情，也是禅意。 多情亦是无情，但往往深情。
02 在她唯美的桃源里，他是被仙女惊艳的渔人。
可实际上，仙女并不是仙女，她只是跌落于风尘的孤苦凡人。
她娇柔可人，自怜身世，深知此生已无缘于良人。 但遇上了风流俊雅、温婉多情的他，还是犹如飞蛾扑火，爱得奋不顾身。
“恨眉醉眼。 甚轻轻觑着，神魂迷乱。
丁香笑吐娇无限。 语软声低，道我何曾惯。”
03 她像一块美玉，被他捂热在胸怀里 爱他吧！别管还有没有明天！她想。
他在她耳边轻声说—— 我还是宁愿相信，你的往事，只是为我而曾经透明过。
她娇羞浅笑，红着脸期待着明日的晨光，却不见此刻窗外月影朦胧，大雾弥漫。 如此茫茫的夜，何有前途？
次日，她缓缓醒来。 枕边已没有了他的身影，空留淡淡气息。
云雨未谐，早被东风吹散。
床头有封他的墨迹——
“玉漏迢迢尽，银潢淡淡横。 梦回宿酒未全醒。已被邻鸡催起、怕天明。 臂上妆犹在，襟间泪尚盈。水边灯火渐人行。 天外一钩残月、带三星。”
04 噢……原来啊，他离开我的时候是如此不舍，如此伤情。
“今夕何夕，见此良人？ 子兮子兮，如此良人何？”
两情相悦，你侬我侬，缠缠绵绵。
你看，他的词里，还藏有我的名字——
一钩残月、带三星，不就是“心”？ 陶心儿，心儿。 昨夜，他还温柔唤着我的名字。
可是，既然给了我炙热的爱意，为何又要将它扑熄？
三星，三星。 三星在天，三星在隅，三星在户。
十月，十一月，十二月。 这三个月，都不能是结婚的日子。
你在暗喻，我们终将别离，有情人难成眷属。
05 她的桃源，他眷恋。 可是他只狠心听任马蹄惶然而过，无它，只因他自始至终，都是个入了俗的脱俗词人。
他的词里，总有些慵懒的寂寞，总有些淡淡的倦意，总有些轻轻的伤感。
咋一看，平平淡淡，似乎有什么想要对你说，但终于又懒得去说。
恰如其人。
“自在飞花轻似梦，无边丝雨细如愁。宝帘闲挂小银钩。”
06 多情的，失意的，慵懒的才子，对于女人来说，是一剂致命的性感的毒药。
但他的多情，是深情并真诚的。 爱就是爱，爱了就是爱了。 一瞬间的是爱，一辈子的也是爱。
他真的爱你，短暂罢了。 你无法恨他。
《南歌子》写给陶心儿，《浣溪沙》写给楼东玉。
今天流放于蔡州，明年再贬至郴州。 好运在变，厄运在变，仕途在变，心情在变，歌伎在变，红颜在变。
不变的是他的诗词与禅意。
07 几百年后，他们昔日的欢情和闺怨甚至殉情都已烟消云散，犹如日出前的薄雾，晨光苏醒，它们悄然消逝，让人疑为是梦。
也如绽放的烟火，灼热过后就是永远的沉寂。 放烟花的人、看烟花的人早已归家。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不说  -  月旦评</title>
      <link>/post/3e5nzc/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Feb 2018 17:53:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/3e5nzc/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
01 我，剑眉星目，年芳二八，身高一米八，不秃头，不油腻，不死宅，不驼背。
曾一度以为自己是天子骄子，埋头苦读，坚信书中自有高颜值宝剑，只待我磨砺出鞘，象牙塔外的世界等我来救。 生命满希望，前路由我创！
可是，社会我亲爹啊！生活不是我想象！
02 当热爱生活的我不被生活所热爱，我才真正明白了命运掌握在自己手里这个道理。
是的，命运掌握在我自己手里，因为老天爷懒得理我。
于是，走出象牙塔的我连滚带爬，从方摔到圆。 凭着七分智力三分姿色，在大千虚拟世界，众生芸芸，电脑屏幕前，我成了小小资深键盘侠一枚。
呵呵，真人不露相，大名鼎鼎的随机乱码狗就是在下！ 额，我想……你肯定没听过……
03 曾经我有两个女神，一个是波多野结衣，一个是新恒结衣。
在那个公司中层为难中层，窗外雾霾为难心肺的午后，我细细苦咽着甜腻的鸟窝速溶咖啡，一目十行刷着电脑屏幕。
不知信了谁的邪，我瞳孔涣散，心不在焉，注意力完全集中不了。
可就在这灵魂出窍一瞬间，我遇上了我人生中真正的女神！
她在那乱七八糟的社区里毫不起眼，简直低调到尘埃里，不媚不俗，清澈得像一泓清泉。
04 曾有一段时间，我特爱红唇媚眼，没办法，谁叫我基因里流淌的都是“俗”字。
但是在挤过帝都地铁后，在被无数个化着唇彩的女人蹭脏我的西装后，在那些女人们在沙丁鱼罐头般的车厢里淡定自若正儿八经旁若无人涂着大口红刷着黑眼影后，我的心彻底背叛了我的眼睛。
现在我的审美观是—— 女人，素颜最美！谁反对我跟谁急！
虽然素颜也未必是真素颜，但我又不是处女座，不屑于在鸡蛋里挑骨头。
05 哦，对了，说回我的女神。
她的网名叫绿衣，头像是顶草帽。喜欢写点近似于鸡汤的文字。
温暖，单纯，细腻，朴实，低调。 她的文字，就像一个素面朝天的少女。
你别看我白天是个段子手，其实在深夜里，我也是条矫情狗。
所以，我是真心爱上了她的文字。
当然，更重要的一点是—— 凭我多年江湖经验，此人必为美女八九不离十。
绿衣也有注意到我，也习惯了和我互动聊天。 我顺势当上了她的骑士。
偶尔会有人留言说她是绿茶白莲花，我会不遗余力骂回ta，把我惹火了，我还会假公济私直接把ta黑了。
06 后来，绿衣大概是喜欢上我了。 我是怎么知道的？呵呵。
她问我，波多野结衣是什么花来的？为什么这么多人求种子。
当时看到这句话的我差点没被她纯到鼻血直流，但捂住口鼻的我用心想了一想——
如果有人问你一些上网搜一搜就能知道的事，她很有可能只是想和你说说话。
那就约等于，她对我有意思。
虽然是个耿直boy，但在她面前，我还是想装装大叔，有内涵，不油腻那种。
07 愚人节那天，我租的房子的房东回来了。
当时中介说主卧是房东本人在住，但我搬进来三个月了，蚊子都没有飞回来一只。诺大的房子，除了紧锁的主人房外，都是我的天下。
那一天，风和日丽，阳光明媚，小鸟欢快地在天上乱飞。
大门毫无预兆地被打开了。
一个烈火红唇卷发齐腰身高一米六气场两米八的美女推着超大行李箱女王般走了进来。
彼时我嘴里叼着牙刷睡眼惺忪幽魂般路过饭厅。
她朝我勾勾手指，说，那谁，帮我搬搬东西，楼下还有很多。
靠！人与人之间最重要的是互相尊重好吗？！ 美女就可以随便指使人干活？！
我很想把牙刷往地上一摔然后甩门进自己房间给她一个下马威。
可意识是倔强的，身体是诚实的，我漱漱口，马上做起了她的免费苦力。
08 自从她来了，我徒增苦力活，但没功劳也没苦劳，房租没降，连活动地盘都大幅度缩小了。
倒也不是她跟我划了楚河汉界，而是她老穿着睡衣晃来晃去，非礼勿视也！
我只能窝在自己的小房间里，房门不敢迈出。
我跟绿衣诉苦，绿衣沉默了好久，我被她白白晾了一个下午。
到了晚上，她发来四个字：好生伺候。 完了完了，她肯定是吃醋了。
于是我跟绿衣解释了很久，就差没写成论文了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>甜头</title>
      <link>/post/5donsm/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2018 05:51:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/5donsm/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
01 昨儿个大年初三，晚饭后我又跑到外婆家玩。
舅舅家的客人来了一拨又一拨，我这一把年纪的就不好蹭人利是了，于是窝在厨房里洗碗。
外婆在房间里看电视，外公在大厅和院子里走来走去望眼欲穿。
等啥？ 等积极分子来打麻将。
02 可是大家都有各自的节目啊，就我爸爸和二舅妈来报道。
三缺一，历史上最尴尬局面。
我看了看外公那蹒跚的背影，感受到了他那颗渴望打麻将的澎湃的内心。
于是，我擦干满是油迹的手，朝他老人家呐喊到—— 我来！
话落刚音（有这词吧？？） 他们都朝我投来了怀疑的眼光。
你会打麻将？？？黑人问号脸。
我自信，蜜汁微笑。 呵呵，小学的时候就会了。
虽然从来没出过江湖。
03 于是，终于凑齐了四个人了。
我们围在那有点傻的全自动麻将机前，打色子，拿牌，开始了紧张而有序的搏斗。
我一直以为外公的行动速度堪比树懒，可是在麻将桌上，他手脚麻利得很！出牌快得惊人！杠别人的牌简直不眨眼！
二舅妈，我一直以为她就是个说话特别啰嗦的典型妇女，可是在麻将桌上，她居然沉默是金！眼明手快！ 她是我下家，如果开口，那说来说去都是催我摸牌出牌快点快点迅速点！
我爸，我从未怀疑过他对我的偏袒和纵容，可是！在麻将桌上他居然铁面无私！杠起我来面不改色心不虚！
04 打麻将期间走了一拨客人，又紧跟着来了另一拨客人，有一个我不认识的人走过来，侃了几句大山，干扰了我的思维，然后就走了。
面对老辣的对手，还有无厘头干扰我的人，我的运气人品大爆发，那牌一上手就靓仔到偷笑。 什么一款款的源源不绝过来，据他们术语，就是超多地皮。
傻有傻福，乱打都能糊。就算没吃糊也有明杠或暗杠。
05 中场我妈也过来了，她搬张凳子坐我旁边，充当起军师的角色。
我妈一口一个宝宝阿妹叫我，这个……让我觉得自己智商瞬间回到幼儿园。
在我长大后，就一直觉得我妈是个挺温婉的人（毕竟她再没有像小时候那样揍我了），可是在麻将桌上，我居然感受到了她彪悍的那一面！ 我还没反应过来她就告诉我出哪个牌了，而且她也老嫌我速度太慢……
我居然被这四个年纪加起来两百多三百岁的人嫌弃手脚太慢……
06 世道就是如此公平，一群技术大牛虽然武功高强，但是却被我这小小小菜鸟的运气碾压。
几个小时打下来，几乎都是我一家赢三家。
后来，我觉得吧，过犹不及。 好运气给我尝到了甜头，我希望它能在往后的日子里细水长流。
于是就把位子让给了妈妈，自己一个人，跑出去又玩起了烟花。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>初见</title>
      <link>/post/4k4dqm/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2018 15:31:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/4k4dqm/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
01 她冒着细雨低头前行，细高跟敲落在湿滑的地面上，寸寸考验着平衡感。
虽已提前半个小时，但是在约好的地方，陌生的他却更早到。
闪烁的霓虹灯下，他挺拔的身姿套在米白色毛衣里，像一棵裹上了皑皑白雪的松。 微湿的头发稍稍凌乱，衬托出一双明亮英气的凤眼。
02 一天前，微信通讯录冒出一个红点，她早已把各种添加验证设置为不可见，除了分享名片。 这种情况下若还有好友请求，那说明该来的总是会来。
他是通过她老板加她的。而老板对于此事目前还没有任何具体交代，就只说这个客户十分重要，别怠慢了。
于她而言，他是老板的朋友，是有利益往来的合作伙伴，交往定位应设置为官方，谈吐举止应定位为得体。
03 可是对方好像不这么想，又或者是，他早已不需要靠外在形式来表现商务合作的诚意。
他穿着随意，气质随意，话题随意，举止随意。 这里的随意并非贬义，而是一种带有慵懒气息的优雅。
一顿晚餐下来，没有半个业务上的文字被提及。 反而是，他为她打开了一扇窗，分享了他许多所见所闻。
她觉得自己像是经历了一趟旅行，虽然他说的地方名字她几乎都没听过，但那蓝天白云异国趣事从他口中道出，显得十分生动具体，仿佛一切就发生在眼前。
04 “所以，你真的为了传说中最好吃的蜜饯而冒险跑到大马士革吗？”她问。
他笑笑，说，“我的动机永远不会这么单纯。”
她眯眯眼，也笑了，“愿闻其详。”
“无花果干，葡萄干，栗子干，杏干，就像是大马士革甜蜜的吻。我确实对那个吻心生向往。 但从本质上来说，最吸引我的是她本身的神秘与美丽。 当我第一眼看到她，就像站在山顶上眺望一座古城，那古老的建筑，拒人于千里之外的城墙，还有唯美的石子路，都让我的心深深震撼。 我认为，我就该活在那个地方。”
她低垂着眼，搅动着手里那杯热可可，扬起嘴角笑了笑，柔和的灯洒落在她长长的睫毛上，显得十分温柔。
“我就只去过北京，上海，东京和曼谷，跟你比起来，实在太土了。”
“你会说粤语啊，洋气着呢，你看我就总学不会，我才土。”
“拉倒吧，你不是会说五国语言么？粤语还能入你法眼？”
“为了你，我愿意学。” 她搅动着可可的手顿了一下。
“抬起你的头来好吗？我的大马士革姑娘。” 他深情地看着她。
番外篇
01 我，一个别人口中的钻石王老五，在三十岁之前，独自走过了许多地方。
正如陈绮贞说的，我看过了许多风景，也看过了许多美女，我迷失在地图上每一道短暂的光阴。
在遇见她之前，我觉得人生吧，尽兴就好，无所谓三十岁还是八十岁。
02 玩古董的人，看东西喜欢看包浆。 包浆，它是历经岁月沉淀，逐渐形成的表面皮壳。它滑熟可喜，幽光沉静，显露出一种温存的旧气。
在那场无聊的商业酒会上，她的出现让我心生荡漾。 我不是很明白为什么在如此年轻的女孩子身上会呈现出这么有质感的包浆。 那层包浆像一座古城墙，而她是被保护在那里面的女王。
03 我不是婉约派，对于有兴趣的东西，我从不选择迂回战术。
但是对于她，我不打算直接攻城，她值得我以王子的姿态来追求。
我途径大马士革，驱车前往阿勒颇，我要去买世界上最好的橄揽皂送给她。
原本从大马士革到阿勒颇只需要四个多小时，但是由于之前的路线牵扯到军事区域，我硬是走了八个小时。
如果在那条路上我被炸到粉身碎骨，那也是值得的。 因为车子越往前一寸，我就发现自己心房里的她又重了一分。 以爱之名，死得其所。 虽然，她还并不知道世界上有这么一个我。
04 历劫归来，我把那珍贵的橄榄皂放进订做的精美水晶盒，盒盖中间，镶着一颗粉钻。
都说每段爱情的开始必有一方先耍流氓，这我擅长，毕竟久经商业沙场，算不上狐狸也能算只狼。
微信加她后我马上约她第二天吃饭，那天傍晚，她冒着微微细雨款款而至，湿润的脸庞清透迷人。
历来自信到临近自负的我在她面前居然不淡定了。 我怕她对我没感觉，没兴趣，于是我像个愣头青一样拼命展示自己的阅历和思想。
05 爱情是什么样子？
我会迫不及待想让她知道我的心意，不舍得让她猜疑和等待，不舍得她受一丁点伤害。 我会用我所有的力气，去给她一个岁月静好的未来。 不用想，这绝对就是爱情了。 嗯，就是如此简单。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>女文青的爱</title>
      <link>/post/6lvvx5/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Feb 2018 17:52:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/6lvvx5/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
我在丛林漫步 斑驳的树影迷乱了我的视线 欲往前行
却发现 十二点方向 全都是路
突然 小草帽被掀起 大裙摆被拉扯 陌生的双手蒙住我的眼睛 他说 别怕 天使在降临
我从不敢以“文青”自居，因为在我身边，有一个真正把生活过成了诗的女孩。
从小她房间的精致度就比我的高出几十个百分点，什么公主床，小盆栽，小提琴，小宠物，在小学的时候就被她过成了日常。
记得第一次去她家里玩，那大大小小的桶摆在地上，当真让我叹为观止。 一个小桶养一条小鱼，还是不一样的品种，而且每一条，都有它自己的名字。
那些鱼并不是金鱼店里买的，而是赶集的时候在某一条小巷的鱼苗市场里淘的。
后来，她常带我去那条小巷淘小鱼苗。 放学后的傍晚，又窄又长的地方，地上湿漉漉，两边摆满了各种木桶。
我们两个不满十岁的小女孩提着自己的小桶，满心喜悦地挤在人群里挑着与自己有缘的鱼儿。
后来，我偶尔还会梦见那个场景。
一壶清酒 一杯敬你 一杯给我 一杯赠往事 一杯邀明日
我们相伴成长，一起走过了无数的岁月，来到今日。 我们曾约定，长大以后要嫁到同一个地方，住同一栋房子，最好是嫁给两兄弟，住进同一个家里。
可惜我们最终还是分隔两地，在不同的城市。
终日忙忙碌碌，甚至直到今天我才细细回看了她这么久以来的朋友圈状态。
平日常有聊天，在我心中，她还是那个精致的女文青—— 长直发，淡淡的妆容，长及脚踝的裙。
可是，系统完整地看下来，才发现，她的世界已经彻底改朝换代了。
白天里的永恒主题是宝宝的点滴日常，深夜里的永恒主题是各种孤独无助的泪，累，泪，累。
她说，她挺着大大的肚子，翻身不了，腰骨痛，腿抽筋。
她说，她总是学不会怎么数胎动，感觉很沮丧。
她说，别人的娃都出生了，而她都过了预产期，肚子还不痛。
她说，她足足痛了二十多个小时，最终还是只能剖腹产。
她说，她伤口痛到彻夜难眠。
她说，他跟传说中的天使宝宝没有半毛钱关系，整晚奶睡，她整晚待命。
她说，她目前最大的愿望就是晚上能睡死三个钟，只要三个钟就好了。
她说，为了哺乳，她重了三十多斤，整个人浮肿得像条河马。 而在两年前，她还是手机壁纸里的平面模特。
很难想象，这样任劳任怨的好妈妈竟然是我那女神般的她。
孩子爸爸呢？ 据我了解，他也算是个好爸爸了，少少也能分担一些，但再多一点，也帮不上。
我曾对她说，如果我是男的，一定娶你做老婆。当然她也对我说过同样的话。
但是，设身处地想一想，如果我是男人，我真的能成为一个好老公吗？
一个白天能赚钱养家，晚上能喂奶哄娃，对老婆呵护备至，对娃娃护理周到的好老公。
她说，如果世界上有另一个她，绝对不结婚生娃。
嗯，那个她，我认识，并且，我仍深爱着她。
何德何能，你拥有了她。 那个一颦一笑惹人爱的女文青把绣球抛出，换来一箩筐的柴米油盐酱醋茶。
请你好好珍惜，好好呵护。 不要忘了，有人比你更爱她。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>那片海</title>
      <link>/post/3hnaxv/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2018 11:18:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/3hnaxv/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
她抬起头，看见了站在甲板上的他。 他身穿白衬衫，手捏晶莹剔透的高足杯。
皎洁一轮明月悬挂在他头顶，仿佛一顶神秘皇冠。 空灵的风拂过海面，她用力揉揉眼睛，依旧看不清那高冷身躯之上，长着怎么样的脸庞。
杯中酒随着船身节奏摇晃，举杯凑近薄唇，他仰头一饮而尽。 放下杯子，修长的手指逐颗解开白衬衫的纽扣。 一颗。 两颗。 三颗。 …… 纵身一跃，他潜入水中，洇游。 浪花溅起的一瞬间，她看到了缭乱的漫天星光。 顺着他的气息，她亦潜入水中。
海平面之下，是另一个璀璨世界。 他精壮的身躯在巨大的洋流面前细弱如蝼蚁。 鱼群卷席而过，像一阵无声的飓风。
她纵身往他游去，暖暖的海水穿透而过，迅速滑过每一寸粉瓷般的肌肤。 纤细的手臂搂过他的腰身，水草般的长发拂过他的胸膛。 她径直往上游，毫不费力。
松软的沙滩上，她终于看清了这一张英俊的脸庞。 心中有着千言万语，却无法用他听得懂的言语翻译出简单一句。 亲近的唯一桥梁，就是生涩的吻。 最大的坚持，就是这一晚守在你身边，寸步不离。
地球照常运转，神秘黑夜即将落幕。 在日出之前，他缓缓醒来。 睁开眼睛，长发及腰的美丽女子映入眼帘。 她冲他扬嘴微笑的一刹那，太阳冲出海平面，万丈光芒倾射而来。
看着在灿烂阳光下拥吻的他们，她含着巨大的心痛微笑。 爱情在裸行，但她手中并没有为它而准备的华服。 甚至，都没有办法开口说出一句“我爱你”。
没有关系，海底两万里，适合让鲜活的爱情慢慢腐朽。 就让她活到七老八十吧，在没有他的世界里，独自完成从美丽到丑陋的定律。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>男友36.5℃ - 上</title>
      <link>/post/36-5-or/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2018 16:49:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/36-5-or/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
01 故事要从一杯Tomorrow说起。
那一晚，顾小然和几个纯情小羔羊齐聚兰桂坊，主题是“深切缅怀即将逝去的学生狗时光”。
她生来就自带厌恶酒精的属性，正如隐藏在心底深处的“恐男症”。 别误会，她不是LES。 在12岁之前，她还是有暗恋的小男生的。
但不知道从什么时候开始，突然就变成了一块绝缘体，像脸盲症一样，再不懂欣赏男性，也本能抗拒所有接触。 哪怕是不小心的触碰，也会让她觉得头晕恶心。
可是，那一晚，顾小然却被隔壁桌一个男人吸引住了。 那感觉，大概就像是飞蛾看到了火，火光照进心房的那一瞬间猛然脑充血，然后所有自制力都崩溃了，唯一指令就是：冲过去！冲过去！冲过去！
好在她的身体反应迟钝，就魔怔了一般，软趴趴举起手指，说，给我来一杯那个—— 那男人手中的一杯酒。 像蓝宝石一样，幽幽发着光的酒。
身边的小伙伴们都笑开了，眼镜男阿乐扬起手打了个响指，说，来一杯Tomorrow。
一杯冰蓝冰蓝的东西摆在她面前，她小心翼翼把它捧起。 迷离的光线下，微小的泡泡不断往上窜，像海底世界一般。
突然，透过蓝色液体，顾小然看到邻桌男人帅气举杯，无声说了句“cheers”。 他的眼睛很美，像微缩了整个银河系。
顾小然移开杯子的时候，那个位置空空如也。 仿佛一场幻觉。 她惊愕了片刻，木然地把那杯蓝蓝的东西喝了下去。
02 当她醒来的时候，环顾四周，发现身处陌生地方。 房间很大，纯白一片，简洁干净到令人发指。
窗微微打开，外面的风吹进来，白色纱帘如柳絮般轻轻摆荡。
床头柜上放着一台手机，底下压着一张纸。 纸上写着：“顾小然，如果你醒来，请尽你所能，想起我。” 很惊悚！这完全是她自己的笔迹啊！
拿起手机，点亮屏幕，发现设有密码，犹豫片刻，她按自己的习惯，划了个“Z”。 正确……
迫不及待点开微信的时候，无意瞥见屏幕上方那小小一栏—— 2020年6月30日。
然后，她也不知道自己断片了多久，就只是木然地，点开手机里所有能打开的程序，做梦似的浏览着。
微信，甚至QQ，都有她这三年来所有聊天记录，爸妈，亲戚，朋友，事无巨细，闲话家常，什么都有； 微博、Facebook都显示着这三年来的点滴足迹—— “顾小然”竟然踏遍了世界上各个知名地方，有文字，有照片，有定位，甚至粉丝们的留言都细心一一回复。
可是，她完全想不起这一切。
03 顾小然足足在那个房间里呆了两天，第三天，实在饿到不行了，于是洗漱好换身衣服出门找吃的去。
不管发生了什么，总得活下去，才能解开谜团，不是吗？
打开房门，发现这是一栋独立复式别墅。
好在房间以外的地方不再是纯白。 黑白灰色调，再点缀以明艳，很高级的美。
轻手轻脚走到厨房，打开冰箱，里面有速冻点心和牛奶。
她一股脑把所有包装都撕开，然后拿个玻璃大碗把它们全装起来，塞进微波炉就开始叮。
吸着冰牛奶，她发现饭桌上摆着一张纸，上面写着——
苍龙连蜷于左，白虎猛踞于右。 朱雀奋翼于前，灵龟圈首于后。 欲知前尘往事，请联系我，5688 8888，白氏，珂勒。
04 顾小然抬头看了看这密集且古老的屋邨楼房，感觉那无数件艰难挂在在冷气机旁的衣服像花蝴蝶一样围绕着她旋转，把她转个头晕目眩。
这是白珂勒在电话里说的地址。
28楼，又长又窄的过道尽头，顾小然轻轻按下了门铃。 没声没响。 于是她用力按了三下。 依旧鸦雀无声。
就在准备敲门的时候，门开了。 “进来吧。” 一句慵懒的男声传了过来。
迟疑地推开门，并且让它保持敞开，顾小然谨慎挪着脚步往里走。
狭窄的地方，耸立了三个巨大书柜，书柜包围下，一个大班椅背对着她，只能窥见一双Nike运动鞋。
“这里明天起就交给你了，我要忙我的事情去。纸质杂志就不再出版了，太不环保，你知道印刷一本书要耗费多少资源吗？还好，悬崖勒马，回头是岸，放下屠刀，立地成佛。 但那什么公众号你可不能偷懒，必须保证日更，同时你得留意下阅读量，写星宿没人看就写星座，星座没人看就写考古，考古没人看就写历史，历史没人看就写故事。 反正，随你发挥，但就一点，不能写什么娱乐花边新闻，做人不能那么肤浅，我们要放眼世界，懂吗？”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>心上人</title>
      <link>/post/6fbhq1/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 15:17:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/6fbhq1/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
范先生:
在展开信纸之前，我想了很久很久很久。
原谅我还是决定中规中矩地叫你范先生。
我给你起过多少名字呢？ 让我回忆一下。 小源源、范小小、小流氓、源宝宝……哦，还有小哥哥。 你是我的心上人，我自然会赋予你小哥哥这光荣称号。 其他入不了我法眼的统称为那些男的。
光阴似箭，一转眼我们已认识七年。 最初的最初，为了吸引你注意，我像个女烈士一样，抱着必死的决心自告奋勇报了个女子二千米。
你知道吗？我真的很讨厌跑步。 一来吧，胸太大，于我而言这哪是轻装上阵啊！简直是负重前行好吧。 再者，我自幼肺活量就小，跑没多远，胸口就闷得慌，溺水一般，每呼吸一下都像涌进呛人的水。 可纵然如此，我还是咬紧牙关机械地迈腿往前跑去。 因为我知道终点有你。
快冲线的时候，我感觉耳朵聋了，除了自己的心跳，我再听不到别的声音。 同时，我也感觉眼睛瞎了，除了高大帅气的你，我再看不见别的人。
我用尽全力冲刺，我的目标是第一，第二都不行。
因为，我要第一个冲进你怀里—— 那个我心生向往的地方。
唉，为了跳进你怀里，我何止跑了两千米？我可是用了三年助跑的啊！ 谁叫我高一新生报道那天就对你一见钟情了呢？
嗯，你记得要按时吃饭。 不要吃猕猴桃，因为你一吃准过敏。
你不抽烟，真好，但是你的手指真的很漂亮。
记得那天晚上我为了满足自己邪恶的yy，硬是把一根烟夹在你修长的手指间，你把它凑近唇边，真像个从漫画里走出来的美少年。
虽然没点火，但那性感已经把我烧成灰烬了。
以后尽量少喝酒了，好吗？ 要知道你的酒品是多么的差，一旦醉了酒就整晚踢被子，现在大冬天的，宿醉加着凉可是会特难受的。
衣服都洗好熨好了，按颜色深浅我把它们排成一排整整齐齐挂在衣橱上。
处女座的男人，傲娇如你，定然容不得瑕疵。
从嫁给你的那一天起，我就对自己说，一定要努力成为你的好妻子、好情人以及好朋友。
这三者并不矛盾，不是吗？
我自认为做得不错，可是，为什么，隔着咖啡店的落地玻璃，我却看到你温柔地，低头亲吻她额头呢？
如果你吻另一个女人的性感红唇，我想我不至于如此难过。
就这样吧。 离婚协议书我已签上名字。 我呀，浪迹天涯去了。
还记得我从前跟你说过的渡渡鸟吗？它拥有芭蕾裙子一样可爱美丽的尾巴，可是，它们现在已经绝种了，因为人类的滥杀。 正如我的爱情。
就此别过。小哥哥。
——流苏
以上文章是某天下班路上在巴士上写的，本想再写一封&amp;rdquo;范先生&amp;rdquo;的回信的，但至今也想不出怎么写。 如果你有兴趣，不妨写写？
（好混搭）临帖小视频:
https://www.douyin.com/share/video/6514253914039127299/?region=CN&amp;amp;mid=6501976553851718414&amp;amp;utm_source=copy_link&amp;amp;utm_campaign=client_share&amp;amp;utm_medium=android&amp;amp;share_app_name=aweme&amp;amp;share_iid=23422316693</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一念之间</title>
      <link>/post/4krdjp/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 04:23:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/4krdjp/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
01 每场拍卖后，我都习惯于写分析总结。 好记性不如烂笔头，付出后尽量留下轨迹，是快速成长的捷径之一。
跟以往不一样，昨晚散场后，我思绪万千甚至有一种想哭的冲动。 直到人群离场，我才缓缓走出来，漫步中环街头。 夜色很美，霓虹灯像油画一样晕开，风夹着点点细雨吹拂在脸上，凉凉的，渐渐将我的热血冷却。
昔日拥挤的巴士没几个人了，寻个座位坐下听着歌，心境慢慢归于平和。 看着玻璃窗弥漫着薄薄水雾，景色迅速滑过被遗留在身后，我居然笑了，像个傻瓜一样。回头环顾，还好。大家都在低头玩手机或者打盹。 那一刻我觉得很愉悦，没钱一身轻。无所谓了，什么都无所谓了，知足了。
02 原本这类总结是我的“机密”，亲妈都不给看。 但这次意义不一样，因为我这次卖掉了目前手上大部分的SBD用来投入竞拍，这里面凝聚着一直以来大家对我的点滴支持，我愿意也理应分享出来。
由于最近工作上遇上小小水逆，以及我的小金库因为某种原因被一秒打回解放前，原本预算投入两万五买书变成了88块。 彼时正在前线埋头淘金的我看到银行短信通知欲哭无泪。 反正，上周里我都过得像只被逼到墙角的兔子。
03 在这里要感谢一位朋友，你们都很熟悉的，因为不知道他愿不愿意被提名，所以就不@了。 在我很彷徨的时候，我请教他—— SBD现在卖亏不亏？虽然我这也没多少，但想卖了买书。
很庆幸他回答是—— 他自己暂时不卖。
也很庆幸他再说了句—— 除非实在没钱买书了。 要是实在需要的话，那就卖，就算卖贱了，雪中送炭也划算。 随缘。
听从了他的第一条建议，当天我没有卖。 听从了他的第二条建议，拍卖当天下午，在我被别人用钱砸得吐血并且弹尽粮绝的时候，立即把手上的别人的委托单转托给旁边的同事（感谢她！），然后把160个SBD甩了，当时的价钱比我请教他的时候涨了大约5成，如果我没看错的话。
虽然一个流程转下来最后到账多少钱未知，但这项操作在我精神高度紧张之际成为了一支强大的援军，我的心定下来了，我迅速调整心态，前面的错失不再计较，静待排在后面的目标。 就是这一套
在看展的时候，我就对它说—— 原谅我在你身上投入的最高预算只有六千，如果你愿意跟我走，就记得这个价。
在拍到它的时候，有五个人竞价，我不再跟他们厮杀，紧紧盯着价格，在一个电话委托喊到六千的时候，是的，他已经触及我最后的防线了，但那一刻我不管了，加一口，六千二，并且决心跟他死磕了。 可是意想不到，在我喊了六千二以后，那个人说了一句，放弃。
六千二，落锤。花落我手。
你说，这东西多有灵性，对吧。 它用两百块，来测试我对它的真心。
04 这种微妙的缘分，也是我大爱藏古这一行的最大原因。
从前，我这个也说漂亮，那个也说好看。 一个前辈摇摇头对我说，你还没开天眼。
后来，除了沉下心去学习基础知识，我也开始用心去感知—— 它们都不会说话，你用眼睛看到的是沧桑，用心感知到的故事。
我明白了，为什么藏古的人，玩到最后，只一眼就知道东西真不真，老不老。 正是这种基于大量正统知识的丁点感性，成就了最高级的鉴别能力。 常年累月，这种能力已经变成了一种条件反射。
所以，不想再用“菜鸟”或者“白丁”来形容自己了。 确实比你厉害比你玩得大的人多了去了，这个圈子从古至今都是人才济济。 有心，有梦想，谁都了不起。
05 文章最后，想说一句——
凡情留不尽之意，则味深； 凡兴留不尽之意，则趣多。
这中间不可名状的情绪，有没人懂，已经不重要了，无所谓了。 持有还是散去，不在长路漫漫点点滴滴，不在盆满钵满还是萧条困顿，它只在一念之间。
分享下昨天收获，图片上的价格均为起拍价——
以下是失之交臂的——
《书道全集》，从日本寄过来才2500，我的预期是1800，可是硬是拍到了3500。搞不懂那些人的钱是洪水漂来的还是大风刮来的。
这套书，懂书法的人都知道它的江湖地位，特意上个淘宝参考价。 我叫到一万四的时候实在扛不住了，最后一万五成交。 这个价格如果转手的话，还是很有利润空间的。 没办法，随它吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>淋湿的青春会短路  -  月旦评</title>
      <link>/post/klpe9-or/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2018 15:48:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/klpe9-or/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
01 18岁—— 牛顿进入了剑桥大学三一学院， 爱迪生发明了利用钟机自动发送电讯及二重记报法， 肖邦创作出第一首作品B大调和g小调波兰舞曲， 田小颖进了跑马山国道边中石油旁的一家便利店上班。
02 便利店小小的，但是工作量很大，卸货分类上架检验清洁等等粗活都……不用我干。 用安可的话说，那就是他负责粗活累活，我负责貌美如花。
哦，安可是我同事，一个23岁的大男孩。 不帅，矮矮胖胖的，像只小浣熊。
我叫田小颖，刚从高考堆里捡回一条命来，我跟家里说我不上大学了，要把钱留给弟弟。 然后妈妈对我的态度立刻来了个180°转变，仿佛在那一刻起我才是她的亲生女儿。 这女人真善变，怪不得我老爸选择和别的女人远走高飞。
03 早上七点，我推开房间的小木窗。 看起来并不远的地方有座山，跑马山，山上有座废弃的庙宇，庙里并没有和尚。
五岁那年，爸爸背着我爬上了那座山，那时正值春分，漫山遍野的红粉翠绿很美。 到了山顶，隐约可以眺望到大海。
那天黄昏，爸爸没有回家吃饭。 那晚，妈妈发疯似的跑去国道旁，对着来往的车破口大骂，声嘶力竭哭喊道：“你走了就永远不要回来了！” 后来，我再没有见过他。
04 从我家走去便利店不用五分钟，可是我却经常迟到，今天也不例外。 九点十五分，我走到店门口，看见一辆路虎在倒车。 倒后镜折射出一张有点沧桑的脸，啊，这个大叔，有点帅绝人寰。
他肯定是要进店买东西的，首次见面，我打算矜持那么一点点。 于是我迅速钻进收银台，露出八颗牙的阳光笑容等他进来。
果然帅大叔走了进来，目光锁定在我脸上。 他没有看货架上的东西，也没留意到蹲在货架下的安可，径直向我走来。 “请问你这有没有止痛药？” 我说：“何济公的头痛散可以吗？” “拿给我看看。” “哦，不在店里，在我家。我家离这里很近，只需要五分钟的路程，如果你想去药店买也可以，大概二十分钟的路程。”
帅大叔面无表情，然后用眼神谢绝了我，转身就要离开。 “你哪里不舒服吗？”我急迫地问了一句。
帅大叔立定，转过身问了句：“这附近哪里有住的地方？” 安可此时走了过来，像个捍卫自己领土的狼，额，虽然他身上只有猪的影子。
安可说：“你好，我家有几间干净的客房，如果你不嫌弃可以前往看看，从前那也是个小客栈，但后来倒闭了” 帅大叔用眼神同意了。
05 虽然半路杀出安可这个程咬金，但并不阻碍我和帅大叔的进展。 我主动靠近他，毫无章法地跟他搭话，他脸上也没有流露出不耐烦的样子。
我加了他微信，晚上，我躺在床上细细拉看他的朋友圈。
他微信名叫高杨，第一条朋友圈发于2012年3月3日。 配图中的他看起来十分俊朗，意气风发，身后一片紫红色，我认得，那是藏红花。 “A day is a miniature of eternity.”他写道。 定位是Iran。
我像柯南一样，不放过关于他的任何细节，还百度了他的名字，他竟然是个画家。 那一刻，我的崇拜与爱慕之心犹如黄河流水，从九天之上倾泻而下，毫不留情把我冲垮淹没。
06 为了他，我人生第二次爬上了跑马山。 昨晚我看见他发了一条朋友圈，那是我模糊记忆里的跑马山顶。
晨光之下，他果然在那，还搭起了一个小帐篷。 他坐在凳子上，旁边立着一块画板，一手拿着酒瓶，嘴里叼着烟。
“提布卢斯说，你在孤独中也仿佛是一群人。” 我凑上前去，故作深沉地挑起话题。
帅大叔深吸一口烟，然后弹掉烟头，不紧不慢吐着烟圈，烟嗓十分性感： “提布卢斯还说，少女受维纳斯的指引，偷偷穿过熟睡的看守中间，单独进入黑暗寻找那个青年。”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>荔枝醉了酒-月旦评</title>
      <link>/post/bknvs-or/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2017 05:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/bknvs-or/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
01 那是个酷热难耐的夏天。 美亚愤恨地在一张原稿纸上写下“生人勿扰！熟人勿找！”八个大字贴在房门口。
美亚的妈妈一边戴上草帽一边从窗口冲着窗帘遮挡的房间里骂到：“死女包！我生夠叉烧好过生你！成日顶心顶肺！”
美亚抄起枕头就往窗口扔，软趴趴的枕头像头无辜的熊撞上了树，啪的一下跌落在地上。 等到妈妈的骂声渐渐走远，美亚扛起她那胀鼓鼓的书包，甩开房门，气鼓鼓地朝荔枝林里跑。
02 程飞刚走出家门口就看到了像野鹿一样狂奔而来的美亚。
“喂，哨牙妹，又来找我弟啊？”程飞痞痞地对美亚说。 “程翔他人呢？”美亚给了程飞一个白眼。
“呵呵，听说你们的乐队组合散了？被学校棒打了？”程飞哪壶不开提哪壶。 “我！要！见！程！翔！你！给！我！少！啰！嗦！”美亚踩了他一脚，动作十分迅速，他来不急躲，结结实实挨了一刀。
“程翔走了。你如果想知道他去了哪里，就给我吻一下。”程飞没脸没皮地说。 美亚眉毛皱了起来，眼红红地看着他，像个泄了气的球。 “额，我也不是非吻你不可啦……”少年有点不知所措。
“他真的走了吗？” “嗯，去珠海了。他说，反正也考不上大学，干嘛还要浪费生命去高考。”
美亚转身离开。 身后的少年站在硕果累累的枝头下，不知该开心还是忧伤。
03 美亚一家是在三年前搬到这个地方的。她爸妈都是果农，帮一个地头蛇种火龙果。 这里的山都是矮矮的，也没长多少植物，一排一排神似仙人掌的火龙果苗苗种下去，咋一看像把大梳子。
一个黄昏，就读高一的美亚在放学回家的路上看到了一个少年。 他用大草帽遮挡着脸，大大咧咧躺在荔枝树下的秋千床里，嘴里哼着奇怪的的不知名的歌，秋千床随着歌曲的节奏，轻轻地晃着。
美亚从前不懂音乐，但那一刻，她觉得自己像被菩萨点了天灵盖，终于，她成了一头懂音律的牛。 就这样靠着秋千床旁边的树坐下，少女静静听着少年歌唱。
如果一生只有三十岁 我会每天喝汽水 如果一生只有三十岁 仲边会读书到二十几 想去边就去边 仲边会先苦后甜 想发癫就发癫 如若你太宫心计 我竖只手指比你睇 ……
美亚噗嗤笑了出来，少年马上掀开草帽从秋千床上翻了下来。
“你是谁？你有病啊！”少年冲美亚喊道。 美亚看到他的校服裤被裁剪成短裤，露出又白又瘦的腿，不可一世的臭脸帅帅的，长长的刘海遮住半只眼睛。
她说：“是啊！我有病！你有药么？” 少年给她翻了个白眼，弯腰从地下拾起草帽，头也不回地走了。
美亚像只小老鼠一样跟踪他，穿过荔枝林，经过一个小池塘，他走进了那棟两层高小房子。
04 从那天起，美亚就成了一块宇宙无敌牛皮糖。 她打听到少年的名字叫程翔，在高二2班，成绩那是相当差，妥妥的学渣。 而他的孪生哥哥程飞却是个学霸。
两个人大概是同卵双生的，长得超级像，据说连他们爸妈也不容易分辨。 但是美亚却十分自信，她认为自己可以一眼分辨出来。 谁给的这份自信？ 她说是丘比特。
05 程翔喜欢唱歌，而且唱得十分好听。 他跟几个难兄难弟组了一个乐队，一有空就在火龙果园旁边的废弃小厂房各种吼唱。 主唱程翔，四眼仔贝斯手阿乐，胖嘟嘟的毫无节奏感的鼓手肥丧，还有其他几个打酱油的阿猫阿狗。
美亚就是个情窦初开的洪荒少女，雷打不动一天一情信。 清晨大家都还没到校她就翻窗进高二2班把爱的告白塞进程翔抽屉。
别问我为什么那个玻璃窗没锁上，这世上大概就没有她去不到的地方。 哦，程翔的心除外。
程翔显然对这哨牙妹没有兴趣。 他的世界只有不羁、兄弟和歌唱。
06 美亚每天都像打了鸡血一样亢奋，中午不睡午觉，跑去国道旁帮别人看水果档，顶着烈日对着呼啸而过的汽车招手——
“新鲜的荔枝诶——甜过初恋——” “过了这个村就没有这个店—— 走过路过不要错过诶——”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>读《少帅》 - 品乐书会</title>
      <link>/post/or/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 07:30:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/or/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
他吻她 一只鹿在潭边漫不经心啜了口水 她眩晕地坠入黑暗中
——《少帅》
01 身为被祖师奶奶张爱玲隔着时空一手带大的学生，我似乎越来越没有女文青对于爱情的那种觉悟。 没办法，生于这个年代，没有华丽的长袍披身，柴米油盐酱醋茶以外，才是爱情。 祈求爱一百年，这不靠信念，而需要靠大时代的成全。
02 《少帅》（The Young Marshal） 据祖师奶奶所言，创作念头始于1956年，真正动笔在1963年。 这篇小说以1925年至1930年军阀混战时期为背景，以传奇人物张学良和赵四小姐为原型，（一个内心无比细腻的爱情女导师又怎会忽略掉爱情界上这位风云人物？）
这是她当年锐意打入美国市场之作，所以以英文创作，可惜因为各种原因，这部作品只是未完成稿，现存七章，约二万三千英文字。
原稿的复印版本于1997年被捐往南加州大学的东方图书馆，也有部分原稿被捐到学术机构，但十多年过去了依然没有见到相关的研究，于是拥有张爱玲小说版权的宋以朗（统计学博士，曾任全球第二大统计公司的顾问KMR）在2015年将《少帅》出版。 感谢他。
03 虽说《少帅》被定位为英文历史小说，但是张爱玲从来就没有写历史的意愿。 在那个混沌喧嚣的时代，她就像一个外表华丽张狂内心至清至纯的女巫，冷眼热心，过滤掉一切杂质，将纯粹的爱情提炼给世人。
“历史如果过于注重艺术上的完整性，便成为了小说。”
04 《少帅》跟《倾城之恋》有点儿像，如果按照正常发展轨迹的话，男女主人公就要分开了，但是在那个微妙的转折点，恰巧发生了一件惊天动地的大事，于是，这份爱情居然被成就了。
但《少帅》与《倾城之恋》和《小团圆》又不一样，它的背景牵涉是如此之大——
张学良，历史上对他的评价有褒有贬，中国的命运自东北起到西安事变可以说都系于他一身。 张爱玲其实跟他并没有什么交集，所以在创作中她需要大量地阅读资料。
据她在信中提到，原来是想着一口气把故事写到西安告一段落的，但是随着深入各种参考资料，发现北伐时期许多军政事日期都搅错了。 创作过程断断续续，直到1991年，她已经对张学良“失去兴趣了”，认为“他像一般二世主一样，没真正经过考验”。 彼时，“值不值得写”是个问题。
文章最后，以少帅抵达南京作为结束。
后来呢？在注重艺术完整性的情爱世界里，没有后来了。
05 娇生惯养的千金小姐在豆蔻年华遇上了英俊潇洒的英雄少年，一见少帅误终身，从此情窦初开，为他奉献出自己的一切直至白头。
“帅府大少爷自己就是军官，有时穿长衫，有时着西装，但是四小姐最喜欢他一身军装。众人都叫他‘少帅’。”
06 少帅认为自己还是很规矩的，他说并不曾仗着自己的权势胡来，反过来，姑娘们却是因为他的权势而主动投怀送抱。那些年轻漂亮的姑娘要是沾上他都不愿离开。 他是美丽的毒药，让人上瘾。
“他拉着她的手往沙发走去。仿佛是长程，两人的胳臂拉成一直线，让她落后了几步。 她发现自己走在一列裹着头的女性队伍里。 他妻子以及别人？ 但是她们于她没有身分。 她加入那行列里，好像她们就是人类。”
07 有人说，其实如果不是把张学良关起来，他可能早就去找别的女朋友了。 张学良对于这种说法并不否认。 他也说他的生活就是到了三十六岁那年发生大转变后彻底改变的，假如没有西安事变，他也不知道他还会经历什么，他和赵一荻或许也不会白头偕老。
晚年的时候他曾说过：“于凤至是最好的夫人，赵一荻是最患难与共的妻子，贝太太是最可爱的女友。 赵四是对我最好的，却不是我最爱的，我的最爱在纽约。”
“他历劫归来，这对于她是他们俩故事的一个恰当结局，从此两个人幸福快乐地生活在一起。童话故事里往往是少年得志，这种结局自有几分道理。 在那最敏感的年龄得到的，始终与你同在。 …… 十七岁她便实现了不可能的事，她曾经想要的全都有了。”
08 没有任何名份，她还是毅然投身于一个茫然不可预料的禁锢之地，别问这是为了什么。 说来说去，终究还是爱。
“他已结束了军阀时代。 …… 终于是二十世纪了，迟到了三十年的他还带着两个太太，但是他进来了。中国进来了。”
剪不断理还乱，所以，如果你想翻开这本书，那就仅仅把它当成是一个纯粹的爱情故事吧。 另，这本书的情爱描写镜头，跟《色戒》比就怕是有过之而无不及。
09 当时读完《少帅》，我亦深深为这个男人着迷。 作为一个不合格的女文青，幸好在现实生活中没有遇上这样的男人。 毕竟，这年代流行经济适用暖男，什么虐恋情深这种戏码，还是不要上演为好。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>柴扉</title>
      <link>/post/44mfz6/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 09:48:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/44mfz6/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
睁开惺忪睡眼 发现蜷缩于破旧毛毯
监狱外阳光灿烂 刺眼的小精灵卷着尘埃靠近 试图钻进破碎的核桃
赤裸双脚及地 头发如瀑布般倾斜而下 迷离的镜片在红唇上印就光斑 仿佛温柔的浅吻
她凑近敞开的大门 院子外的少年瞬间白发苍苍 转身对望预言 蝴蝶将挣脱风月随波逐浪
飞鸟深情停驻 玫瑰冷眼旁观 这个监狱从未上锁 她却永生将自己禁锢
旋转吧 终日莺歌燕舞 如星斗流转
能行方算得知 徒知难算得行 梦为了觉 情为了佛
她披上白雪覆盖的翅膀 从此学会原谅
……………………
近几日埋头整理古籍，仿佛从无数人的世界经过。 直到今天傍晚，终于整理完三大箱。
摸着它们的伤痕觉得无比心痛—— 书是用来读的，不是用来炒的。
愿得一心人 愿被温柔以待 愿从此不再在铜臭中辗转 愿能被虔诚之心好好阅看</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>红尘酒馆（月旦评）</title>
      <link>/post/6l3xej/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2017 14:51:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/6l3xej/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
01 仲夏夜。 月亮隐匿在云层里，星星铺洒满天空。 风卷着蝉鸣抚过小巷，高挂的一串小红灯笼像风铃一样轻轻晃动。
穿着长裙，趿着精致木屐的她，在酒馆门口发现了醉倒的他。 她轻轻蹲下来细看他的脸。 嗯，看样子，是个俊朗的男人。 昏黄的灯光柔和了所有棱角，此刻他只像个沉沉睡着的小孩子。
你还好吗？ 她问他。 沉默。
你要不要进去睡？ …… 沉默。
那我动手了哦？ 她等了五秒。 …… 他依然沉默。
于是她直起身子，把木屐脱掉，放在一边，然后弯腰拉起他的一只手臂。 一二三—— 走起。
02 第二天清晨，他在袅袅清烟中醒过来，茶香扑鼻，但他觉得全身酸痛，特别是左手手臂。
一个穿着白色长裙的女孩趴在桌子上把玩着一颗鹅卵石。 他坐起来，轻轻咳嗽了一下。
女孩突然把脸抬了起来，随即笑了一下，露出可爱的小虎牙，明媚灿烂。
她正想开口之际，木门被拉开，一个穿着红裙的女人站在门外，她是酒馆的老板娘美惠。 弯腰抬起一个盆栽，她光着脚走了进来。
你的衣服已经熨好了，起床洗漱好可以吃早餐。 美惠把盆栽放在书柜旁的木架子上，小心翼翼调整着摆放方位，语气淡淡的，仿佛他并不是个陌生人。
男人礼貌地点点头。
西月，出去吧。 美惠唤了一下白衣少女，两人一起出去了。她朝男人弯了弯腰，然后轻轻拉上了房门。
03 傍晚。天边一大片火烧云。 白衣少女西月用力跳了跳，同时挥动着白皙的手臂，朝一个窗户喊道—— 安棋！安棋……
安棋是个中日混血，比西月年长两岁。 九年前大地震后，美惠和西月失去了各自的亲人，一个少女牵着一个女孩流浪到这个地方，安棋的家族在当地势力不小，得益于他们家怜悯，她们在此地安顿了下来。
他推开玻璃窗，看到她狡黠的笑脸。
快出来，陪我去屋顶哦！西月冲他喊道。 她洋溢着愉悦的大眼睛像宝石一样闪闪发光，少年的心里满满都是宠溺。
04 安棋长得高大且身手敏捷，跑了几步，一下子借力就翻上了屋顶。 西月则小心翼翼踩上石墩子，牢牢拉住少年伸过来的手，一下子也攀了上去。
他们如往常一样，躺下，看天空。
安棋，你知道吗？我大概是爱上一个人了。 西月深吸一口气，闭着眼睛轻轻说道，他满足了我对男人的所有幻想。
少年楞了一秒，随即用一只手撑起身子，盯着西月红红的脸问到，谁！？
夕阳下，西月闭着眼睛，长长的睫毛轻轻颤动。 她说—— 嗯，我也不知道他是谁。 他是一个醉倒在酒馆门外的男人。大概，有三十多岁了吧。 刚毅，俊朗，神秘。
我帮他换衣服的时候，看到他的肩膀上有一个旧伤疤，像是枪伤。哦，我还摸到他的虎口和手指有层茧。 你说，他会不会是个警察？或者，是个职业杀手？
离他远点！少年突然激动地说。
西月蓦地睁大眼睛，夕阳猩红的光线被少年近在咫尺的脸庞遮住，四目相对，气息纠缠。
她用力把少年推开，皱着眉头盯着他既愤怒又受伤的脸。突然感到心里很难受，眼前一片氤氲。
看到她的模样，少年瞬间心软，说，对不起，西月。我只是害怕你受到伤害。毕竟，那个男人来路不明。 我只是，害怕你受伤。 你，明白我吗？
西月低头，突然对一切都没有了兴致，只把脸埋在膝盖上，不再说话。 安棋难过地注视着她，张了张口，可是最后还是什么都没有说，只静静陪着她。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>候鸟（月旦评）</title>
      <link>/post/ihzmi/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 17:11:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/ihzmi/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
01 今天。 距离上一次相聚，已过了一百六十九天。
尽管他像只孤独的候鸟，但到了春暖花开的时候，总会再飞回来。 大屏幕不断刷新着航班信息，那串铭记于心的字符终于出现了。
02 下午五点她提早收工，冲去菜市场买了一堆食材，然后百米冲刺回到屋子开始捣鼓所谓的盛宴。
两个小时后，她提着私房菜出现在机场。 人群走了一拨又一拨，她像是一个被潮水冲上沙滩的海螺，静静等待着少年把她捡走。
不远处，有一个男生也在盯着陆陆续续走出来的人。
盯着的时候永远落空，低头的一刹那他便出现—— 噢，那个大男孩，拖着大大的行李箱站在她面前，冲着她傻傻地笑。
她抬头看着他，尽管在上一秒都不曾怀疑见到他的那一刻一定要结结实实给他一个拥抱，可是当他真的出现了，她却像块木头。
你胖了。 她开口道。 突然想起在一百六十九天前，她当面对他说的最后一句话是，我爱你。
他捏了捏她的脸蛋，说，你瘦了。 此时，刚才还坐在不远处的男生走了过来，说，哥。 他们兄弟俩结结实实来了个拥抱。
妈交代我无论如何一定要来接你，我已经定好酒店了。 他弟弟说。
他拍拍她的肩膀，说，我先送你回去吧。 她摇摇头，说，不用，我自己回去就行，地铁直接能到。你累了，快去休息吧。 哦，这里有给你打包的饭菜，里面有你最喜欢吃的牛肉丸，饭盒如果不方便洗带，可以直接扔掉，也不贵。 再见。
她冲着他笑了一个，然后迅速转身离开。 并非没有礼貌，而是再迟一秒，眼泪就要被他看到。
03 四年前，他刚到纽约，和几个同学合租一套房子。有一天无聊闲逛，在其中一个舍友的空间里看到一个女生，于是申请加她为好友。
可是那女孩却拒绝了他，于是他重新发出添加好友信息。 就这样被拒绝了三次，他吐槽了一句，搞什么鬼？？？ 于是跑到隔壁房间揪起正在打游戏的舍友说你那xxx校友怎么老是拒绝添加我为好友？
受不了他的碎碎念，舍友只好发信息问那女孩。 女孩回复说，哦，原来是你舍友啊。我看那网名像个坏人，所以拒绝了。
04 虽说没开个好头，但是加了好友之后，两人居然聊得十分投缘，气味如此相投，搞不好俩人就是传说中失散多年的兄妹？
不仅仅只是友情，但又远远没有到达爱情。 仿佛十分知心，可实际上却只是一个从未谋面的陌生人—— 网上的交情最可怕的地方就是在这里。
你确实因为这份虚拟而快乐，而有所期待，但是下线以后呢？ 回到现实中以后呢？ 那一切算什么？
05 高峰后就是滑坡，这是亘古不变的定理。 于是，两个仿佛热恋了几百年的人突然都一致沉默了。 沉默之前都没有约定，也没有预兆，不得不说，这也是一种默契。
也许他们都知道，分隔两地的爱情，一半是天堂，一半是炼狱，不是谁都煎熬得起。
06 自从沉默，她就开始难为自己。 不知从什么时候开始，思念如野草般疯长，她努力拔都拔不尽。
思念是一种，很玄的东西，如影随形。 她莫名其妙地，在经历一场失恋。
既然野草拔不尽，那就一把火烧掉吧！ 她冲回宿舍，迅速登录，想快刀斩乱麻把他给删除掉！ 可是手起手落，却停滞住了。 如果，他下一秒，就给我发信息了呢？ 嗯，不如，等等吧…… 只要他主动发信息过来，我就，我就，原谅他。 可是，我又不是他的谁，他哪里需要我的原谅，呵呵。
她静静翻看他们一直以来的聊天记录，都很好笑很温馨很甜蜜啊…… 可是为什么，突然，就不再联系了呢？
她就这样，消磨了一个晚上。 他还是一个黑暗的头像。
拿起手表，默默算了算时差。 她哭了。 然后，又笑了。 轻轻的，她终究还是把他删了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开始幸福的小熊饼</title>
      <link>/post/6z4cmm/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 11:32:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/6z4cmm/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
连绵的阴雨下了一个月，在这奇妙的一天突然停了。 昨天才特地去买了一把漂亮的伞，没想到一撑开，天空也跟着豁然开朗。
嗯，一定是美妙的序幕打开了。 薰桃甜甜地想。
尽管放晴，可是屋檐外，大树下仍有珠子般的雨滴滑落，敲打在粉红色的雨伞上，她的心情十分美好。
闺蜜芷伶在领到毕业证的那一天起便着手准备自己的梦幻婚礼了。每个人都有自己独特的路，芷伶选择了直接到达幸福的那一站。
薰桃是芷伶的伴娘的，在婚礼中途她突然接到了心仪已久的大公司的面试电话。 在友谊和饭碗之间，薰桃为难得天旋地转。撞了三个多月的硬板，好不容易盼到这一天，错过了多可惜啊！ 芷伶拉起她的双手，说，亲爱的，去面试吧，加油！ 于是薰桃提着伴娘雪白的蕾丝裙冲进了的士。
面试她的是个和蔼的阿姨，真是上天对她的眷顾啊，这么久以来与那些面无表情的面试官斗志斗勇，想不到今天遇到的不是魔鬼，而是天使。 临结束的时候，面试官阿姨问道，为什么会穿着小礼服来面试？ 薰桃腼腆却带点尴尬地笑笑&amp;mdash;从婚礼上赶过来呢…… 阿姨诧异，说，你结婚？ 薰桃笑道，不是，我好朋友的婚礼。 面试官阿姨只笑不语。
走出公司，薰桃赶回婚礼现场，可是已经结束了。转身之际，一声叫唤喊住了她，回眸一看，是个帅帅的男生。 薰桃大脑在迅速转动着，努力回想在哪里见过他。
“小熊饼小姐。”男生走近，低头看着狼狈的薰桃，露出阳光的微笑。 薰桃疑惑地望着他。
“好多次都想跟你说话的，”男生转身走了一步，背对着薰桃。 “高中的毕业舞会，你自己坐在角落，看着别人跳舞，开心地傻笑，却不知道自己其实闪亮得像个公主；大二的交流会，你陪伴在芷伶的身边，却不知道自己的才华引人注目；毕业典礼，芷伶在舞会上高调宣布要结婚的消息，你为她鼓掌欢呼，眼角却挂着泪水。今天，又做了个落跑伴娘，你呀……你不知道我多么想靠近你。”
薰桃突然笑了。 “是你，高中的毕业舞会，你帮我抽出被卡着的裙尾；大二的交流会，你悄悄照顾着我；毕业典礼，你在人群里塞给我一盒小熊饼。”
男生转身轻轻抱住薰桃，“谢谢你发现了这一切”。
两个人挽着手，慢慢走过不是他们的结婚礼堂。
一个爱情小故事，写于2009年。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ex</title>
      <link>/post/ex/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 12:09:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/ex/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
01 那时你高三，我高一。 有一个傍晚，我无聊地从桥上经过，看到了你。 在你潇洒投进那个三分球的时候我承认我有点心动，但这仅仅是少女的悸动。 要是你问我是什么时候爱上你的，嗯，我也不知道，让我想一想，好吗？
02 记得那是个银色月光弥漫的夜晚，爬山虎在窗边摇摇晃晃，像个色狼一样向女生宿舍投来窥探的目光。 小喇叭一闪一闪，我漫不经心点开，心脏顿时漏跳了一拍—— 幸福是什么滋味？ 大概就是你暗恋的人主动找你了，不是吗？ 那个不断跳动着的话痨小人头背后，真的是冰山学长吗？我想你该不是被盗号了吧。
从小心翼翼打招呼到后来满满默契，我啊，每天睡醒还没睁开眼睛心里就已经飘满了粉红色泡泡了。 哦，那时我是喜欢你的，但我是什么时候爱上你的呢？
03 我喜欢华工，因为我知道，那里有你，我想去离你更近的地方。 你一步一步无声靠近，打开了我羞涩的心扉，于是，我终于也往前了一步，成为了你的小女朋友。
校园里的树木郁郁葱葱，我喜欢抬头仰望你的宿舍阳台，我可以一眼认出哪件是你的衣服。斑驳的阳光下，它们像旗帜一样，蔓延进我心里最柔软的地方。
哦，那个清爽帅气的大男孩，是我的专属。 我喜欢你，你刚好也喜欢我。 想想就很甜。 嗯？喜欢不是爱？不知道呢。哈哈。
04 你毕业以后进了南方电网工作，我的师兄呀，终于踏入社会了。
我以为经济独立以后我们就可以去更多好玩的地方旅行，然而你却经常加班。 多少个晚上，我独自在你公司楼下等你下班。
漫无目的逛街，走走停停。 肚子饿了也不舍得自己先吃东西，就为了想要和你一起吃晚饭。
街上车水马龙，中华广场里熙熙攘攘，你穿着西装，在人群中渐渐显得清晰，你略显疲惫，但是还是那么干净帅气。 每当你看到我都会笑。 嗯，当我看到你的时候，也会笑。
突然想爱你 在这拥挤的人群里 哼着你心爱的歌曲 吞没你占领我的心 爱到极度疯狂 爱到心都溃乏 爱到让空气中有你没你都不一样
我从那时起，就不可救药地爱上你了，我想。
05 单位分配给你一个两室一厅的宿舍，我们有了一个温馨的小天地，虽然不是同居，但至少我是个小小女主人了呀。
我们养了一条小黄狗，一只大乌龟，一只鸭子，还有……一只黑色的兔子。 我们在阳台上种了几大盆多肉。
那个午后，阳光照得大厅十分亮堂，你坐在沙发上，我的头枕着你的大腿，你捏我的脸蛋，说好胖啊，我的小多肉。
06 后来，我们的生活里开始出现争吵，都说相处久了，海底的冰山部分就会慢慢显现出来。 为小事争吵，为未来的规划争吵。
当时的我固执地追求恋爱的结果，也就是婚姻，我希望你能给我更多的归属感。 你也有憧憬，也给了我承诺，但是我知道在你心里其实它还没有提上日程。
在最后一次争吵后，我收拾东西离开了你的屋子。 我把小黄狗大乌龟鸭子……和你一起甩在身后，在踏出房门的那一刻我并没有想着不再回来——只要你肯哄回我。 然而那一次，你却没有再追出来。 我一个人拖着行李箱，在五号停机坪哭得好迷茫。
后来你说，当时的你以为我气消了就会自己回来。 但是，时间终于告诉了你，我是真的走了。
07 在那以后，我们在没有彼此的世界流浪。 我们都在尝试把温暖转移到另一个人的怀抱。
我们都成了对方的前度。 并不是不爱对方，明明见到还是会心动，但是很害怕复合后又再因为同样的矛盾分手。 有勇气在一起，却没有勇气再在一起。
08 2017年11月22日，这一天地球上发生了多少件大事呢？ 让我想想。 嗯，原谅我想不起。 我只知道，你在那一天，和一群兄弟一起，迎接你的新娘。 你在朋友圈里对全世界承诺：“执子之手，与子偕老。”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>蝴蝶谷</title>
      <link>/post/79h8up/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 13:59:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/79h8up/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
她穿着黑色连衣裙坐在悬崖边上，海浪般的大风吹过，宽阔的裙摆飞扬。 落日余晖洒落在她身上，让她像只偌大的、闪着金色鳞光的黑蝴蝶。
她低垂着头，目光越来越深地坠下深谷。 只要纵身一跃，就能成蝶。
又或者，成灰。
峡谷里，成千上万只蝴蝶纷飞，像深海里的鱼群。 她曾经也是其中一只。
那时，她拥有无数的珍宝，镶嵌在绸缎般的翅膀里。 可有一天，为了一个坐在悬崖上看书的男孩，她甘愿放弃所有财富，像乞儿一样化身为人，慢慢接近他。
她要放弃自由并非没有缘故，她在他的身边享受到了无尽的快乐，那种快乐远胜自由。
然而蝴蝶谷以外的地方并不是永恒的乐土，她开始心碎、哭泣。 甜蜜之下是平淡，平淡过后是消磨、辜负和背叛。
她开始失眠。 当她还是蝴蝶的时候，她常常在风中酣眠，偶尔睡不着，也是愉悦的小插曲。
而如今的失眠，是黑暗边缘的溺水，是嶙峋乱石中的痛彻心扉。
在一次次受伤过后，这天，她终于回到故乡。 这条路她自化身成人后只走过一回，但方向已深深刻在骨子里。
得不到爱的她在世界尽头安静了下来。 咒语如约而至—— 成蝶，还是成灰。 亦或是，背叛。
成千上万只蝴蝶在召唤—— 归来吧，纵然遍体鳞伤……
她视而不见、充耳不闻，仍孤孤单单坐在悬崖边上。 大风像海浪一样拍打着她的长裙。
夕阳迅速坠落海底，她突然站起来，转身离去！ 一瞬间夜色漆黑。 峡谷里成千上万只蝴蝶荡然化为烟灰。 烟灰消散，所有过往所有未来从此无处安葬。
蝴蝶谷永远陷入沉睡。
而那个选择了背叛的女孩，被爱判处终身孤寂，孑然一身，在尘世中空洞洞地流浪。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>木头人123</title>
      <link>/post/123/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 12:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/123/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
01 晨早新闻的片头音乐总不会随着季节的变换而改变,慕妮用力地拉开窗帘,阳光倾泄而入,迫不及待地涌进这弥漫着奶香的小屋。
端着热腾腾的牛奶，慕妮在落地窗前俯视楼下，鹤发童颜的老人中，一个颇有气质的男人面带倦容匆匆而过。
小区几时搬来了这样的一个凤毛麟角？这样素质的男人不可能被我忽略吧，慕妮微笑。
慕妮，24岁，毕业于某大学，打理着一间叫mu-ti的时装店，未婚。 而那个气质男人是位海归，30而立，某物流公司副总，名叫邰启。
金钱地位是男人的标签，而身材容貌则是资本，邰启是个有标签的资本家。
02 某个深夜，慕妮的手机响起，一个熟悉的号码&amp;mdash; “妮妮，是我啊，我在你门外，快开门啊”。是范统那家伙！
慕妮把被子掀开，睡裙及地，鞋也没穿就往门口跑去。把门打开，楼道空无一人。 “又捉弄我了！”回拨电话，慕妮说到，“不是在门口吗，别隐身啊。” “是在门口啊！开门啊！”
慕妮狠狠把门打开，真的有脚步声，便说“快进来！”
脚步声迟疑了一下，灯光下一个身影逼近。 不是范统。
“你……是叫我吗？” 男人问道，背对着光，让人看不清他的样子。
慕妮诧异，搞错对象了！赶紧得把门关上！冲进房间抱着枕头，范统的手机打不通了！ 11月没有愚人节吧？！莫名其妙的一个晚上！
03 经过昨晚的折腾，慕妮今天特别没有精神，趴在桌子上，客人进了又出，她连欢迎光临四个字都没力气挤出来。 终于熬到下午，傍晚时分，一个男人推开玻璃门走了进来，是邰启！ 他对慕妮客气地扬扬嘴角微笑。 慕妮保持着懒洋洋的姿势，心里却瞬间翻江倒海！ 是他啊！不会是买衣服给女朋友吧！
本以为他会要慕妮介绍哪件好看的，可是他指了指其中一件，说，装起来。
就这样的第一次见面，前后不到一分钟。可真让人失望啊。 慕妮沮丧地想。 没机会了，没机会了，书上说，男女的交往方向取决于第一眼及相处的前3分钟。
04 范统的手机依然打不通，是有什么事吗，慕妮突然担心起来。 心不在焉地来到便利店，逛了好几圈都没有想起要买什么，算，不买了。 走出店门，看见范统那家伙！坐在车上对慕妮坏笑。 “小妞，上车！”
慕妮狠狠地把车门关上，范统摇摇头。 “你昨晚干嘛？坦白从宽！”慕妮手握枪状指着范统的后背，却猛然发现后座有人，是，那个，气质男人！
“小妞，别乱来，注意形象，哈哈”范统得意说着。 气质男人伸出手，说“你好，我是邰启。”慕妮尴尬，“好……”
车子一路开得飞快，车内的三个人一句话也没说…… “这是去哪？”慕妮打破沉默，范统说“把你卖掉。” 慕妮想说点什么，却突然觉得失落，玩笑的话也说不出口了。 于是，又陷入了沉默。不知不觉，便倒在座位上睡着了。
05 不知过了多久，慕妮醒来，车子停着，身上多了一件大大的衣服，有阳光的味道。 咦，他们人呢？不是真的把我卖了吧！慕妮急急打开车门，却看见了最熟悉的那个地方……
文正小学。呵呵。大大的榕树还在呢。水泥兵乓球台拆了。教学楼换成新的了。一切一切，都是那么熟悉，嗯……夹杂着陌生。
范统和邰启在便利店里走出来，邰启递给慕妮一瓶鲜奶，说，“记起我了吗？”
“他就是你木头哥哥，小妞。”范统说。 慕妮呆呆站着，原来，自己从小到大思念着的人已经变得那么陌生了。 记忆中的他，还是那个王子般的小男孩。
“我记忆中的你，也是个柔弱的小女孩。哈哈。范慕妮小姐。”邰启仿佛看穿了她在想什么。
“那个，昨晚……”慕妮低声说道。 “我出国后和范统一直有着联系。上个月回来了，决定在国内安家，是范统告诉我你的近况的。怕突然找你，发现你把我忘记了。呵呵。我很伤心的哦。”邰启温柔地说。
“我昨天晚上其实是在邰启家，你913的对门912，哈哈。你被我们耍了，小妞！”
06 其实……有范统这样的哥哥也不错啊，哈哈。 他把我的王子带回来了，不是吗？
慕妮抬头凝望着漫天的星星，轻轻地说了一句：木头哥哥，谢谢你回来了……
感觉心里的阴霾一扫而去，格外清爽。 给我一个轻轻的拥抱吧，给岁月和思念的距离一个完美的诠释，和交代。
一个小小的爱情故事，写于大一的时候。回头看，虽然很多bug，但有点甜~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>浮生有梦（月旦评）</title>
      <link>/post/245doq/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 05:09:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/245doq/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
01 是夜送亲城外，返已漏三下。腹饥索饵，婢妪以枣脯进，馀嫌其甜。
芸暗牵馀袖，随至其室，见藏有暖粥并小菜焉。
馀欣然举箸，忽闻芸堂兄玉衡呼日：“淑妹速来！”芸急闭门日：“已疲乏，将卧矣。”
玉衡挤身而入，见馀将吃粥，乃笑睨芸日：“顷我索粥，汝日‘尽矣’，乃藏此专待汝婿耶？
——选自 炫妻狂魔 沈復 《浮生六记》
02 非主流翻译:
当夜送亲戚到城外回来已经三更半夜了，饿成狗，保姆拿枣脯给我吃，甜掉牙！
我老婆芸芸娇羞地拉拉我的衣袖叫我跟她回房间，艾玛，她居然给我藏了暖粥和小菜！
我这刚拿起筷子，突然我老婆的堂兄那电灯泡喊到:妹妹快来！ 我老婆赶紧把房门关上，说，我累死了已经睡了你别烦我。
但那厚脸皮的家伙硬是挤进来，看到了我的宵夜，于是说:哟，刚才我要吃你咋说没有了啊？原来是藏起来给你老公吃呀~
下图为明代高级狗粮—— 甜甜腻腻打情骂俏闪瞎钛合金狗眼
03 关于慈禧太后。 身为大清帝国最权威的女人，她拥有的奇珍首饰数不胜数，可是，据记载，她却一直戴着一对小小的珍珠耳环。
之所以一辈子钟情于这朴素的小首饰，是因为，它是咸丰皇帝送给她的爱情信物。
“光阴荏苒，昔日欢情早被时光稀释成清晨林间的薄雾，太阳出来了，刹那间无影无踪。 让人疑为是梦。 可是有那么小小的一个信物，一个证明，让她独对菱花镜里的衰容，总有一恍惚穿越时空，回到当年，那时青春正好，那时貌如春花，那时有个男人，在耳边轻轻地说，爱你。”
04 有位老太太，与爱人一起走过了60年的幸福岁月，在他突然离去后，她的神智错乱了。
她忘记了儿女，忘记了几乎所有东西，却记得她与爱人的一切，60年共同生活的细节。
一天深夜，家里来了一只小猫，她把它收养，把它当成自己的丈夫，天天一起散步，喂它吃丈夫生前一直服的药。
05 假如是我，是否也会在年老的时候独自对着镜子想念年轻时的欢情，想念那个在耳边说爱我的男人？
抑或是，年老的他在垂暮之年想念我曾经的美丽？ 总有一个人要先走一步的，不是吗？
一辈子，几十年。 其实，何必在年轻的时候为了一点小事而与ta争吵呢？ 在真正的爱情里，所有时光都是幸福的，不是吗？
真正的狗粮，并非两个小年轻爱来爱去要死要活，两情若是长久时，也在点点滴滴朝朝暮暮。
最后，来幅推背图镇场——</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>真心假不假</title>
      <link>/post/22neu4/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2017 06:51:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/22neu4/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
哦，又是我，@小dancingapple。 老apple的手被某宝剁了，元气还没恢复，写不了文章。 双11，牧羊犬我谈谈对结婚的看法吧——
据说现在老apple对我以上又傻又天真的观点表示鄙视，但同时我也鄙视她八百年都脸不红心不跳了。
恋爱大过天，不是吗？ 一首小学时学的歌，唱给你听，难听也禁止吐槽——
链接: https://changba.com/s/Z-WvrYyyRekk1lIs3LR_-A?&amp;amp;code=RkvQSz26klqTzhRM6FoOIp5La8HM5bSY-BQLt8rZNtNgmITXbMWKnXyk8t77k_f1wQsVz04QJK6VtE2ait2Q1yS5NQR9sK3q7TKwpTPYKaQ
祝天下有情人终成兄妹，白白~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>时光盒子</title>
      <link>/post/2jbmog/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 12:15:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2jbmog/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
真的是，山中无老虎，猴子称大王。 猴子现在上了高中住宿学校，老虎这几天回到山头，发现很多东西都被流放了，想看本书都找不到。
那孙猴子看到本大王漂亮的东西就据为己有，不合心水的就驱逐出境，随便塞各个角落。 看她周末回来本大王怎么收拾她！
埋头苦干收拾了好久好久，边翻边看，触碰到了不少往事。 特别惊喜的是，我翻出了一个时光盒子，里面装满了从前写的文章和信件。
才发现，原来大脑是多么靠不住的啊！ 这明明是我写出来的东西，可是几乎80%的内容我都没有印象了！
这里面有青春暗恋小说，有抗日战争时期的爱情故事，还有科幻小说…… 如果不是亲手在房间里翻出来，压根不敢相信那是自己写的……(_)
话说我初中高中哪来的那么多时间写小说啊……数学老师我对不起你啊……
除了文章，还有信件，其中有一封信是我写的，不知道为啥当时没有送出去，现在我都想不起当时这信是写给谁的了…… 怎么看这都像一张好人卡，哈哈，不过如果换成现在，我绝对不会要求人家记着我，更别说联系。
这个圣诞卡是教导处一个叫圆圆的老师给我的—— 这个圆圆老师那时候是我的知心姐姐，她当时鼓励我报考艺术类院校或者警校。
这来自同桌的他
那时候天真的情感小金句—— 直到现在我还是觉得暗恋是蔷薇，擦肩而过的结局最美
总以为，有些事情不想遗忘，有些东西不想记起，但真的找出一个时光盒子，心里满满都是惊喜和感激。
原来啊，星星接着星星，年华接着年华，多少个白天和黑夜，像护城河里的水，流去不再回来。
回忆是尘埃下的刺绣，掸去那层灰，底下的玉色绸子和五彩金银锦线，还保持着炫丽的颜色。
我决定从明天开始，再累积一个时光盒子，留给十年后的自己。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>