<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Life on STEEM@dancingapple</title>
    <link>/tags/life/</link>
    <description>Recent content in Life on STEEM@dancingapple</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Apr 2018 10:58:18 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>一个15岁少女初步形成的人生观</title>
      <link>/post/15/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Apr 2018 10:58:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/15/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 
https://steemitimages.com/DQmde8cp1so4Y3j9GcF3fyCEctYeUACBPPk4XsWtqqSjA97/3D663F3A-030A-42E9-AE26-9319F0FD62C5.jpeg

这次回家，我妹问我：
“姐，你平时会思考一些比较深层的问题吗？” “比如呢？”
“我也不知道怎么说，反正就是一些看起来比较虚，但又现实的问题。” “哦，你是想和我谈人生了吗。”
她迷之微笑。
然后拿给我几本书，上面写了一些她的“名言”，经她同意，摘抄一些出来分享。

https://steemitimages.com/DQmc1ofBB8K3D42BTGsBZ5oopwYrPnLLS9asm54zhNXM9RU/423360F8-8DD7-422B-A817-79D7C7138F22.jpeg 
——前行中，总要记住几个词语。 ——学校和家长没有直接教给我们的是如何对待这个世界。他们总说，想要立足社会，就一定得有实力，但没说拥有实力的前提是要有一颗强大的心。 ——我不愿用家里钱，也不想成为家庭经济开销的负担，即使是情理中，又即便是法律义务。但这内心的不安与愧疚，随着时光流逝日益增长。 ——不要用学习科学文化的成绩去判定一个人的未来与能力。 ——我要只选一条路，然后无所畏惧地只往前冲，朝前看！总会有好的风景。 ——潜移默化的影响，是否该用自然最基本的尊重去掀开它的面纱？ ——社会中的爱情（感情）：其实也不是很困难啊。公众所言的种种复杂，最起码做好自己，人的本分，先爱自己再去爱他人，只要矛盾或冲动等因素不太严重（正常的），那就可以了。 ——生活不用太复杂，简简单单也是一种小美好。 ——不同不等于不对。 ——前辈的认识被我们接纳与添加，总有不同见解，但硬要揪个对与错或是与否就把它运用在现实的基础上去证明它。 
https://steemitimages.com/DQmZUbzy6CVmb1K1ChfxXFVUscBr837GvZUSiSWLWqX8M4e/F86B8803-0D9C-44C7-9297-BDA57B4D5CA9.jpeg


中午，从亲戚家端回一个被遗弃的鸟窝，里面有四只雏鸟，它们拼命张大嘴巴嗷嗷待哺，看样子是饿坏了。
妈妈说，喂它们吃点米饭；
我和妹妹坚持喂虫子，但现在菜园里虫子并不多，于是想去买点面包虫。
我们走进店里，问老板有没有面包虫？他说有，在货柜那里，我走过去一看，看那一箱蠕动的虫，差点没吓死……
我说，你不害怕吗……
我妹说，我没戴眼镜，看不清……

反正，买虫子是不可能的了，太挑战极限……

于是我爸去挖了点qy来喂它们……

但是，他把qy挖出来以后，用杯子装着，就出去了……

我和我妹好为难……
我是从小就怕那个怕到死，这不是硬着头皮就可以上的。
她经过一番激烈的思想斗争，然后把大腿一拍，说，我去喂吧！

于是我默默递上了手套和剪刀……


她一边弄着qy，一边感慨说：
唉……………………人生啊………………………


https://steemitimages.com/DQmcgrBUR2hrSXfHoZihtrPVUxvCB8xcsbrL48UQc9M3sre/037C34F8-718D-4899-A57D-AA8742295FA9.jpeg</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>清明想什么</title>
      <link>/post/2nkwoz/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 15:35:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2nkwoz/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 https://steemitimages.com/DQmeDu7fZNoyp7tz9C5D3t4knRSNzMuRcUaMWfoH18QbSDp/A0B9E22D-B26F-442D-88FF-B27800B57B42.jpeg

老家在一个小山寨，芳草鲜美，落英缤纷，鸡犬相闻，有美池、良田。
如果世上真有桃源，大概就是这番模样

https://steemitimages.com/DQmYCCriuBrrRgULpPjRVGZp296YXcjmQbMufKu9Ra6biMh/4EA43FCD-7D3A-4B6F-B4D5-352A572FA424.jpeg

每年清明都要回去拜山，说实话，在祭拜的祖先里，我只知道哪个是爷爷的爸爸妈妈、哪个是爷爷的哥哥，以及，哪个是我奶奶。

山里的野草树木长得很快，如果不是大伯和我爸用镰刀锄头开路，我们是不可能找得到具体位置的。
上山、淌河、过沼泽地，远一点的地方，来回要花费一个多小时。

https://steemitimages.com/DQmUB9LUAg9opHWeJWBUpUcNwBujzztekmt7rPnLSYzpdGe/F2318F8F-0BBA-47CC-B102-1A4820BCD02A.jpeg

所以在以往，我都会感慨，清明节啊，是一年一度的家庭越野障碍赛。

https://steemitimages.com/DQmWSWD1oavTe3aP8frUaRJyu1UAXCTNrBdoUqya7A528gP/A4CB1C8C-5BE9-491F-854F-E8E67E869D43.jpeg

但，这也只是从前了。
我的奶奶去世很早，据说是在我爸爸十七岁的时候。

我妈妈都未曾见过她。而我从小到大也只是看过她的相片而已。

所以在我年少时，并不能体会到一些情愫。只把清明祭祖当成是一个节目。

https://steemitimages.com/DQmdYDN2XaA4pZsMcyyMpLC7WZcqByXr786Ugk9Ts2XX9Go/53778515-7B11-4A80-BC1C-E17ECE565D8E.gif

前年清明，淅淅沥沥下着雨。我放下雨伞，看着雨水冲刷着那肃穆的方寸之地，痛彻心扉。
去年清明，小雨纷飞，我笔直站着，终于明白了，那些已经沉默的，将永远沉默。
而今，当我看到郁郁葱葱的杂草挡住了爷爷的坟地，忍不住泛红了眼睛。

我想起了曾经，每逢清明祭祖，步伐矫健的爷爷总是我们的领路军；
我想起了曾经，德高望重的爷爷还在我们这一边，带领大家缅怀彼岸的先人；
我想起了曾经，和蔼慈祥的爷爷亲自准备饭菜，跟我们笑谈他年少的时光。

这一片杂乱的草丛，是多么的无情，它们怎么可以肆意长在爷爷长眠的地方……

https://steemitimages.com/DQmaBWYQfzxWh4VbnC93X6FRnuur4KxFMaLuLnNctybt4wn/ED48977C-AA52-4FF4-916F-C6CFAABA941A.gif

我的爷爷，走过了漫长的人生岁月，而今，却安静得像个胎儿，被孕育在大地母亲身上。

都说，父母长辈是我们活在尘世中的屏障，哪一天他们不在了，我们的前面就会一片空空荡荡。

当，时间走到这一刻，昔日的家庭越野比赛像烟雾已被风吹散。
太阳依旧是那个太阳，山也还是那座山，万事万物，都逃离不了冥冥中的规则。
人有悲欢离合，月有阴晴圆缺，此事古难全。

https://steemitimages.com/DQmVj6MTdjC8CuhjEu6gk85Ty7tv11rfUr58j26gkZDdiuS/E51FC4CB-584C-4F47-912E-805CCC779189.jpeg

在此行之前，我自己世界中的某一部分其实已经偏离了重心，失去了平衡。
想不明白的同时，还带着一些委屈和失望。

但随着香烛纸钱跳跃的火光，看着它们从彩色变为黑炭，最后随风而散，我如醍醐灌顶，倒也释然了。

我们是树上的枝叶，之所以繁茂，是因为根深。
福荫一直都在。
时刻应感恩。

https://steemitimages.com/DQmdq3xpg1ZH3RCgRFEqA1BQatsnUxR8NEuCocbTTGuZVJZ/DD093479-0B28-4022-BDEF-5FAA071BFF97.jpeg</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>站台 - 月旦评</title>
      <link>/post/3t9mqk-or/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Mar 2018 14:57:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/3t9mqk-or/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 https://steemitimages.com/DQmXWkYWmuVy4QeXqjE2rqQrRA2szPtaZs2n2hzsfKR9u36/29DC6C8C-F80F-4626-9DA7-F4F64B0133DC.jpeg
01
大概在这里上班的人，清晨都是一派意气风发，傍晚都是一副若有所失。
职场是个百慕大。青春、活力与憧憬在这里总会莫名失踪，无从寻找，下落不明。
这种牺牲，是隐忍的；
这种损耗，是哀默的。
从青丝到白发，沿途都是小米加步枪，长期割据着，僵持着，牵制着。
没有轰然爆发的壮烈，没有信仰，没有英雄。

02
尽管心中念想在漫无边际环游，但和其他人一样，我也是个面无表情，一脸倦容的路人乙。
没有任何言语交流，甚至目光的触碰都尽量避免。
每个人都按照规则沉默运行着，排队，等车。
傍晚时分，水泥森林里没有日落。
夜幕渐染，黑夜还没降临，霓虹灯就已尽责上岗。
这里繁华、喧嚣，却仍然害怕黑暗。
灰色笼罩下，每副面容都是一个模样，唯独她和他。

https://steemitimages.com/DQmQF6gRFUXAhqqYv612j2MxC5Td8JBRzg3xhVRMNvUMghU/A38D37F5-B5B3-40B4-954D-A161846198A9.jpeg

03
第一次见到她时，面容憔悴的她挺着大大的肚子，跟所有人一样，等车，上车。
没有位置，她站在过道。一个乘客示意让座，她婉拒了。
就这样，在拥挤的车厢里，她全程站了四十多分钟。
第二次见到她，距离第一次见面大概隔了三个星期。
彼时她已经卸下了大肚子。
我很诧异，看样子她的宝宝肯定是出生了，但是为什么她不用坐月子？不用休养身子？
无解……
第三次见到她，是在今晚，她依旧那么瘦弱。
憔悴的，没有表情的脸，在绚丽的灯光下，显得那么无力、苍白。
像浩瀚深海中的一头孤鲸。
为什么是鲸？
因为我相信，她瘦削的身板所撑起的，是一个家，平凡如她，也是伟大坚韧的妈妈。

04
从未害怕过衰老，直到今晚看到他。

https://steemitimages.com/DQmVWg4mCFrQEom5fhcBkQfZRCR3q5TPR93eHyJQfy7ycmr/B22BE734-1C4A-4B67-A770-B247E31D951D.jpeg

如何界定为“老去”？
并非斑白的头发，亦非深刻的皱纹……
而是，当你出现在公众场合时，别人对你发自内心的怜悯……
多少年以后，我也会两鬓斑白、步履蹒跚。
而比我年轻了几十年的人，那些鲜活的心灵，同样也会为我掀起悲悯。

多少年以后，我也会感恩。
感恩这负重，却仍前行的岁月。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>居家苹果&lt;U&#43;0001F34E&gt;</title>
      <link>/post/38xnro/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Mar 2018 09:41:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/38xnro/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 https://steemitimages.com/DQmdUDPPa19QbciBY9ruGXkG2w2e1xdVkiqC46gpB6hgEWC/FB6A5567-A2DD-460A-924C-0A776AA5C010.jpeg

01
出去浪了一小段日子，紧跟着回来还没喘过气就开始各种忙，每天早出晚归，屋子乱到简直不能忍受。
这个周末，终于可以悠闲下来，好好收拾打扫一番。
当然，大好时光，大扫除归大扫除，还是得在舒适下进行的，不然会很累。
睡醒还不想起床，就敷个面膜，来一场冥想。
https://steemitimages.com/DQmUeQBSM1qRzmd7Mw9VC3iuKE9opUAQmskiaoJdhXXGCT5/8E5D72D4-A9AC-4830-8558-FD94A9A067DE.jpeg
为避免写成流水账，就总结几个方面分享吧。

02厨房篇
别的不敢说，我煲的汤还是不错的。最近晚上偶尔有点咳嗽，咳咳，就煲点润肺的吧。

https://steemitimages.com/DQmTVE3EANk2Wff64QeMQvKpofLkwjmCHboi2FdLbHEyVLj/A312F8F9-184B-47BD-BDE4-6C46D3623E54.jpeg

材料：猪骨、海底椰、蜜枣、无花果、芡实、麦冬、淮山、莲子、枸杞、红枣、薏米。 注意清润量的搭配，有些过量的话煲出来的口味就会比较差。

私房菜：姜鸭煲
材料：鸭肉、生姜、红葱头、蚝油、生抽、料酒、盐、冰糖。 
https://steemitimages.com/DQmYmLgx1WFfZtvE8wPYLp2xe2tZrtrpc6ynFsdN6BTFD3y/BD23C546-B668-4556-B6F9-A748BE3221F3.jpeg

 先撒盐、少许料酒、蚝油于鸭肉上，腌制十来分钟； 热油锅，下姜片和红葱头稍微爆一下，然后把它们捞起来放一边备用； 把腌好的鸭肉下锅，跟刚才爆过姜葱的油来一次亲密接触，大火翻炒，直至变色； 小石锅加热，将刚才在大铁锅翻炒至转色的鸭肉盛到小石锅里，姜葱辣椒撒下，再加一点冰糖，开始用中小火焖； 全程不用另外加水，控制好火候是不会焦的，反而是鸭肉在煮的过程中还会出水，把这些水焖到起芡，也就可以起锅了。 
https://steemitimages.com/DQmSPA2KBHVb7giX1Wbk8y28Veyd4KRbPmKcSgzwsNGCjNs/156E14F2-E57D-467E-AD61-DD8BD907CB79.gif

03杂物篇
由于东西多，地方小，节奏快，常用到的东西要摆在最顺手的地方，备用的东西就要分类放置好。

https://steemitimages.com/DQmewt2NPtpBC3eFwcJfuRwfNiE1VLyEVrpdW4EV8TkLZfW/41DA8ABC-84DB-4024-8CAE-D349BA587B70.jpeg

04书籍篇
这是个大工程，花了整整一个下午。

https://steemitimages.com/DQmQC8L1u821JCNFmUVsXNDWcA4LHfmeHag5ig6GLqEErjb/DD76C3BB-2756-4A3A-A47A-8FB53B764BBC.jpeg

昨天吐槽过鉴定方面的一些事，也谈了我对“捡漏”的看法：
99%的努力遇上1%的信息不对称。
努力的方向比较重要，没有人会愿意白白把知识传授，只有自己先走了99步，别人或许才愿意助走1步。

https://steemitimages.com/DQmdP1xZDAJeWDd7r23To4T8HWTGDR9TocU5eYxy7XSh5oi/D5FE0167-2CE2-43BA-BB64-8D2E19D0B70D.jpeg

琳琅满目的东西，真真假假，参差不齐，看多了会混乱，如果不学习就会沦为“江湖人士”。
多逛博物馆，多了解历史渊源和发展过程，点滴积累，等到融会贯通的那一天，就打通任督二脉了。哈哈。

05阳台篇
https://steemitimages.com/DQmSEACDqL1Qkia7dUVjoeZ9QCsViCCzaPG1umkFr92dkyU/7B480C7B-A330-49CA-B312-2EDCBCD58F34.jpeg

06写字篇

这个写了几天。 https://steemitimages.com/DQmXCwHKXdL3YDRjcPNUrN8TpqgXeNSeYHUeghmxjY8d9Zg/FB6E27C4-B170-4782-B09F-AE93370AED04.jpeg

07运动篇
没有特别地去运动，就练练瑜伽，喜欢走路，能站不坐，能坐不躺。

https://steemitimages.com/DQmSnMThu8drT8Wt7wuuGggTFBRMziNZTwLibXfkmtJxL1a/197632E6-2858-4E07-8111-0B7CCBAE092D.jpeg</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>爱的玻璃罩</title>
      <link>/post/3z7lhw/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Mar 2018 01:15:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/3z7lhw/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
在我读书时代，我妈有一句经典名言： 我情愿养个只会呆在家里的傻子，也不要养一个出去浪的坏女儿。
她要求我放学必须在规定的时间内回到家。 课余时间如果我想出去逛逛街什么的，基本上也是不大允许的。
出去买什么？ 去哪里逛？ 跟谁出去？ 什么时候回来？
这几个条件必须都符合她的标准，我才能踏出家门。
我也不知道她哪来的执念（大概是我确实顽劣过一段时间），好像我除了正常上课，其他时间不在她眼皮底下呆着就会去干什么坏事似的。
如果晚自习回家晚了，她会站在一楼大门口或者大马路路口等我。
穿着睡衣披着大衣，在大路灯下一脸严肃却又翘首期盼的画面，让我既害怕，又心疼。 至今我也无法形容那种既被关心又好像不被信任的感觉。
我的同学打电话来找我，她会以听起来很和蔼亲切实际上很严肃的口吻问人家：
你是谁？ 你找她有什么事？ 哦，出去啊，作业都做好了吧？ 要不就来我们家玩吧，不要出去逛街了。
恰好，我发小她妈也是这种家长，她也深深承受过这种爱的负担。
我们俩曾在学校征文比赛中声泪俱下地写下两篇同题目的文章——《笼中鸟想自由》。
她在家里的处境甚至比我还更“艰难”。 至少我老爸是个很民主的人。 而她称她老爸为秦始皇。
我们的感情在双方家长的专制下艰难成长，友谊的小船被她们击沉了好几次。 幸好彼此不离不弃，至今依旧爱得深沉。
过度的保护就是扼杀。
在这种高压政策之下，我顺利地长成了一枚宅女。 最长记录，整个初三暑假都没有踏出过家门口一步。
当表哥表姐他们一家子去别的城市旅行，问我要不要一起去，我妈根本不问我意见，直接替我谢绝了。 我为此大发雷霆，把自己关在房间里狠狠痛哭，她也坚决不动摇。
她总是说，你现在的任务就是好好读书，以后大把机会出去旅行。
在理论上，也许是对的。 但实际上，长大后的我，并非没有机会出去旅行，而是心里早已在不知不觉中筑起了一道墙。
一度，我渴望出去走走，一度，我害怕。
她已经让我形成了一种条件反射：外面的世界不安全，不属于你。
第一次看海，是在大学的时候。 顶着毒辣的太阳，缓缓走在漫长无边的情侣路。
海不是蓝的，海风是咸腥的。 一隅沙滩在公路旁，沙子是粗砺的。 零零碎碎的贝壳像玻璃片洒落沙滩。
入夜以后，这片海笼罩在漆黑里，点缀着灯光。 沙滩上的宵夜档口开了起来，人们在唱歌喝酒。 那一刻，听着海浪声，才感觉自己真的看到了大海。
年初，在一次艺术座谈会上，我听着伦敦部主管介绍着印象派，一边望着酒店落地窗外的泳池。
黄昏下泳池水光粼粼，让人思绪蔓延，仿佛许多过往迅速划过眼前。
年年岁岁一晃而过，那些曾经的向往，在日复一日的忙碌中被无期限押后。
有人曾经做过一个实验，那就是用玻璃罩着食物放进水里，鱼儿们最初都一股脑往前冲，可是还没够着美味，就撞得脑袋生疼。 撞了无数次，形成了条件反射，于是把玻璃罩撤走，它们也不再往前吃东西了。
在昔日的小委屈油然升起的时候，主管恰好说了这么一句话：
商品画缺乏“气”，缺乏“气”的原因是缺少对大自然的感悟。
那一瞬间，突然感觉自己眼前玻璃罩被拿走了。
我热泪盈眶地写道： 读万卷书，行万里路，世界辣么大，今年开始也应该要勇敢出去走走了。
旅行，并不是生活必需，它不能为你解决眼下的俗务。 那它的意义在哪儿呢？
也许三毛有回答——
默默走过陌生的土地，边走边思考。直到自己被思维填满，在旅途中发现了一个未知的自我。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>苏醒的梦</title>
      <link>/post/4kscw/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2018 05:18:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/4kscw/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
小时候，曾很严肃地想过一个问题：我最擅长做什么。 认真后的答案是：做白日梦。
如果有发呆比赛，我可以坚持很久很久。
有人说，世界上唯阳光与金钱最治愈。 没有钱，那懒洋洋地沐浴在太阳底下也是很不错的。
明媚的阳光，加个沙滩，再加个大海，另外再贪心一点，加点美食！
这么完美的时刻，你需要做些什么吗？ 嗯……
关掉手机。 放下相机。 合上书本。 戴上太阳眼镜。 盖上草帽。
闭着眼听一听海风， 从眉心学放松。
尽情发呆吧…… 18岁以后，生活欠你无数个白日梦。
请不要觉得纠结，也不必感觉浪费，因为—— 最惬意的时光，往往没什么意义。
就像从前，你顶着大太阳，蹲在墙角看蚂蚁搬家；
就像从前，你在外婆家的小河上不厌其烦地一次次爬上小小桥往下跳；
就像从前，你埋下一颗种子，就眼巴巴地等着它发芽。
褪去了保护色，我们呈现出来的是什么模样呢？
天真，善良，顽皮，有趣。
没有白发，没有皱纹，没有傲慢与偏见，没有强壮与性感。
清澈的眼睛能倒映出蔚蓝色的海洋。
给自己编织一个捕梦网吧。 偶尔，闭上眼睛，捂住耳朵，遨游在梦的世界里。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>鱼汤的温度</title>
      <link>/post/2ot1r9/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2018 15:21:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2ot1r9/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
发梢尚湿，但饥肠辘辘。 端庄在饥饿面前不堪一击。 于是随便收拾一番，匆匆推开木门走出房间。
这里的夜风倒也不暖腻，甚至还有一丝丝沁人心脾的清凉。
从小山坡下来，两旁棕榈芭蕉沙沙作响，夹杂着各种昆虫还是鸟儿的叫声，像有人在耳边萦绕絮语。
岛上网络不大好，电视信号也时好时坏，时隔数十年，居然在这异国他乡遇见了久违的雪花。
记得小时候双手枕着头，躺在地上看电视，妈妈说不可以这样会近视，可是我很想要戴眼镜啊…… 那时候，觉得戴眼镜是大人才能做的事情，是成熟的象征。
那年的除夕夜，我在新日记本的首页写到： 12岁的自己是大人了，要好好学习天天向上了。
一转眼，还没来得及长大，就老了。
初来乍到，还不知道害怕，不怕人，不怕鬼，不怕蛇，不怕黑。
怀揣着好奇，沿着山林道阔步走。
拐过两个路口就到了大马路，左手旁一家加油站。
任凭第六感带着走。
往前大概五十米，看到一个招牌。 在昏黄的街道上，算挺显眼的了。
是一家日料店。
门口很简单—— 小小的玻璃橱窗旁挂着红色门帘，掀开帘子，是一扇落地木门。
轻轻拉开，里面倒也宽敞。 每一张桌子都干干净净，整整齐齐。没有别的客人。
老板娘看到完全陌生的客人，眼底闪过一丝毫不掩饰的惊讶。
说不上热情，也不冷漠，就是很淡地说请坐。 然后用一个精致的小篮子装上小白湿巾端上来。
餐牌内容很丰富，写着英文和日文。 其实基本上我也不知道是什么食材，就大致知道是刺身、寿司还是汤。
我爱喝汤，尤其鱼汤。
对其他的并没有太高要求，但对鱼汤，是足够挑剔的。 鲜、甜、清、香、滑、厚（入味），符合这些才算是一锅好鱼汤。
鱼要好，品种适合煲汤；
要足够新鲜；
水要好，水质要求以外，量也不能多不能少，多了寡淡无味，少了口感容易偏腻；
辅料的挑选要恰到好处，什么料搭什么鱼，同样分量也需精密把握，多一分会掩盖鱼的鲜味，少一分不够提味。
出于对鱼汤的敏感，我点了一例Fish Titimel Soup。
等了大概二十分钟，老板娘把热腾腾的它端到我面前。
份量比我想象中的大，我本以为就是一两碗左右，结果这一锅盛下来，有四碗。
料不多，半只鱼头，还有几片叶子，汤水也很是清澈，咋一看，并不起眼。
可是一入口，惊艳了舟车劳顿的味觉。
咸鲜中带点柠檬还是橄榄味的香，不像奶白色鱼汤滑腻，但味道并不寡淡，反而特别入味。
这是什么海鱼我并不认识，软骨成分蛮多，咬下去可口且爽口，满满骨质胶原的蛋白味道。
果冻般的鱼滑一点不会腻，很清新。 肉不多，但不柴不老，火候恰到。
最惊喜的是那几片漂浮在清汤里的叶子，形状看起来像枇杷叶，混着鱼汤咬下去，口感略比汤水酸，是很舒服的一种酸，味道像是从鱼汤里吸附的，又像是它自身为鱼汤而释放的。
叶子像是腌制过，反正不知道具体这么美妙的味道是如何得来。
一锅热汤喝下去，再配上鲜美的刺身，身心满足。
结账的时候问老板娘这是不是柠檬还是橄榄的叶子，她说都不是，它是本地特有的一种植物，当地人喜欢把它们制成“饮料”。
这个“饮料”，我理解为腌制出来的汁。
隔天逛他们的博物馆，偶然发现居然有介绍—— Titimel是当地的一种植物名称，人们会用它来熬制鱼汤。 味道鲜美可口，如果游客能尝到，那是很幸运的一件事情。
回头，我又去喝了一次。
在旅途中，笑脸和美食不可辜负也。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>轨迹   II &lt;U&#43;0001F352&gt;</title>
      <link>/post/ii/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2018 16:35:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/ii/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
考完普通话，搭公车回学校，看到一个民工模样的人在面前站着。
应该只有二十多岁吧，眼神有点空洞，不知道为什么，好像很累，很沧桑的样子。
他转过身，我看到他皱皱的皮钱包就随意放在后裤袋里，别说技巧高超的小偷，就是一般人轻轻一抽都能把他的钱包抽走。
好想提醒一下他，要注意一下啊，但又不知道他是怎样的人。 万一他是坏人那该怎么办…
我的思想斗争旋即激烈展开。
说吧，又害怕他会不会有什么反应，不说吧，我心里过意不去啊…
出门在外打工很不容易，也许他是刚到广东不久吧？ 不知道这里的复杂吗？
我发挥了我的想象力，联想了一连串穷孩子只身出来打工却被偷光了钱的情景…
然后我又发挥了我的观察力，偷偷瞄了他好多眼，觉得他真的是很典型的民工，朴实和心中的那点点“谦卑”都透过眼睛说出来了。
趁着公车又上来了几个人，热闹之际，我轻轻地点了点他的手臂，他转过头，看过来，我说，先生，你钱包这样放很容易被偷的，注意一下。
他愣了一下，小声说了两三句谢谢。 然后他用手捂着钱包，又对我说了声谢谢，这句比较大声。
好紧张啊……
不过总算没有让自己后悔。
——写于大一
今天比较忙，没有时间创作，分享一下从前写的两篇日记。
春节归来，希望大家都看好自身财物，平安顺利，开工大吉。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>风筝与线</title>
      <link>/post/wprve/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Feb 2018 16:58:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/wprve/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
我指望一夜的大雨 把天上的星和月都遮了 我指望今夜喝得烂醉 把记忆和相思都灭了
——《八月四夜》 胡适
按惯例，我的题记跟下文没有半毛钱关系。
在家的日子很安逸，很实在。 每日功课都是吃饭睡觉打豆豆，真实到完全容不下我的一丁点感性。
在这无敌慢节奏面前，我的拖延症简直相形见绌（好像是有这么一个形容词的吧？）
非常愧疚。 现在的我一来写不出爱情微小说； 二来写不出哲学或艺术类文章； 三来没有绘画作品。
我让我妹继续写点什么，她高贵冷艳地对我说，寄几的事情寄几做，我要养我的了。
那一刻，我突然发现我寄几就是一只泡在温泉 里的青蛙。
在家啊，什么都好，就是没啥自由。 立场和观念的不同，直接影响了价值观的差异。
以往回家虽有这方面的“矛盾冲突”，但大多 还是比较容易“敷衍”过去的。
但现在不一样啊！ 正所谓一年之计在于春，这一大家子各路人马齐聚首互攀比的重要日子，从来不是“别人家孩子”的我简直就是最佳参照物。
小时候被我妈说得烦了我可以直接发脾气吼一句： 你辣么喜欢她，认她做女儿咯！还要我干嘛！
但我现在不敢这么说了。
第一我害怕“以爱之名”这个枷锁； 第二我虽是女儿，也是儿子，我得保护我妈那颗玻璃心； 第三，我已经懂得了出口能伤人，话要好好说这个道理。
嗯。 他们教会了我说话，而我在外学会了沉默。
从前，金句王经济法老师说过： 自由，是以牺牲物质保护为代价的一种投机行为。
很抱歉我那门功课没学好。 我只知道，于我而言，自由是一根线——
我是一个风筝 如果没有了那细长的线 我将会马上失去平衡
宽容 是他们手中的尺寸 我的海阔天空 只在手指拿捏的方寸之间
爱是很奇怪的一个东西。
爱你的人一方面觉得你棒极了，仿佛只要你愿意，就有自由挑选任何东西； 所以他们不断鼓励你，并且给予深切期盼。
另一方面，他们却又好像不那么认可你。 他们总担心你走弯路，于是不断告诫你，不要怎样，应该要怎样，你不这样就会那样云云。
除了紧箍咒，其他一切都很好。 小小代沟以外，是春暖花开的动人美景。
每天热热闹闹，欢声笑语。
比如我妹前不久自拍搞怪相片一张（吹了个爆炸头配上蜜汁笑容），被我妈直接晒了出来，照片贴在她房门口。
比如我外婆给我讲了一个关于她闺蜜的笑话——
有一个老太婆，很老了。 视力越来越差，并不是眼睛不好，而是眼皮下垂，遮挡了视线。 可是她还要自己买菜做饭啊。 问她怎么办啊，老太婆说，下盐的时候，一只手勺盐，另一只手拎眼皮。
轻而易举就能牵动你的喜怒哀乐，这甜蜜的负担，皆因一家子爱得深切。
年味渐浓，我心雀跃。 祝愿所有走在归家路上的人平安顺利，开心迎接新年～</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>宠爱</title>
      <link>/post/5zcx4c/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 08:02:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/5zcx4c/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
那些年，他很忙，经常出差。 有时候回到家已是三更半夜。但他还是忍不住要轻轻把我抱起来，搂在怀里，吻一吻。
有一次，他匆忙回家一趟，凳子还没坐下就又要出远门了。 出门之前，他说要亲亲我的牙齿，我哈哈大笑，然后给他亲了我的牙齿。 我问他，是你发明的亲牙齿吗？ 他说，对啊，因为你要笑着给我亲。
我问他要去什么地方做什么事情，他说他要去挖一颗钻石送给我。
他出门以后，我爬上阳台。 我看见楼下有一辆车在等着他，我不想他走，于是光着脚哭着冲了下去。
他抱着我去玩具店买了一个玩具。 至今不知道那个玩具叫什么名字，就是一圈一圈塑料卷起来，有渐变颜色，可以拉长缩短的。
我有一间玩具房，里面堆满了各种玩具，几大箱子。那时银行家属楼的小朋友几乎都有自己的玩具房。我去别人家玩的时候，看到有滑梯，于是我跟他说我也要滑梯。 他说好，我亲手做一个给你。 但他并没有实现这个承诺。 再长大点，我也不渴望了。
一年级的某一天，一个男生用削尖的铅笔刺进了我的手，流了很多血，刚好那天打预防针，校医室的阿姨用勾了的针头帮我把东西清理干净，我一直没有哭。 但是回到家看到了他，我就哭了，哭得好厉害。
他并没有哄我，也没有骂我，就铁着脸不大理我。 我不是很明白为什么他会那样。
后来如果有人伤害我，我会想起他那时的沉默，我会畏惧，同时心痛。所以，我会主动反抗伤害。
就算独自一人，更要保护好自己。 也许他是这样想的吧？
至今也没有问他，也不知从何问起，大概他也忘了，但我记得。
我们准备要搬新家了，他出差回来还没坐下就要和妈妈出去购置家具之类的。 那个中午，我很困，我说我要睡觉，于是风尘仆仆的他和妈妈就在床边哄我睡觉，等我睡着了他们才出门。
醒来的时候，发现床头多了两个新的公仔，一个金发碧眼，一个黑头发棕色皮肤。 我不喜欢黑头发那个，于是把她的头发都剪掉了然后扔在柜子里。
我是很敏感且小气的一个人，一点不顺意就发脾气，比如中秋节会因为灯笼不合心意而烧掉它，然后又哭闹着要重新上街买过，他从来都没有因为我的无理取闹而责骂过我。
当然，这顽劣脾性没少惹我妈揍，揍到我回到外婆家逢人就说我妈是日本鬼子。
第一盒费列罗是他送的。 这个叫金莎，他告诉我。 真的好好吃，我把它放在床头，连包装纸都收藏起来不舍得扔。
有一晚，他们以为我睡着了，其实我没有睡着。 我听见他跟妈妈说，她还小，你就不要动不动就打骂她，小孩子要好好哄的。
后来，我到了青春叛逆期，一回到家就把自己关在房间里。
有一次妹妹弄丢了我的手链，我大发脾气，把书都摔出客厅了，他没有骂我，妈妈也没有。 当我哭饱了走出房门的时候，发现书都整整齐齐叠好了。
妈妈那晚跟我说了一番话: 你们姐妹俩感情好不好，我们没有办法去干涉，但你记得，爸妈就生了你们两个。
后来，我学会了克制自己的任性脾气，尝试换位思考。 妹妹也学会了尊重别人。
我不开心的时候，她会围在我身边叽叽喳喳逗我开心，我流泪的时候她会给我递纸巾。 有时候我实在忍不住出口伤人，她也不怎么跟我计较，而像一块乐天派牛皮糖，黏到我情绪变好。
我考驾照，他另外帮我找可靠的老教练，又往我包包里塞烟，教我怎么跟别人说话。 练习回来，他会仔细问我学了什么，然后又再给我讲一遍。 拿到驾照后，他带我到处练手，教我各种判断和技巧。
我在外，他很少主动给我信息或电话。 比如多喝热水啊，天冷加衣啊，之类的，从来没有说过。
遇到挫折了，他看我没精打采，就说了句，胜败乃兵家常事。 妈妈就比较通俗易懂，她说，你看门前那条河，下大雨了河水会浑浊，但过几天就又清澈了。
几乎每次回家前，他都会跟我说注意安全，一路平安。 回到家，他亲自煮我爱吃的。 妈妈则会把我的床铺衣服全部洗一遍，干干净净，清清爽爽。 暖暖的，软软的，都是阳光的味道。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>素颜</title>
      <link>/post/6no4rp/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 10:53:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/6no4rp/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
一天一天工作，消失感觉。 也要奋战以免别人，靠你肩膀。
当天轻松的驱壳，如今已少了动作。 甜梦变酸，冷汗常流额角，如何振作。
烦恼多是为什么呢？大概是因为想要的太多。 接触的信息纷繁复杂，主动的，被动的，日复一日，情绪就容易被无形操控。
放空一下，安静一下，沉淀一下，可以更好地看清什么是累赘，什么是多余。被这些东西占了内存，运行速度就会变慢。
我决定大扫除。
洗牌瘦身第一步 取关取关取关。 不常看的乱七八糟的公众号通通取消关注， 不常用的app通通卸载， 极少联系的不认识的人删除微信。
第二步 久不穿的衣服放箱底， 久不看的书本放箱底， 最常用的东西放在最顺手的地方。
第三步 列出两周内最需要优先完成的事情， 列出短期内希望学习到的内容， 近期要看的书放床边， 晚上11点前睡觉，坚持早睡早起的习惯。
我觉得人除了要去了解这个世界，同时也需要被世界所理解。 我致力于做一个好人，但我不能成为一个老好人。 我很乐意与人为善，凡事不争不抢，但我不能让别人白白浪费了我宝贵的时间。
我试着对那些乱七八糟的信息爱理不理，我去找了发小闺蜜相聚，我关机看书写字，我独自踩单车去田野吹风淋雨，我蹭拍卖逛预展，我网购逛街血拼……
世界一样转啊。
所以有时候没必要把自己看得那么重要，把自己逼得那么紧不是吗？
及时努力，及时行乐。 青春不喜欢你灰头土脸。 我不是渔人，但至少偶尔也能给自己寻找一个桃花源。
缘溪行，忘路之远近。忽逢桃花林，夹岸数百步，中无杂树，芳草鲜美，落英缤纷，渔人甚异之。复前行，欲穷其林。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>未竟的梦</title>
      <link>/post/2cu8ht/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 09:22:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2cu8ht/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
若有刺若无刺若多刺那玫瑰 以初识痛痒以来第一滴血铸成 冻死人不偿命 热死人不偿命 香死人也不偿命的那玫瑰 要记牢 你说 她是要你去爱，去成仙或成灰 而不是要你去阅读去参究与误解的 ——周梦蝶
今天农历九月廿二，天朗气清，宜书、宜画、宜出行。
临八大——
抄《喜雨亭记》——
柠檬，老妈小菜园荣誉出品~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>因为云就在这里</title>
      <link>/post/23a3cf/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 10:43:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/23a3cf/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
01 风过处，唤醒了谁家篱笆上的牵牛花。 云驻足，谁说的，再也没有流浪可以天涯。
什么是轴心， 什么在旋转？ 露珠回答说， 你的牧场就是我的天涯， 我的咫尺就是你的远方。
02 酣眠在透着斑驳阳光的鱼缸， 我啊，像条睡不醒的鱼。 闭不上眼睛， 吹着迷糊的泡泡。
一层秋雨一层凉， 金鱼晶晶披着薄毯， 啃着云南寄来的鲜花饼， 看不进书， 也听不进歌。
03 这世上，有个邪门的邋遢定理。 精心打扮一番出门大多是白逛一趟， 而不修边幅出门就总会遇上熟人。
长亭外，国道旁， 偶遇旧同窗。 昔日被你打过的矮冬瓜如今目测185以上， 反观自己矮肥圆， 哦，真是风水轮流转。
05 世界上首位机器人公民Sophia问: 你是怎么知道自己是人类？
有时候活得很像个机器人不是吗？ 按部就班地进食、思考、工作、生活。 人事、名利、情感如同被设定了一样， 是啊，我是怎么知道自己是人类的？
回家不到一周， 衣来伸手饭来张口， 在我妈眼中我简直瘦得像难民一样， 除了花样百出的一日三餐， 还有各种当归炖羊肉、人参炖鸡汤…… 我不负所望， 以肉眼可见速度膨胀。
所以你看，我怎么知道自己是人类？ 答案就在这个小小的地方—— 我不是充话费送的， 不是打麻将赢的， 不是发洪水打来的， 我是我妈亲生的。
我啊，是有根的树，是有巢的鸟。 我的过去可以追溯， 我的祖辈源远流长。
06 没有电脑，没有wifi，写不了太长的文章。 今天，就煮了这一锅麻辣烫。
回家充满电， 很快又要回去做机器人啦。
Where did she go with all those books and paper?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>啊！洪水！</title>
      <link>/post/3evj6p/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 12:47:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/3evj6p/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
好吧~_~，我是标题党，把你忽悠来是我不对。 其实是我昨晚一整晚都在做关于洪水的恶梦……
在梦里那洪水淹上了十九层楼，水位还在不断上涨！马上就要涌进我的房间了！ 拼命拉紧门窗，我看见外面的水深千尺，黑蓝无底，满满的漩涡暗涌，仿佛地狱一般散发着死亡的气息！
唉，具体不想描述了，心累…… 就是这个莫名其妙的恶梦，让我一觉睡到差不多11点……
原本今天是要到拍卖行兼职的，谁知道睡过头，迟到那都是小事，我怕被直接列入旷工状态……
爬起来，先请了个假，吃了个面，然后翻箱倒柜找咖啡—— 找不到，于是往书包里塞了两瓶维他奶就出门了。 一路上心情还沉浸在那场恐怖的洪水里，看到什么都想哭……
浑浑噩噩等车赶路，感觉自己像个游魂一样……
到了中环站，突然看到画着梵高的海报—— 早些时候看过这部电影的宣传片，短短一分钟都看得热泪盈眶，希望不会错过。 午饭也没吃，直接买了咖啡&amp;amp;趣多多，打杂去了。
今天主要负责翻译下期拍卖字画的款识，开两台电脑，一台看图片，一台编辑拍卖图录的文字部分。 由于拍卖尚未开始，内容属于商业机密，马赛克打起来~ 款识要是正楷还好，若是草书的话，有些字看不懂就要翻查资料。
其实资料也只是起到核对作用，因为如果你完全不知道那是啥字，压根没法查。
做这项工作，除了自身知识积累，另一方面就是学会&amp;rdquo;猜&amp;rdquo;…… 怎么猜呢，先理解这幅画的内容，理解其他你认得的字的内容，然后展开联想，猜那个看不懂的是什么字。 大概有心水了，就翻查草书字典，看看历代字库中是否有这种写法，如果有，那谢天谢地，猜对了！
如果以上这种方法没有头绪的话，那就查查作者资料，看看有没有蛛丝马迹。
翻译印章，印章基本上都是篆体，也是要靠猜。 然后用篆书在线翻译软件核对是否正确，很蛋疼的就是目前那软件只能汉翻篆，而不能篆翻汉，这也要求了你必须知道那是什么字才能翻译出来…… 拜托，我要是能确定，还需要用到你吗……
我猜我猜我猜猜猜…… 面对这些从某方面来说并没啥规律可寻的字画时，我的时间仿佛静止一般。
非常享受探索的过程，特别是解开一个又一个问题的那种小小成就感，哈，让我觉得其实我也是有大脑配备的。
由于晚到，所以我非常自觉地推迟了收工时间。
好饿，我想我最近这几天是疯了，吃得少睡得少，真可怕，我发誓从明天起要早睡早起五餐定时！
（别给我妈知道。）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>烟霞</title>
      <link>/post/3iz94n/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 08:08:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/3iz94n/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
01 有一晚，我做了一个梦。 我和他拿着行李来到一个车站。 黄昏薄暮，光线忽明忽暗。
候车室里坐满了人，鸦雀无声。 除了我以外，其他人都面无表情、沉默不语，感觉不到任何情绪，死寂一般。
被告知，所有人都将随机安排列车班次以及座位，并且不允许携带任何行李。 没有任何反抗的余地，旅客走了一批又一批。
当我混混沌沌坐上列车，发现旁边尽是陌生面孔，才惊觉和他已经走散。 想立刻下车寻找，但是再想不起他的名字，他的模样。 心里顿时洋溢着不甘。
一辈子的过往，几十年的陪伴，就这样烟消云散了吗？ 就这样被迫全部清零，被迫遗忘了吗？ 这旅途没有了他，只有巨大的孤单，巨大的悲伤。
也不知道走了多久，车窗外有了点明亮。 往窗外看，万家灯火，一个安静陌生的地方。 原来列车悬浮在半空之上。
旅客一个个开始下车，走出去，突然变成水晶球般模样，各自飘到不同的地方。
而我也忘了很多很多，不管如何努力回想，都想不起遥远的过往。
只是心里，有一个地方，空空荡荡。 仿佛一打开心房，就能悲恸地哭一场。
02 白水寨，我爷爷成长的地方。
那天下过一场雨后，乌云散开，阳光又开始舒展。 小山坡上泉水叮咚，小径通幽。 爬上半山，俯视下方。一片静谧，一片灿烂。
爷爷，您看，这就是您最爱的地方。 它那么清甜，那么漂亮，您怎么舍得离开？
在您离开的半年前我做了一个梦，我梦见和您漫步在一座山上。那里有一栋栋别墅，您指着其中一栋说您看上并买下了这个地方。
现在回头想想，我真愚笨，那个梦如预言一样，但我却每天每天忙着自己的事情，没有时间给您陪伴。
2015年，您过生日，我没能回家给您祝寿，在电话里，您说:&amp;ldquo;你还年轻，外面一大片花花世界，要好好奋斗。我很好，不用挂心。&amp;rdquo;
不久以后，您喉咙有点不舒服，由于每次去检查都要被抽血，您再不愿意去医院看医生了。
您把儿女媳妇都叫到房间，跟他们说您从小到大的一些故事。
您一向硬朗，身体检查也是健康。可是，最后却走得那么突然。 我没能赶回去在您床头陪伴，爸爸说，那天半夜，您走得很安详。
由于种种原因，等到我赶回去，看到的只是一方矮矮的坟。 那小小的地方，埋葬了一个讲述了九十载的故事。 安守清风朗月，花开花败。 静看日出日落，云卷云舒。
尘归尘，土归土，一切归于原始。
03 2016年1月9日，我又梦见了您，您告诉我，您过得很好。
有些悲伤适合埋在心里，正如石油应该深藏地底。
快两年了，我走过许多路，遇见许多人，到过许多地方，写过许多文章，但仍然无从述说心里那份茫然无助的遗憾。
我害怕被安慰，害怕被同情。 我不需要。 因为那不仅仅只是悲伤，它并不简单。
生老病死，是自然的馈赠。 它说明您一世活得平安。
我相信，发生过的事情，不会消散。 岁月如歌，这一秒你在吟唱，往事对于此刻来说已经暗淡，但它依然是存在的，完整的。
我的意识走到今天，已经没有了您的陪伴。 但是曾经，那些时空，我依然年幼，您依然健朗——它们仍然在发生着，在此刻我见不到摸不着的地方。
04 “时间并不是流逝着的！ 那片刻不停地进行着的只是时间呈现给我们的模糊面目。 而在时间内部，是博大开阔的。 若将它的每一刻，每一刹那，都无限地细分开来的话，会发现，时间的行进，其实都在向着‘停止’无限地靠拢。”
曾走过千百回的路，有你我的脚步。 后来，我再没有梦见过您。 也许您已经坐上列车，去了一个全新的地方。
人有悲欢离合，月有阴晴圆缺，此事古难全。 有聚，终究有散。
谨以此文纪念我的爷爷。 图片原创。 水墨画《站》《烟霞》为昔日习作。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>琴瑟与笛鸣（月旦评征文）</title>
      <link>/post/5p7gpg/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Oct 2017 04:36:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/5p7gpg/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
小优:
时空无情，弹指间与你一别数年。 陌路不相逢，不知道你是否安好。
那日车站挥泪告别以后，我披着婚纱坐上列车，一路鲜花与礼炮相迎。 本应喜悦，但回头看看消失在地平线的你，我的眼泪泫然坠落。
婚姻是爱情的坟墓，作为古墓派传人，你可知道我远没有小龙女逍遥。
自从有了孩子，我的世界就像泡腾片一样，挣扎在水里，迅速缩小变成气泡，可怜的，悄无声息融在水里。
日子彻底没有了风花雪月。 除了柴米油盐，孩子每时每刻都要用心照料，吃喝拉撒睡成了我生活的全部意义。
明明很困，明明很累，但只要他不睡，我就必须像个全能战士一样精神应对。
我丈夫工作每日按部就班，清晨出门，关上门他就能拥有外面一整片世界，但门内的我终日抱着孩子对着四面墙。
今天早上，天刚亮孩子就醒了，腰酸背痛的我又得爬起来开始一天的劳作。
不经意看到镜子里的自己，好久没有这样端详过自己了—— 脸色苍白，皮肤暗淡，黑眼圈比眼睛大，眼角也悄悄有了皱纹。
偌大的城市里，没有家人，没有朋友。带孩子出门总是扛着大包小包，沿途全是陌生人。
真的，我很困，很累，很想哭，很想发脾气。 但不知道可以跟谁倾诉发泄。
我像一艘搁浅的船，外面辽阔的大海不属于我，远处柔软的沙滩不属于我。 明天今天，迎不来又逃不开。
围城内的我，所有的艳羡，都只活在他人的误解里。 彷徨无助，看不到未来，看不到远方。
&amp;ldquo;这些墙很有趣， 刚入狱的时候，你痛恨周围的高墙。 慢慢地， 你习惯了生活在其中。 最终你会发现自己不得不依靠它而生存。&amp;rdquo;
我想，等孩子长大了，我重获的自由，再不是我想要的自由。
亲爱的小优，世界上的另一个我，毅然选择自由的你，过得还好吗？
——绝望主妇，小忧
小忧:
那日我们23岁，离别的车站一半忧伤，一半明媚。
你披上婚纱从此随他，目送你们以后，我背起行囊慢慢沿着铁轨走向远方。
从那天起，我脱下蕾丝裙，换上职业装，穿上高跟鞋，化着精致的妆。
从职场菜鸟到高情商、强手腕的女王，我不知醉过几次酒，受过几次伤。
现在没有人把我当女人看，因为我一直都在致力于撕掉这个标签。
可回头看，我并不知道这是成功还是失败。
夜深人静时，我握着酒杯难以入眠。 呵呵，明明是只兔子，却活得像猎豹。 敏锐清醒的头脑是我工作的保障，但它让我疲惫，疯狂。
我像一艘永动的船，游遍了世界，看尽了风景，却找不到一个港口。 终日漂泊于海上，看似潇洒，实际孤单，彷徨。
选择结婚生子的你一定过得舒心幸福吧。 勤奋的丈夫，可爱的娃娃，美满的家庭，玫瑰般的人生。
亲爱的小忧，世界上的另一个我，我好想念你，好想念我们自己。
——脆弱女强人， 小优
最后的最后，你以为时间会把所有困苦熬成鸡汤？ 你以为我会在文章背后总结出菩萨心肠？
并没有。 人生苦短，请不要作茧自缚。
&amp;ldquo;每个人都是自己的上帝，如果你自己都放弃自己了，还有谁会救你？ 每个人都在忙，有的忙着生，有的忙着死。 忙着追名逐利的你， 忙着柴米油盐的你， 停下来想一秒—— 你的大脑，是不是已经被体制化了？ 你的上帝在哪里？&amp;rdquo;
创作小絮:
小忧和小优是同一个人，在23岁那年，小忧选择了结婚生子，小优选择了事业奋斗。
不同的选择，不一样的路。 没有绝对平坦，每条路都有荆棘。
选择了琴瑟就醉心于鸳鸯和鸣， 选择了孤笛就醉心于潇洒率性。
想向前，请收起埋怨，拒绝麻木，跳出体制。 不要等待救生圈，学会游泳，救赎自己。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>阡陌流水账</title>
      <link>/post/2xzrvf/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 10:12:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2xzrvf/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
今天过去拍卖会兼职，分享一下打杂apple一天都做了啥。
上一场拍卖已结束，这段时间主要是整理委托人拿来的货。
我的工作如下:
1把委托物品从箱子里拆出来，分类摆在一个地方； 2蚂蚁搬家，一部分一部分搬到电脑桌前，一件一件进行初步识别（出处、年份、材料、价格等等）； 3录入电脑，编排出委托清单； 4制作label，逐个贴上； 5然后又把有了&amp;rdquo;身份证&amp;rdquo;的它们归类，搬到安全的地方。
以下这些就是我今天经手的小伙伴（其中一部分） 整理这些石章花了我好大一部分时间，皆因在石料鉴别和篆书翻译方面我还比较薄弱，除了查资料，还要请教高人（老板&amp;amp;朋友圈专业人士），简直是蜗牛的效率。
今天上门的人很多，埋头苦干大部分没有留意，除了记得一个画家拿了一幅张大千的画过来（这个想不留意都难好吧~_~），另外就是一个很像布袋和尚的阿伯。
他很胖很胖，裤子破脏，脖子上挂着玉珠串，每次过来都拖着一个大行李箱。 行李箱里不是成堆的字画就是杂件，今天倒是拉了一大树香蕉过来！ 真是奇人异士……
流水的一天大概就是这样，收工回家，整理整理今天学到的东西，下回在[素舞手札]里和大家分享。 小小透露下今日做的台账 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>豆蔻流年    [&#34;谷哥点名&#34;11#角色]</title>
      <link>/post/11/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 09:44:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/11/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
最初的最初，大概是游荡在一个海洋。 无法追溯是谁的定音，反正，冥冥之中，她早已设定为这个模样。
天地玄黄，宇宙洪荒。 寒来暑往，秋收冬藏。 草长莺飞，瓜熟蒂落。 手握粉拳，五斤八两。
这条小小鱼顺利地来到了这个世上。 从此，她就是这家人的女娃娃。 她的角色叫——女儿。
爸爸妈妈是爱她的，家里每一个人都是爱她的。 这种爱如同太阳一般，不远不近，一切都刚刚好。 她从来都不会恃宠而骄。
后来，妈妈怀上了弟弟。 那段时间，爸爸妈妈爷爷奶奶似乎都在不停地转，她站在他们小空间的边缘，眼巴巴的无所适从，像一把晴天里的雨伞。
一个深秋的傍晚，全家人急匆匆去了医院。
被带到走廊，爸爸让她乖乖坐在凳子上。 她安静地坐着，低头看见自己粉红色的拖鞋掉了一只，剩下那只孤孤单单地套在脚丫子上。
时间一分一秒滑过，走廊里凉风吹过，衣着单薄的她摆弄着脏旧的洋娃娃。
突然，爸爸蹲了下来，给她裹上一件衣服，久违地温柔地问:&amp;ldquo;宝宝，你喜欢洋娃娃吗？&amp;rdquo; 她说:&amp;ldquo;嗯，喜欢。&amp;rdquo; &amp;ldquo;那以后你喜欢什么，爸爸都买给你好吗？&amp;rdquo; &amp;ldquo;嗯，好。&amp;rdquo;
那一刻，她的世界里，星星又亮了。 那一晚，她多了一个角色叫——姐姐。
光阴似箭，一转眼过去了许多年。
防盗门外站满了西装革履的兄弟，他们在闹在挑逗在呼喊，门这边是成群的姐妹，高大帅气的弟弟站在姐妹团里像王子一般。
在漫天飞舞的红包和彩带里，他找到了她的高跟鞋，半跪下来虔诚地为她穿上。
那一天，她多了一个角色叫——妻子。
依然是女儿，依然是姐姐，可因为已经是妻子，所以逢年过节她很少再能回到自己的娘家度过。
又是新一年除夕到，陪着婆婆在厨房忙了一整天，等到坐下来时，才发现微信群&amp;rdquo;快乐一家人&amp;rdquo;里塞满了父母弟弟发来的视频。
他们穿上新衣，玩着烟花鞭炮，团团圆圆，热热闹闹。 群里有红包雨，她没有第一时间抢，但每一个点开都能领到。
回头看看丈夫，他和父母兄弟们正在吃菜喝酒，也是有说有笑，热热闹闹。
那年初夏，她怀上了小宝宝。 孕吐嗜睡迷迷糊糊，她变得感性脆弱，患得患失，莫名其妙就会眼泪流淌。
肚子一天天变大，她觉得自己身体里蕴含着一个海洋，那条属于她的小小鱼每时每刻在里面游转。
羊水先破，她躺着被送进了待产房，阵痛袭来，她咬着牙反复默念—— 我若不坚强！谁替我勇敢！
多少个春秋轮回，曾经的小小鱼在那一刻也带来了新生命。 那个午后，她多了一个角色叫——母亲。
在女儿出生后的第一年里，她放弃了工作，更多的时候都是自己孤零零抱着娃娃对着四面墙。
窗外阳光灿烂，可照不进她的心房。 她压抑，孤单，没有自由，想念妈妈，想念家乡。
虽然爸爸妈妈和弟弟偶尔会来到这个城市看望她，但却无法填补她心里的那种孤寂和茫然。
想念那个哄我入睡给我责备的妈妈； 想念那个明里暗里给我买各种玩具的爸爸； 想念那个打打闹闹陪我一同长大的弟弟。
明明是女儿，明明是姐姐，明明是至亲至爱的一家，因为她的新角色，再想念也只能各回各家。
经历过多少个劳累之日，苦熬过多少个缺眠之夜，她低头看着日渐长大的女儿，这个粉雕玉琢的娃娃是那么地依赖她，仿佛她就是她的全世界。
我的娃娃: 纵然我对你的爱如同太阳般炽热澎湃，可是这阳光到了你身上，却只能是适当的温度，不能太高也不能太低，它恰好能让万物生长，四季变换。
我知道每个人的旅途上总会一个个分水岭，跨越过去，就是成长。 没有人天生就会做妈妈，是你点点滴滴教我长大。
过去已然过去，未来从此有你。 我不知道永远有多远，但我永远爱你。
最后，希望每一个女孩子都能被世界温柔以待。
男人请做好丈夫这个角色，请给予妻子无尽关爱。要知道你的女孩为了妻子这个角色，孤身一人来到你的家庭。 在生儿育女这条路上，更是她在用自己的历劫，成全了你的修为。
图文原创(●&amp;rsquo;&amp;lsquo;●)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>感知幸福二 阿柑正传</title>
      <link>/post/7mmkjx/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2017 16:43:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/7mmkjx/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
上一次小聚是在去年深秋，阿柑刚坐完月子没多久。
当时她独自抱着女儿，像只丹顶鹤一样站在公园门口。
曾经像竹竿一样瘦的她变得圆润了。 和煦的阳光下，眼神笑容也跟从前不一样了，满满的母性光辉。
当然，前提是她不要开口。 她一开口，这岁月静好的画面就会迅速切换成最炫民族风——
&amp;ldquo;哎呀，昨天回娘家，抱着女儿在山脚下卖风车，忙了整整一天，累死我了！&amp;rdquo;
&amp;ldquo;我是剖腹产啊，没那么快恢复的，但我这人闲不下来，不赚钱会饿死。&amp;rdquo;
&amp;ldquo;你怎么这么瘦啊？我记得你以前脸圆圆的，还是那时候可爱一点。&amp;rdquo; ……
我得承认，她是我认识的人里面最&amp;rdquo;话痨&amp;rdquo;的一个。
往往我一句话还没说完，她马上就能截下来无缝衔接迅速切换到下一个话题。 洋洋洒洒长篇大论说下来都可以不带换气的。
今天这次小聚她并没有带上女儿。她说做人嘛就应该偶尔给自己喘喘气放放风。
我们约在美艳老板娘的奶茶店见面，行动力火速的她早早就到了。 我隔着门口玻璃就看到她那双大长腿了。
跟上回裹得严严实实不一样，今天她穿了一件韩版蝙蝠衫搭配小短裤。 素面朝天，小麦色皮肤，一头短发率性潇洒。
我们点了奶茶、咖喱鱼蛋、泡椒凤爪和鸡米花。
&amp;ldquo;我婆婆可好了，每天我去上班都是她帮我带娃。&amp;rdquo;
&amp;ldquo;我老公懒得跟猪一样，做点散工也都是三天打鱼两天晒网。&amp;rdquo;
&amp;ldquo;他最近迷上了玩游戏，整天跟一群初中生打来打去。我昨晚从七点开始叫他洗澡，隔半个钟催一次，我想要早点洗衣服好不好？！结果他一直拖延到十点半都不为所动！我直接走到电脑前把他衣服给剥了拿去洗！&amp;rdquo;
&amp;ldquo;我跟你说，我对各方面都很满意，就是没钱而已。要是每个月我老公能给我挣两三千回来我就真的没什么可挑剔的了。&amp;rdquo;
&amp;ldquo;我现在在一家午托中心上班，底薪1500，外加提成各种杂碎什么的大概能拿到两三千吧。 好就是好在离家近，工作时间不长，有空我还能回家给我女儿喂喂奶。&amp;rdquo;
&amp;ldquo;那家午托中心加上老板娘总共也就三个人，我负责辅导四五六年级的学生，很多学生都是冲着我才过来的，他们知道我在学校教过几年书。&amp;rdquo;
&amp;ldquo;之前那学校？你别提了，趁着我怀孕生子一声不吭停了我的社保公积金，以更低的工资招了一批刚毕业的学生进来替代掉我们这批老油条。&amp;rdquo; …… 从奶茶店到逛夜市到买衣服到坐下来吃麻辣烫，绝大部分时间我都是在&amp;rdquo;倾听&amp;rdquo;。
一整晚我们都有在笑，若旁人不知道大概以为我们在聊着什么特别开心的事。
然而总结下来，她说的其实是关于—— &amp;ldquo;怀孕期间被炒鱿鱼&amp;rdquo;、&amp;rdquo;老公不上进&amp;rdquo;以及&amp;rdquo;穷&amp;rdquo;。
这样的生活状态，放在大多数女人身上大概都是满满负能量，但阿柑偏偏把它演成了喜剧。
她几乎没有抱怨过她老公。 她觉得既然当时选择了他，就说明他是有她喜欢的优点的，至于缺点，能为了她改变最好，如果不能，也无法强求。 不能因为结婚了就名正言顺进一步&amp;rdquo;道德绑架&amp;rdquo;。
自己才是自己幸福的第一责任人。如果没有这个觉悟，一心把希望寄托于他的身上，那就会衍生出很多埋怨，两个人就会越来越累。
有一部动画片蛮好看的，叫《小猪佩奇》，里面的猪妈妈是个情商担当。 在情绪管理方面，我觉得阿柑跟她有异曲同工之处。
有一天，猪妈妈坐在电脑前埋头工作，佩奇和乔治非得要爬上来敲她的电脑，影响她工作不算还把电脑弄坏了，猪妈妈辛苦做出来的东西都没有了。
但她并没有生气，而是说:&amp;ldquo;亲爱的猪爸爸，我的电脑好像有一点问题，你能帮我看一下吗？噢，趁着这个时间我刚好可以去准备午餐，这实在是太好了。&amp;rdquo;
阿柑和猪妈妈都是优秀的掌舵人，不管遇上什么情况，她们都稳稳掌控着家庭和谐号。
兵来将挡水来土掩，笑口常开和气生财，这是阿柑的生活理念。
尽管身边很多朋友都干得不错且嫁得挺好，但她却从来不会去盲目对比或者妒忌。
她并非没有文化没有追求。 她曾经靠着助学贷款把大学念完，勤工俭学之余还挤出时间安安静静做个图书管理员，几乎把图书馆里想看的书都看了。
&amp;ldquo;事实上无休无止的埋怨才是最糟糕的状态。有时间去埋怨别人，不如想想该怎么办。&amp;rdquo;
&amp;ldquo;今年过年收到了些钱，我用这笔钱给我老公和女儿买了保险。他们有了保障，我也能安安心心去赚钱。等我存够了两万块，我就决定生二胎。&amp;rdquo; 阿柑朝我调皮地扬了扬眉毛。
是的，幸福就是如此简单。
小聚完以后，街上灯火灿烂。 我独自漫步回家。 那段路，我想起了一段不知在哪里看过的话——
&amp;ldquo;有的人要靠伪装撑起门庭，热闹过后鸦鹊无影；而有的人，默默守着自己的一座城池，不争不抢，不图虚华，无闻中却稳扎稳进，牵着灵魂慢慢走。&amp;rdquo;
÷小猪佩奇外，其余图片皆为原创^</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>每逢佳节胖三斤</title>
      <link>/post/2rddaz/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 10:44:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2rddaz/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
中秋快乐呀！(●&amp;rsquo;&amp;lsquo;●)
今天妈妈在厨房忙活了一整天， 分享一下她的厨艺
油炸花生&amp;amp;冬菇 卤鸭 鲍鱼 炸芋头&amp;amp;芋圆 芋圆 胡椒猪肚汤 虾虾 一起来点灯笼吧(  )  ☆ 欢迎来我家做客噢( ﹡o﹡ )</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Better me</title>
      <link>/post/better-me/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 17:03:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/better-me/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
黄金假期。 先分享一下昨天陪家人逛的那个蛮有趣的地方。 这是一个做成了旅游风景区的房地产楼盘。
切入正题，在此介绍一下我妈妈—— 18（+n）年前的今天，可爱的她激活了可爱（至少在他们眼中）的我。 18（+n）年后的今天，可爱的她送了我一份生日礼物—— 此时此刻我不知道怎么表达自己的心情。
[远处海港传来阵阵船笛 我一直飘零到被你拣起
如今望著反映窗户玻璃 有个我陌生又熟悉
I can Smile a little more Sing a little more Feel a little more 全因为你
说好了要为幸福 一天天地练习 练习 Laugh a little more Love myself a little more
要学会更加善待我自己 为你我变成了 Better me]
谢谢爸妈给予我的一切。 祝愿你们健康平安。
就让我任性一下吧。 祝我生日快乐。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>青松如你</title>
      <link>/post/71co2c/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 14:34:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/71co2c/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
我的外公八十多岁了，小舅舅每逢调侃:“老爸，还能跑吗？”外公总是自豪地答:“当然可以。” 老头子的字典里可是没有“服老”两个字的。
尽管在我们眼中，他的行动步伐和反应能力跟树懒有得一比。
都说这世上没有真的怕老婆的男人，一切都是因为宠爱。 这句话在外公身上可以体现——
艰苦奋斗了几十年，如今孙子的娃娃都会打酱油了，两老乐得清闲，日常就是手牵手逛街买菜，到公园散散步。 回到家外婆负责看电视吃水果，外公负责搞卫生煮饭洗碗。
外婆年轻时是个教师，会俄语，是个游泳健将。 她心地十分善良但就是脾气不好(我想应该就是给外公惯的)，典型的豆腐心刀子嘴。
可怜的外公就像是那城门外的池鱼，经常无辜被骂。 然而中国好丈夫从来打不还手骂不还口，只默默地把惹外婆生气的东西处理好。
几年前，外公为了出行方便，买了一台老年版电动三轮车，外婆从此有了专属座驾。
她每天乘着外公拉风的车子穿过乡间小路，蓝天白云鸟语花香，路边的阿猫阿狗公鸡母鸭看了好生羡慕。
行动笨拙的两老加一辆电动三轮车，这原本就是个比较幽默的搭配，这不，确实闹过一个笑话——
一个早上，外婆因为关节疼痛导致行动迟缓，脚抬了半天愣是没坐上车子，外公以为她坐好了，便加油起步走起，车子悠悠走了几百米，外公才后知后觉发现外婆没在车上，于是又赶紧掉头。 本以为会挨骂，没想到外婆站在门口笑得正欢。
虽然外公十分宠爱外婆，但是对于儿孙还是比较严格的。
他给自己的房子起了个名字叫“青松楼”，大致寓意“坚韧不拔、坚贞不移、宁折不屈”。
同时他曾告诫我们——
勤俭节约，衣食住行不可铺张浪费；
年轻吃点苦是福气，埋怨是最无用的行为；
凡事收吝反而生机厚实，所谓“花未全开月未圆”(我的理解概括)。 与人为善，惜福保泰，就是为人处世的最好状态。
外公一般话不多，睿智沉稳，如果你想和他聊天，可以从新闻时事说起。你会发现老人家的世界比我们想像的更精彩，目光思想也辽阔。
比起喜欢讲各种陈年往事的外婆，外公甚少提及他年轻时候的事情。 直到去年，他偶然提起当时部队里的一个战友，念念不忘，却无回响。分别了大半辈子，别说人海茫茫，他是否还健在都不知道。
我认真记下了那位老人的名字和当时所在军区，委托一个部队里的朋友帮忙打听，只能说，办事在人，成事在天。
不过那次外公终于跟我说了一些过去的事情—— 年轻时当过通信兵，是个连长。后来回到家乡进了镇政府。
过去艰苦奋斗的岁月是否有成绩我无从得知，但外公现在这么老了，逢年过节有些邻里乡亲还会记得登门拜访嘘寒问暖。
今年初他过生日，儿孙四代欢聚一堂，在寿桃蛋糕前外公听我们说吹蜡烛前要许愿，耿直的他立刻声如洪钟许愿到—— “国泰民安！百战百胜！”
这就是我的外公，一个爱国爱党爱家爱妻正直朴实的好人。
于我而言，“爱国”是踏实劳动，认真生活。会思考有主见，不人云亦云。在国家或人民需要的时候不推诿不懦弱。
在此祝愿祖国繁荣昌盛、和平永驻！ 祝愿海内外同胞丰衣足食、平安喜乐！ 祝愿steemit小伙伴们出行平安、节日快乐！
文中配图一为溥儒作品，其他皆为原创。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>沿途散记 二</title>
      <link>/post/3k2xhs/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 16:29:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/3k2xhs/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
——你在唯美的酒会中觥筹交错，我在干裂的土地上头顶艳阳。
这里曾是肥沃的田地。 有稻谷，有荷花，有甘蔗，有花生，有各种各样的青菜瓜果。 一条小河如同这片土地的大动脉，从山脚下贯穿而来远至他乡。 小溪则像毛细血管一样遍布各处，溪水中小鱼小虾悠然自乐。
但那只是曾经了。 现在这里正被房地产商派来的巨型机器蹂躏着—— 大动脉被截断，强行改变水流方向； 毛细血管被堵塞，鱼虾蟹失去了生命的天堂； 钻子没日没夜进攻地底，每深一尺都如同经历地震一样。
最先建起的售楼部车来人往金碧辉煌。 工地边缘，一个老人埋头种菜，旁边蹲着一个独自玩耍的小男孩。
“小时候怕他死掉，现在他恨不得我快点死掉。” 老人提起她那卖猪肉的儿子。
在她的家庭里，她是保姆，是钟点工，是厨子，是菜农，是看门狗，最后，才是年迈的母亲。
分下来的地被征收了，钱从不曾到她手。
在日益增长的物价面前她的点点收入没有任何增长的曙光。 再穷一点，或许反而能有保障。
她一直坚信的“养儿防老”好像不如她想象。 她一直坚信的“土地是用来种东西的”好像也不是那样。
也许这简陋的临时菜地明天就不复存在，但不是这样，又能怎样？ 唯土地与明天同在。 ——乱世佳人
文章配图皆为原创。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>沿途散记 一</title>
      <link>/post/6vpjgx/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Sep 2017 01:25:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/6vpjgx/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
远行。 沿途与形形色色各种人擦肩而过，偶尔听见一些对话，平凡而伟大，特意记下——
01 地铁站台。
“宝宝，one！” “兔兔！”
“宝宝你看，车子来了，你快叫它停下！” “……” “快喊停，不然它要走掉了！” “停——” 车停了。 “哇！宝宝你真棒！”
02 “爸爸，外面会不会有老虎？” “车有玻璃哦！老虎进不来，你摸一下好坚固的。”
“宝宝你看到雨滴了吗？一点一点的。”
“爸爸我想回家，我怕。” “抱着你还怕哦，现在就是回家啊，火车开得好快的，你很快就能看到奶奶和姑姑。”
“爸爸你看我降龙十八掌！” “不要把玻璃打掉了哦，老虎和风会进来的。”
“宝宝你是哪里人？你知道你是哪里人吗？你想奶奶吗？” “+~*+~#，想奶奶。”
“回家，布鲁布鲁爸爸” “好我们是回家。”
“爸爸我想喝neinei，就一口。” “好，你乖乖听话喝两口都行。”
03 沿途，车窗外一片金黄。 一个男人背着小女孩慢慢走在田埂上。 一步一沉稳，晨光下画面隽永而美好。
有些人很平凡，劳劳碌碌做着辛苦“卑微”的工作，但同时却也可以很伟大。
配图三为林风眠作品 其余原创</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>抄抄写写</title>
      <link>/post/2t2jmc/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2017 15:22:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2t2jmc/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
程子四箴为宋代大儒程颐所撰视、听、言、动四箴。
译文如下：
一个人的心原本是清净虚空的，顺应事物的变化而不留痕迹； 守住本心的要领，就是以看为原则。
如果一开始就看不清楚的话，内心就要迁移，本心就会受蒙蔽。 不合礼的不要看，将其遏制于心外，以使心境得到安宁。 约束克制自己再履行礼数，久而久之心志就能够专一了。
人有美好的禀性，本来就是天生具备的。 知觉（或心）受到外物的诱惑，就会失去其正见。
卓然而事先能够察觉，就知道应该在哪里停止而有定向。 抵御抛弃邪念而保持心志专一，不合礼法的无稽之言不要听。
人心的动摇是从语言开始的； 平息躁动和妄念，内心就可以专注和宁静。
说话是关键，一句话没说好，就会引起战争。语言能够引起战争，也能带来和平； 吉凶荣辱，往往是从一个人的说话所招致。
说话过于简单，就显得很荒诞，别人听不懂你在说什么；说得过于繁杂，又显得支离破碎，使别人半天不得要领。 说话太放肆多半与事理相违背。说出一些违背天道的话，应对你的往往也是一些违背天道的话。即发出什么，就得到什么。
不符合天道，不符合礼的话，就不要去说。这是训教之言啊。
哲人都知道那些很玄妙的、很精妙的、很精深的道理，因为他们有缜密的、深刻的思考； 有志之士激励自己的行为、磨砺自己的品行，以守为原则。
顺理而做，就会从容而宽裕。如果依从私欲，就会使自己面临危险；
造次必于是，颠沛必于是，在颠沛流离之际，都能保持一份善念，做每一件事情的时候，都能把持住自己，能够战战兢兢，如临深渊、如履薄冰；
习惯和性情慢慢养成了良好的品性。习惯成自然，就可以步入圣贤的境界了。
译文源自网络（http :// www.eywedu.com/Article/ShowArticle.asp?ArticleID=123），供参考； 配图为原创，抛砖引玉，欢迎交流指正。
周末愉快~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>那一夜火树银花</title>
      <link>/post/3axgvp/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 18:42:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/3axgvp/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
活泼热情的她就这样毛遂自荐走进了我的世界。 从此上课下课形影不离。
我们把桌子移到最后一排，靠近窗边，再把书本高高叠起，像一座坚固的堡垒，远在讲台的老师投不进探视的目光； 我们还偷偷在桌子里养了一缸金鱼，不想听课就看着它们打发漫长时光。
我们扛着扫把去荷花池旁打扫公共地方，几个男生在楼上冲我们吹口哨，喊道：师妹，这里有情信。 大大咧咧的她立刻扯开嗓子喊道：死了这条心吧！
我们上课飞鸽传书，活动课去看体育生集训。 我们一起去小卖部血拼，她发着低烧还拼命吃饼干——想通过发高烧减肥。
对，她是一个可爱的胖姑娘。 可能是身体构造异于常人，饼干吃下去以后病反而好了。
那一夜自习课，我们逃出大操场，发现一棵枯萎已久的老树干正在燃烧。 火舌在空洞的树心妖娆起舞，不停地往上窜。 我们激动得手舞足蹈，跳累了就坐下来安静地看，看这一树绚烂。
深邃的星空，通透明亮的教学楼，隐隐郎朗的读书声，宽阔的操场。 清凉的夜风划过，我们凝视着越来越旺的火花，树干里不时发出噼啪响。 真是动人心魄，孤傲唯美的一次绽放。
后来，她转学去了另一个地方。 我的世界里，金鱼谢幕退场，飞鸽谢幕退场。 值日去扫荷花池，我在口哨前低头沉默。
这时低我一届的小吴彦祖默默靠近，几乎每晚都陪我走那一段回家的路。 我沉默，他逗我笑； 我笑，他也跟着笑； 我难过，他装满一书包零食塞给我； 清晨我去广播站，他从门缝里塞报纸进来； 傍晚我独自抄写黑板报，他买两份外卖，也赖着不肯回家。
夕阳下，少年笑靥如花。
上大学后，渐渐少了联络。 后来，他来到我的城市，我请他吃饭，他掏出刑警证件往桌上一拍，说今天哥请客。
纯真的爱慕，没有开始，但必须有个结束。 从此，我在他的世界里，谢幕，退场。
春节，热闹的花街上，他和一个女孩从我面前经过，我与他擦肩而过。 默默地，我用背影给他送去最真挚的祝福。
人生若只如初见，永远定格在那一夜的火树银花里，该有多好。
嗯，就这样吧，再见。
文章图片皆为原创</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>晚秋，来一场淋漓尽致的失恋       [第八期“谷哥点名”作品]</title>
      <link>/post/55h5nq/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 07:00:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/55h5nq/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
多事之秋。 在我忙得焦头烂额的时候，闺蜜忌廉口齿不清地在电话里说，亲爱的……亲爱的，哈哈，我失恋了。 立马甩下手里的活朝她狂奔去。
她住在一栋旧楼的顶层，没有电梯。 一楼铁门左侧供奉着土地公，想起上回跟她喝多了忍不住扶墙对着它老人家吐了几口！现在觉得好懊悔！ 低头默念：土地公公您大人有大量，有怪莫怪，小女子不懂事……
忏悔了好久，门开了，一个衣衫不整的女人倚着门风情万种冲我抛媚眼！
我倒吸一口冷气，何方妖孽！
忌廉一身酒气长发披散，嘴嘟起来眼睛猛放电，然后灿烂一笑——满嘴血红，吐血了吗！？ 再认真一看，又不像血，是喝酒什么的被染红了？
我晕！醉成这样你居然没从七楼滚下来？ 她眼神迷离地看着我，沉默片刻，说，我就是一路滚下来的噢……
我无语，只好一级一级把她扯上去。 拽回房子，本想扶她到床上去，无奈重了点，只好顺其躺地下。 一躺下，她立马捂着眼睛痛哭了起来。 本想责备她的我顿时心软，也眼红红地坐下来，抱着她。
忌廉哭得好厉害，我一句话也说不出口，紧紧抱着她，为她拨开黏在脸上的发丝。 直到她沉沉睡去。 我用湿纸巾帮她细细擦脸，再用白花油给她轻按太阳穴，怕她头疼。
她的男友我见过几次，某连锁酒店太子爷。 年初，忌廉在一咖啡厅兼职，他在那摆了一架钢琴，某天过去弹琴，对忌廉一见钟情随即展开追求，后来就在一起了。 想不到，秋天还没过完，这场甜蜜恋爱就走向了萧条。
我明白，爱情这事就像自驾游，有起点，但何处算终点？走到地老天荒才算功德圆满吗？
但看到挚友如此消沉，我心里还是充满了对他的愤恨。
睡梦中忌廉仍在流泪，我怎么擦都擦不干。
“唉，傻瓜，难受了不要一个人喝闷酒啊，我愿意舍命陪你干几张三年高考五年模拟……” 在我艰难挤出冷笑话哄她之际，电话响了，是他——
犹豫片刻，我接了，免提。 他那边也沉默了一会，然后开口就是经典—— 我知道你很难过，我也是。 …… 但我家的情况你也知道，我连下个月自己能不能留在这里都不知道。 …… 你要的我没有办法给你。 ……
我怀疑他是在对着稿子念，继续沉默。
他又说了一些话，我再没听进去，直到他说—— 等我安定下来吧，我再找你，我们再好好谈一场恋爱。
听到这句话，神游的我突然反应过来， Excuse me？ 等你回来？ 她是你呼之即来挥之即去的人吗？！
于是我抓起手机，对他说了一句： 哦，你刚才说什么？ 谈恋爱？ 不好意思，她戒了。 挂掉。
然后我又抱了抱我的忌廉，说， 别害怕， 总有一天，我们会嫁给爱情； 总有一天，我们会为人母亲； 总有一天，失恋这些芝麻小事，都只是碟下酒菜。
我们一个像夏天，一个像秋天，从九岁开始，这友情就注定白头偕老。
文章配图一为网络图片，其他均为原创</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Steemit小名片</title>
      <link>/post/steemit/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2017 14:24:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/steemit/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
从小我就莫名害怕自我介绍—— 当我独自站起来面对一群陌生人时，永远不知从何说起。
“我是某某某，性别女，出生于九十年代初，现居xxx，电话号码xxxxxx”，这些信息是我的，但我就是它们吗？
直到有一天，我看到了村上春树的一段话： “当你只有两页草稿纸的时候，你无法在如此小篇幅里阐述自己是怎样的人，但你可以描写如何制作面包啊，或者如何打扫卫生等等。 自己本身是无法描写的，那或许是个虚无，写下去只是个无尽循环的胡同。 得多观察身边的事物，通过外界你才能认识自己。从怎么制作面包可以窥探到你的思路方法，而这真真实实干出来的，才是你啊。”
醍醐灌顶。 从那以后我喜欢用一个水桶来比喻自己—— 水桶有长板和短板，正如我有优点和缺点。
我的短板是数学—— 从高一开始就只徘徊在及格线附近，甚至高三还考过一次36分（总分150分），真是差到令人发指！ 有一天晚自习，数学老师把我叫去办公室，开口第一句就是：“我知道数学是你心中最大的痛”，我差点没吐血，接着他又语重心长地说了一句：“但你也不能老在我课堂看三毛张爱玲啊！”
说起这个，又引申到我的长板了——语文 不管大考小考，我的语文成绩都是年级前二十的，比起死猪不怕开水烫永远倒数前二十的数学，哪次语文考个二十一名我都觉得是个耻辱。
既然是水桶，那肯定是用来装水的——学到的东西 舞蹈 缘起于幼儿园，那时市里面有个宋庆龄杯少儿花会舞蹈比赛，有幸被老师选上了，从此便结下良缘。 一直到高中我都是学校舞蹈队成员。 每个清晨，天蒙蒙亮，甚至有时大冬天天还没亮，我们早早就到校开展各种训练了；放学我们也都是最后离开的，匆忙跑回家，速度洗个澡吃碗饭就又赶着回学校上晚自习了。
付出是有回报的，比如有时要去参加比赛恰巧避开了月考，哈哈。
书法 四年级的时候学校挑选国画比赛苗子，当我知道这个事情的时候苗子们都已经上了几节培训课了。 伤心的我回到家把事情告诉我妈，结果她老人家二话不说踩着单车带我去找她的一个朋友——年逾花甲的李伯伯，在他满是收藏品的家里我画出了人生中的第一朵牡丹。
最后我拿着作品去找国画老师，但他也还是没有收我，倒是书法老师招不到苗子，硬是收我为徒。 想起也是搞笑，我当时不情不愿老是请假，有一天周六我又翘他的课，让一个男生捎口信说我病了，结果书法老师踩着单车跑了几个医院找我，吓得我从此好好学习天天向上。
当年的书法比赛我拿了三等奖，后来几乎每一届比赛都是千年老二，NO.1就是那个帮我捎口信的男生。
不知道算不算喜欢，后来一有空就临帖，混了个地方书法家协会会员。 有一次天上掉馅饼居然拿了某次全国书法比赛（业余的）一等奖。估计那是我此生能在这方面拿到的最高荣誉了呵呵呵。
至今大概就是装了那么半桶水吧。 目前是个港漂，小编辑，因为喜欢各种字画文玩，所以时常过去皇后大道那边的拍卖会兼职。
除却工作，日常生活是个宅女，一懒起来连床都怕了我。 旅行？也喜欢，不过我属于不会玩的那种人，要是没人做导游，我大概就是在客栈玩几天手机的份吧……
喜欢下厨，粤菜为主，糖水点心为辅。 最喜欢喝妈妈酿的酒，最喜欢吃爸爸煮的姜葱鸡，最害怕吃妹妹炒的蛋炒饭。
养过蜗牛、乌龟和猫咪。 在熟人面前是个话痨以及冷笑话小能手。总喜欢送朋友一些小礼物。
加入steemit一个多月，感觉像回到了高中——有传说、有风云人物、有男神女神、有学霸、更有一群非常有趣的朋友。有时候在群里谈古（吹）论今（水），也是超轻松搞笑的。
有钱？对，可别忘了鼓励神器。有句话怎么说来着？ 穷并不可怕，可怕的是穷的人是我。哈哈哈。 能锦上添花固然很好啦，但如果以它为衡量标准或目标？那可不要太累啊。
舞者都有一个信念——
尽情旋转吧！哪怕舞台下没有一个观众，哪怕永远没有鲜花和掌声。 在此与你们共勉。 最后祝你们成长快乐，天天开心~
特别鸣谢@TVB和@mrspointm在写自我介绍贴上给我的建议。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>疯癫这姿态</title>
      <link>/post/22hhes/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2017 08:33:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/22hhes/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
昨日在地铁上遇到一个奇怪大妈——头戴红花，胡言乱语，在车门关上以后用力拍打喊着：“放我出去！放我出去！” 过了不久她却又安静下来低头看手机——一脸平和，一脸神秘，迷之微笑。
她那种眼神似曾相识，怎么说呢，好像她正沉浸在另一个次元。 这眼神我从前在一个流浪者那看过。
回忆要追溯到几年前（不要脸），那时还在读小学的我就知道街上有这么一个流浪汉了，每天上下学路上都能看见他。 他终日漫无目的地走走停停，从不与人交流。我们也不怕他，反正就是两条平行线，活在各自两个世界。
寒来暑往，一转眼我上高中，那时开始有点“同情心”了，于是每逢远远看到他，都会钻进最近的店铺买点吃的，经过时迅速递给他，然后快步走掉。
高二那年的冬天非常寒冷。
一天傍晚，我看见他趿着破皮鞋低头前行，身上裹着透明塑料袋，冻得瑟瑟发抖。 于是我火速跑回家，翻箱倒柜扒出一件爸爸的陈年旧大衣又跑了出去，可惜找了几条街都没有再看到他。悻悻然又走了回去。
晚饭，我妈跟我说起了那个流浪汉的身世—— 据说他年轻时一表人才，意气风发，毕业于某桥梁大学，后来经历文革，妻离子散，从此疯了，终日流浪街头。
更意外的是他居然是我国画老师李伯伯的亲弟弟！（李伯伯也是知识分子，他的妻子也疯了，据说他多次尝试把弟弟带回家，但都失败了，个中缘由无从得知。）
听到这些，我偷偷惭愧于自己那一点无知的“怜悯”——
人总是习惯于用自己的眼界去看待别人，在你眼中他是一个疯子，而你永远不会知道他一路走来追求过什么、经历过什么、承受过什么。
从今以后，我懂得了，如果“施舍”，不要再是单纯的“同情”，更要带一份尊重和敬畏。
在后来的学习中，我认识到了一个极致的疯癫者——“八大山人”。
从身世来讲，八大山人 朱耷 是明宁王后裔，在他十九岁那年明朝灭亡，父亲去世。为躲避政治迫害，他只能装聋作哑，隐姓埋名遁迹空门，潜居山野。
国破家亡复国无望，巨大的悲伤无时无刻不吞噬着他。 在他二十八到三十六岁这段时期，他时常蓬头垢脸，衣着褴褛，手持酒壶，在闹市街头一时大哭，一时大笑。 喝醉以后大笔一挥，一画就是十几幅，谁人向他索取都慷慨相赠。
从艺术来讲，八大山人是个“仙才”。
他的字画有一个显著的特点—— 怪诞。 鱼永远不在水里游，而是在天上飞； 小鸟永远不在天上飞，而是稳如磐石站着； 老虎比猫小，鹧鸪比牛大； 鸭子像山一样，山却长得像动物； 鲜花都是墨黑墨黑的……
更有趣的是，他笔下所有的动物都翻着白眼，仿佛在讥笑鄙视这个浑浊的世界。 古怪幽涩的格调充满了神秘性和讽刺性，一直为人所费解。
除了怪诞，还有另一个显著的特点—— 浅显地形容是“少” 用他自己的话叫“廉” 用英文表达是“less is more”
少，一是描绘的对象少；二是塑造对象时用笔少。 一条鱼，一只鸟，一块石头，一棵树，一朵花，一个芋头，甚至一笔不画，只盖一方印章，都可以构成一幅完整的画。
画功精湛，没有多一笔，也不吝啬用笔。少而不薄，少而不贫，少而不单调，少而有味，少而有趣，透过少给别人一个无限的思想空间。
于我的理解，他的画就是“小孔成像”——你能从一只鸟、一朵花或一块石头那窥探出另一个世界。
有研究者提出，八大笔下的世界如此萧条怪异，是跟他的精神病有关——这说法就如同莫奈的朦胧风是跟他的白内障有关一样。
但如果你尝试深入了解他，就会发现这个说法比较表面。 八大的背后，是一个巨大、孤寂、矜贵且清高的灵魂。
他的怪诞——不是一种手法，而是一种目的。 他的怪诞——隐藏了他复杂的情绪和丰富的思想。 他的怪诞——是他精心创造的艺术世界。
1693年，八大在《鱼鸟图》中题识： “东海之鱼善化，其一曰黄雀，秋月为雀，冬化入海为鱼，其一曰青鸠，夏化为鸠，余月复入海为鱼。凡化鱼之雀借以肫，以此证知漆园吏之所谓鲲化为鹏。”
在他看来，宇宙是变换无常、虚实互转的。 这一分钟是水里的鱼，下一秒钟它就幻化成天上的鸟了。 这一分钟还是小小的麻雀，下一秒钟就化身巨大的鲲了。
这是一个“善化”的世界，表象是个影子，瞬息万变，如果以此作为事物本质来引申出理解，那就是一种误解。 所以这表象背后的“实相”，才是他要展现的东西。
这个理解，在他《十六应真颂》中“渠正是咱，咱非渠”中也可以窥探一二。 ——“影子由我照出，而我不是影子。”
亘古不变的就是变，八大悟出了这个道理，所以从繁盛到衰落，从荣华富贵到穷极潦倒，不都是顺应了这一自然规律吗？ 或许，晚年的他终究还是释怀了。
别人笑我太疯癫，我笑他人看不穿。 假如生活欺负了你，那就像八大笔下的动物一样翻它一个白眼。
最后，看一看八大山人这个一时看起来像笑，一时又像哭的签名——
扯远了，谢谢你阅读到这里，抛砖引玉，欢迎指正。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>当我已然精疲力尽，当你依然烟波浩渺</title>
      <link>/post/6fyvxu/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Sep 2017 10:55:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/6fyvxu/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
“9月15日，“中国天眼”首席科学家兼总工程师、中国科学院国家天文台研究员南仁东因罹患肺癌、病情恶化抢救无效于夜间逝世，享年72岁。” 看到这个消息，我大脑短路了一下——
这是那个领导FAST射电望远镜项目的南仁东吗？ 这是那个探寻宇宙寻找地外生命的南仁东吗？ 这是那个不久前才接受采访，神似林子祥的科学家吗？
比起家事天下知的明星，这些不遗余力推进人类科学进程的科研工作者非常低调。
南仁东曾在日本国立天文台当客座教授，1990年，因为北京天文台需要他，所以他立刻就回来了。 1993年，日本召开了国际无线电科学联盟大会，期间提出一个概念：希望在全球电波环境恶化到不可收拾之前，建造新一代射电“大望远镜”。 因为种种原因，有些项目中国无法参与，时任中国科学院北京天文台副台长的南仁东斩钉截铁地说：“我们也要建一个。”
那之后的20多年里，南仁东带领老中青三代科技工作者，克服了关键技术无先例可循、关键材料急需攻关、核心技术遭遇封锁等各种难关，实现了由跟踪模仿到集成创新的跨越。
在此不谈这只望穿深空的天眼在天文物理学研究或其他领域的意义，只惋惜于与生命宽度不成正比的长度。
能力越大，责任越重。我无法想象这些肩负重任的科技工作者的工作强度。 曾经一个搞科研的朋友跟我说他为新研制的材料做性能测试，没日没夜在设备前守了一百多个小时，调侃说“一入豪门深似海”当真是把青春和一切都奉献给了科学。
记得家乡那边有位医术十分高明的中医，医术好到什么程度？好到听起他的事迹来都觉得传奇。而今，这位知识渊博的老中医因为年迈而痴呆，毕生累积的知识也随着衰老的身体永远封存。
有一句话叫“我愿问天再借五百年”，大概这是人类最无力的祈祷了。秦始皇为何想要寻求长生不老之药？难道仅仅是为了无期限坐拥江山美人吗？
一个人除却懵懂无知的那些年，能用来学习的时间有多少？成材以后，将知识转化为创造力的时间又能有多少？ 但换个想法—— 伟大光辉的智慧居然存在于这弱小的身躯里，还有什么遗憾？
我想，也许时间空间是一条川流不息的长河，人类是河里的小小鱼，谁都无法抗拒流淌的河水，谁都无法逆水往回游。 随波逐流平凡平庸是最舒服的，但有些鱼却愿意用尽毕生的智慧和力量，只为了跃出水面看一眼外面的世界，于是，他懂得了芸芸众生都无法想通的东西。
您沉入水底，游向彼岸，从此成了一颗闪亮的星星——在您毕生向往的那个地方。
文章图片及参考资料源自中国青年网《“中国天眼”之父南仁东病逝 用20余年打造大国重器》 配图《草芥》为原创，《星空》为网络图片 抛砖引玉，欢迎交流指正。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>妹控</title>
      <link>/post/nem2w/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2017 14:02:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/nem2w/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
在我小学6年级的时候，妈妈怀上了baby。每天放学回到家我总是第一时间跟baby say hi，手掌轻轻贴在妈妈圆鼓鼓的肚子上，有时候能感觉到她的旋风连环踢，特别好玩。
暑假的某一天，我还在睡梦中，迷迷糊糊听到表哥在说，快醒醒，你妹妹出来啦！
第一眼看到她，觉得她小小个的，皮肤很白皙，头发嫩黄色。 趁着大人不注意，我偷偷亲了她一下——嘴唇像碰到果冻一样的触感。
爸妈把取名这个重任交给了我，我非常虔诚地翻阅字典，终于选定了——YI LIN。
初中暑假，我们回老家避暑，那是个山清水秀的小山寨。 每天吃过早餐，我们就去捡石头摘野花。有一次在小路上遇到几只虎视眈眈的狗，我立刻捡起一根棍子并把妹妹抱起，全身的细胞都进入战斗状态。还好最后那群狗没有袭击我们。
后来，妹妹上幼儿园，繁忙的学业让我没有太多的时间跟她玩，只有在周末我才回家。 一天，妹妹跟我投诉说妈妈揍了她，因为她每天都偷偷把一部分早餐塞房间抽屉里，东西发霉恶臭被妈妈发现了，便揍了她一顿。 她委屈兮兮地说，姐，我想留着等你回来有得吃嘛。
高中，我当时暗恋的小男神约我打羽毛球，妹妹硬是要跟着去，像块牛皮糖一样怎么甩都甩不掉，无奈我只好带着这个电灯泡出门。 我警告她不准告诉爸妈，她倒是非常信守承诺，到现在都还只字不提，哈哈。
大学里，有一天，我收到了一条奇怪的短信——像乱码，但里面有姐姐两个字。 原来是她拿妈妈的手机给我发短信了。 这个偷玩手机的小学生掌握了发短信的秘诀，上了瘾一样老给我发短信。 那时我用着诺基亚，虽说耐用耐摔，但我还是非常有先见之明地把短信内容记录在扣扣空间的私密日记里了。
后来我暑假去支教，她这铁杆小粉丝也跑来上我的课。身高不够坐垫来凑。
她上初中以后，我问她有没有喜欢的男生，她扭扭捏捏地告诉我那男生的名字，我表面云淡风轻，实际上内心激动得一塌糊涂！ 后来我去帮她开了一次家长会，见到了那个男生，像个丈母娘一样暗中观察他——单眼皮，清秀机灵，有点神似权志龙，学习委员，成绩全年级前二十。 散会后班干和家长交流，我当然是找他谈话了—— YI LIN平时在学校表现怎么样？ 上课认真吗？ 会不会早恋？ 在你眼中她怎么样？…… 小权志龙每个问题都回答得一身正气，真不愧是团员啊……
但后来的后来，我妹又淡淡地说，不喜欢他了。我瞬间觉得自己实在是——戏太多。
今年，她上高中了，不知不觉，那个小傻白甜也亭亭玉立了。哈哈。
这是LIN大摄影师9岁的时候帮我拍的相片，腻害吧，虽然像素渣了点，但一直都是我最喜爱的一张。
光阴似箭，愿一切如愿以偿，平安喜乐。
文中风景配图是我在老家拍的。现在那地方被开发成旅游度假区了，再不是记忆中的样子了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一张流落于尘世的民国结婚证书</title>
      <link>/post/3uquwb/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 09:53:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/3uquwb/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
昨天我以“烟云过眼录”的题目写了一篇文章，想表达一种时光荏苒草长莺飞往事如烟物是人非的无奈，╮（╯＿╰）╭又不好好说话了。
我想说的是，在众多字画文玩里，这份来自民国的结婚证书显得十分安静，它蒙着灰，无人问津。
老板娘说这个是随着其他拍品一起收回来的，没人会买它。
我帮它拭去灰尘，小心翼翼打开。我想，这是我在拍卖会里见过的最有温度的物品，没有之一。 民国三十五年，大概是1946年，这对新人在香港深水埗大华酒家举行了婚礼。 1947年，他们的第一个孩子出生。 1951年，他们的第二个孩子出生。 1953年，他们的第三个孩子出生。 它不仅仅是一张纸，更是一对平凡夫妻几十年的琴瑟和鸣，是一个承诺，一个见证。 （他们认真记下了他们三个小孩的名字、出生日期及地点。）
不知道什么原因，这本充满了虔诚和爱的结婚证书辗转流落异乡，也许他们的后代也在寻找？
经得老板同意，这个结婚证书我拿走了，因为在人来人往的拍卖会里它只是一件没有任何价值的“垃圾”，随时可能被扔掉。
我希望帮它寻回他们的后人，物归原主。 虽然这个想法好傻好天真。 但至少，让它在这个纷繁复杂的尘世间不再漂泊，有个安身之处。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>烟云过眼录</title>
      <link>/post/4bwrwk/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 15:47:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/4bwrwk/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
咋一看这文章题目，感觉这背后有点故事对不对？ 呵呵，真佛只说家常话，反观像我这种江湖小菜鸟最爱的就是故弄玄虚了。 这只是一个part-time job混迹于拍卖会的小喽啰的日常流水账。
拍卖会基本上每天都客似云来。 比如这退休的香港皇家警察； 比如那身高1米6气场2米8的前任大佬； 又比如那穿着非常讲究的星加坡老奶奶。说起这老奶奶啊，见了她几次了，怀里都抱着只娇滴滴的猫。那猫被裹在碎花披肩里，像个神秘高傲的波斯女郎，那高冷的小眼神永远都是对我不屑一顾的，估计在它心中我就是一丫鬟吧。
虽然各路人马络绎不绝，但总的来说就是两拨人——买&amp;amp;卖。 卖家把自己的东西委托给拍卖会拍卖；买家过来淘宝。 有时候卖家也是买家，买家也是卖家。 哈哈，原谅这不讲人话的江湖小套路。
在这里千万不能自带外貌协会属性，人不可貌相这话绝对真理。 要知道高手都是非常低调甚至不修边幅的。
比如有一天，一个精瘦的阿姨拖着个小推车走进来，看上去就像个水货客，但结果她从那小推车里拿出一幅又一幅字画，我这看不懂的落款还得请教请教她。 比如有一天，一个看起来天然呆的阿伯不知道啥时候走了进来，安安静静坐在一椅子上，后来老板来了攀谈上我才知道这呆萌的阿伯原来是个印尼画家。 再比如有一天，我蛇王（偷懒）躲在角落头看书，一个uncle走了过来说这本书不错，吓得我差点没把书扔地上。后来老板娘说那个人是苹果日报前主编。
最高兴莫过于预展，因为这个时候往往汇集了各种能人异士。他们喜欢三五成群对着一个拍品进行讨论，而这个时候我都会自动隐身凑上去偷师——
嗯，这个瓶子的这些纹路是侧锋用刀的，你看，这是用了两种不同的刀，这条纹路的刀是特制的。 ……这个颜色相对于xxx来说偏冷，而xxx的色泽偏粉。 ……嗯，这个为什么要有镶边呢？我玩这个这么多年，从来没有看过这种情况，不排除当时这个朝代是有这么一家独有，但最坏的情况是近代仿造故意加上去的，这个有待考证…… 你看这瓶身，这里，这个地方，如果手势慢一点点，就一整个提不起来了，所以这个功夫还是相当精湛的…… 当他们散会了，我再凑上前去，按照他们的说法再细细品尝这玩意，好像是那么一回事哦，哈哈。当眼角瞄到有人过来了，我又假装这里擦擦那里摆正一下忙忙碌碌的样子。但想想，我干嘛这么小家子气呢，呵呵呵呵。
收工前，一个阿伯走过来问我，你的画学得怎么样了？ 我说，麻麻地，看得多画得少，眼高手低。拜托你多多赐教哦。 阿伯说，这画啊，抄来抄去，你要懂个中奥妙方能赚钱。 我说，如果为了钱吧，那真的很难沉下心来画，随便啦，细水长流。 阿伯哈哈大笑挥手再见。 我这江湖小菜鸟也坐等收工。
文中配图是我在7月份书籍专场拍到的书。（除了《烟云过眼录》，那是老板的书，我经常偷来看。）
这场拍卖其中有个委托者是个香港的老藏家，晚年过去了星加坡，好像是二次中风了，藏了一辈子的书有一部分被按斤称当纸皮卖掉了，有一部分被拉回了拍卖会得以留存下来。很感激老板不辞辛苦挽救了这批宝贝。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>偷东西的那个人，后来怎么样了</title>
      <link>/post/5unmzo/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 01:17:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/5unmzo/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
老祖宗早就告诫过： “夜路走多了，是会见鬼的” “常在河边走，终究会湿脚” “要想人不偷，除非己莫买” 云云…… 我并非撞鬼失足，而是剁手太频繁，快递被大叔小哥们第N次扔门口，今天终于有一个包裹被盗了。
虽然被窃走的快递也就值个68块，但肉肉到嘴了不翼而飞那感觉真的很讨厌好吗？！ 辛苦劳累一整天，拖着疲惫的身躯回到家，门口有个可爱的小快递像情人送的礼物一样等着你去拆开，满足不？ 那是我为数不多的小快乐了好吗？！ 敢问犯罪嫌疑人，你为何要在我已经相信世界和平社会和谐人心良善的时候泼我一盆冷水强迫我看清现实呢？
握着手机坐在沙发上有点憋屈——我该怪谁？ 1、快递大叔。 您永远都是直接把快递甩我家门口然后就相忘于江湖不管它死活了，厉害了我的哥！但它好歹也是您一手带大，哦不，一手负责的啊。 您的责任心随着汗水挥发了吗？
2、偷窃者。 路边的野花呀你不要采；人家的快递呀你不要挪。 这么基础的为人处世原则你幼儿园老师没教过你吗？
吃着苹果卧在沙发上有点郁闷——我能怪谁？ 1、快递大叔。 每天堆积成山的快递，烈日当空，无数个地址，无数个紧闭的门口，推着车子像蜗牛一样逐层逐层派件，敲门没人应，电话？电话没人接或者语气不大好，汗流浃背…… 这货没完没了日复一日没有尽头，送得好没苦劳没功劳因为这是分内事，但不管怎样都总会有那么些个投诉…… 不把快递放门口，一天下来效率低下，没法干活； 把快递搁门口吧，有丢失风险，万一被投诉了就要扣钱赔钱，但叔能怎么办？叔也很绝望啊！
2、偷窃者。 我倒是想象不了偷窃者的画像。 也许是个小孩？出于好奇心和尚未完善的道德观自制力，反正就是这样顺手牵羊拖回自家屋子里了？（哇新玩具好happy~） 也许是个清洁工？偶尔偷点快递神不知鬼不觉无人追究？（高手在民间呵呵） 又也许是个压力比较大阴暗面无处释放的白领？（我会这么想是不是说明我更有阴暗面……）
到这，突然想起了原来我也有过偷窃经历。惊ing
小学二年级。有一天中午我趁我妈午休，偷偷从她包里抽出一百块钱。 然后上学路上高高兴兴钻进一精品店买了一个藤编花篮和一辆水晶轿车。 精品店的老板是个精瘦时髦的阿姨，算是老街坊了，她认识我，因为我爸经常带我去她店里买买买（此处没有潜台词）。 我让她帮我把东西包装好。 傍晚放学我提着沉重的礼物去储蓄所等我妈下班，结果她全程黑着脸不鸟我，回到家，一进家门口她就从沙发底下抽出竹条指着我鼻子吼道： “你哪里来的钱买这么多东西？” 我说：“在你包包拿的。” “拿了多少？” “一百。” “买东西用了多少？” “不知道。” “找回多少？” “在书包里。” 审问结束，直接饱饱地吃了一顿藤条炖猪肉。打完以后两条手臂都是花的。我哭着说：“妈妈生日快乐。” 我妈铁石心肠不解风情，眼皮子都不抬，拿着万花油给我擦那一道道血痕，说： “小时偷针，大时偷金。绣花枕头上破了一个小口子就要及时缝上，不然越裂越开，整个破了也就没有用了。” （此处插播小八卦： 精品店阿姨跑去银行柜台找我妈告状，把我在她店买东西的事全告诉我妈了！可能还添油加醋，导致我妈直接咬牙切齿不揍我誓不妥协！ 如此经商！然而到我现在都快奔三了，她那小精品店还屹立不倒！ 但不管如何！反正她从那时起就永远失去我这个优质客户了。）
想到这，既憋屈又郁闷的我觉得有必要表明一下立场！ 于是摊开一张毛边纸，蘸蘸墨水，愤慨写下： 我认为人品是无价的，而您却让您的人品廉价到只值68块，既然您选择偷走，那祝您用得顺手。 开门。贴在墙上。 关门。反锁。
此做法的开山鼻祖齐白石老人有一幅字写道：“一日能买三担假，长安竟有担竿者。”以此调侃讽刺仿造他字画的人。 更绝妙的是有一次，皆因老爷子画起画来全神贯注目不旁视，这就开始出贼了，他便在自家门口柱子上贴了一张告示—— “你又要来偷我印泥么？白石老人启。” 再往屋里走几步，又贴了一张—— “我知道印泥就是你偷的。” 就这样贴了好几张，连弟子李苦禅来到屋子都没地方可坐（东西是一个女士偷的，白石老人心里清楚）。 老爷子脸皮薄，不说破，再者没有“人赃并获”，便以这种“可爱”的形式表明不妥协不姑息的态度。
唉，胡说一通！ 千言万语汇成一句话： 愿天下无贼、愿天下无贼、愿天下无贼。 重要的心愿祈祷三遍。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>这是一幅不老实的画</title>
      <link>/post/dxueb/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2017 11:24:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/dxueb/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
呵呵。
原图……
预祝中秋快乐。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>兴央的包袱 （下）</title>
      <link>/post/2qiw3j/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2017 11:40:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2qiw3j/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
07
兴央同寝室的小柔卫校毕业，平时负责给老人们做一些基础的护理工作。 小柔有一个男朋友，据说是个摄影师。有一天小柔桌子上多了一架照相机，兴央忍不住好奇心，搬了凳子坐在桌前，凑近相机左看右看就差没用鼻子嗅了，但她并没有碰它。小柔回到房间看到她这样子忍不住捂嘴笑了起来。 兴央得到小柔准许，在她简单说明基本操作后就迫不及待抱着相机一溜烟跑了出去。
她气喘吁吁跑到许爷爷房间，在门前急刹车，顺了顺气，敲敲门。 “进来吧”许爷爷道。 她探头进去环顾一周。 “小丫头，今天布置的作业这么快就做完了？还是有什么地方不明白的？” 兴央眼珠子转了转，说：“许爷爷，我是猴子派来给您拍照的！” 许爷爷放下手中的书，摘下老花镜，看看她那相机，竖起拇指说：“猴崽子，了不得。” 兴央马上进入大摄影师的角色，一头对着相机一边指导许爷爷摆post。 翻了翻相片，嗯，真不错，兴央说：“谢谢您的配合，今天的作业看在这么好看的相片份上要不就免了吧？” 还没等许爷爷回答，她又脚底抹油溜出去了，真是来去如风，许爷爷笑着摇了摇头。
08
“碎花奶奶，我是奉大王之命前来给您拍照的！”兴央走进了郁华奶奶房间，她正伏案写着什么，听见兴央来了，笑眯眯地站了起来。 听见兴央要给自己拍照，她从衣柜里拿出一件颜色鲜艳的外套套上，然后微笑坐了下来，说：“阿圆，帮妈妈扎扎头发吧。”兴央愉快地说：“好嘞！实不相瞒，我这编头发的手艺啊，江湖上称第二，保证没有人敢称第一！”
帮郁华奶奶拍完照，兴央又准备去拍下一个人了，郁华奶奶说：“阿圆，你不是说也想学画画吗？今晚妈妈下班回来教你画画呀。” 兴央挠挠头，摸摸鼻子，说：“那个，我，晚上要出去呢。” 郁华老奶奶问去哪儿，她又挠挠头说：“去网吧上网呗，小柔姐给我介绍了她男朋友的一个好朋友，我们相互加了扣扣。” 郁华老奶奶沉默了一下，说：“哦，好的，你要早点回家。” 兴央后退了几步，呵呵笑了笑，转身跑了。
09
九点半，兴央走出闷热的网吧，大街上的霓虹灯如同晕染在水面的颜料，闪烁着，荡漾着，你一旦凝视它，它就会即刻迷乱了你的眼睛。 寒风不停灌进脖子和袖口，穿着单薄的她恨不得蜷缩成一团滚回去。
走了十几分钟，手脚都冻麻木了，终于回到了养老院。门卫大叔关紧玻璃窗，正裹在军大衣里看电视。她刚敲玻璃窗，小铁门就被推开了。 郁华奶奶抱着件大大的外套，站在门那边。 “阿圆，快穿上衣服，别冷到囖！这要是冻感冒了又要抱你上医院了。折腾得哟。”她张开抱得暖暖的大衣，费力地把它披在兴央身上。 兴央的泪珠泫然坠下。 她曾经很渴望被关怀，但是后来，不知不觉，害怕被关怀。 当温暖来敲门，她不知所措。
10
快过年了，院里的老人陆续被接回家。 许爷爷送了两本书给兴央，还提前包了封利是给她。兴央没有准备什么礼物给许爷爷，她想了想，宿舍里有她从家里带来的两块鹅卵石，那是她在小溪里捡的幸运石。于是她跑回去翻箱倒柜掏了出来，但当她再跑回去的时候，许爷爷已经跟家人一起走了。
她站在紧闭的门前，沉默了一下。然后转身慢慢往郁华奶奶房间走去。 郁华奶奶房间好热闹，她从门口望了望，不再向前。
她看见郁华奶奶坐在床上，一个看上去很贵气的阿姨握着奶奶的手愉快地说着什么。旁边站着一个中年男人和一个俊朗青年。 青年转过头来，看到了站在门口发呆的兴央，走了过来。
“小妹妹，你好。请问有什么事情吗？”他向她微笑。 兴央瞄到郁华奶奶房间里各种包装精美的大包小包，不禁捏紧了手里的鹅卵石，随即仰起脸勉强笑了一下，说：“没什么，就是过来跟碎花，哦不，郁华奶奶说声新年快乐。” 青年扬了扬好看的眉毛，说：“哦，那请进来。”
兴央走进房间，他们都转过头来看她，郁华奶奶看到她，开心地站了起来：“阿圆，你回来啦！” 贵妇（兴央心里这样叫她）听到母亲叫她“阿圆”不禁楞了一下，似乎自己好久好久没有听到母亲唤这个名字了。
“你叫阿圆吗？小妹妹。”贵妇问。 “不是，我叫兴央。郁华奶奶有时会叫我阿圆。”兴央答道。 “她就是阿圆，她放假了回来过春节，你们要好好待她。”郁华奶奶握紧了兴央冰冷的小手，发现了她手心的两颗石头。 “阿圆，你又独自跑到河滩那玩水捡石头了吗。”郁华奶奶语气有点不悦。“你知道那里很危险的，不要再自己跑过去玩了。” 贵妇听到这句话，转过脸哭了。她丈夫轻轻拍了拍她的肩膀。 “郁华奶奶，这颗幸运石是送您的新年礼物，我答应您以后绝对不会再自己跑去河边玩水了。”兴央努力笑了笑。 青年看着她，也笑了笑。
11
兴央决定回去复读。 以前的她从来不会去想——人应该要活成什么样子。 她以为家人给你什么设定，你活在这个世界上就是什么设定。
然而在这个17岁，她走进了一群老年人的世界里。 她像一颗在空中飘荡的蒲公英种子，漫长而孤独的旅途让她几乎快要忘记安定是什么了。 有一天，她突然被大地拥进了怀里。大地告诉她，蒲公英之所以飞不是为了漂泊，而是为了选择自己成长的地方。 她小心翼翼地裹好攒下来的几千块钱，这是她回去谈判的重要筹码。
12
19岁这年，兴央考上了大学，她在校园里看到了许爷爷的相片。噢，原来他是这么德高望重的一个人呀。兴央特别开心。 弟弟在这一年并没有如愿考上心仪大学，她买了些学习资料给他寄了回去，并给予鼓励。她对他不再“仇视”。 她已经明白了——“受宠”和“冷置”一样都是身不由己的。别人怎样对待自己是别人的选择；自己怎么活出生路，是自己的选择。
她联系了姑妈的侄子的舅舅的老婆——也就是当初在铁门里叫她的那个胖妇女，跟她确定了周末有空就过去养老院帮忙。 周六一早她就乘着公交车过去了。风和日丽，再次回到这个铁门前，还真是恍若隔世啊。
她来到许爷爷房前，里面并没有人。她又走到郁华奶奶房前，门紧闭着，她敲了敲门，并没有回应。 于是她走到蔬果园。 许爷爷果然在桃花树下，手持折扇轻摇着。兴央跑过去，跳到他面前说：“老头子，我是猴子派来搞笑的！”许爷爷看到她这模样，朗声大笑。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>兴央的包袱 （上）</title>
      <link>/post/6dbzqe/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2017 11:34:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/6dbzqe/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
01
寒风凛冽，扛着大背包的兴央站在一扇大铁门前，内心的小激动瞬间被打击成泡沫…… 安心养老院。 怎么按照纸条上的地址会是家养老院呢？她再次打开了揉成酸菜干的小纸条——“XX市XX区民生路894号德运大厦旁安心”。 居然把后面的“养老院”三字撕掉了！很好，这确实是亲妈才干得出的事！
这可真让人欲哭无泪啊——原来姑妈的侄子的舅舅的老婆介绍的所谓好工作，就是在养老院里上班。 亏她自清晨踏出家门就一直在纠结——到省城后是先买支口红还是先买双高跟鞋好。大城市里的人可都是穿着高跟鞋擦着口红在摩登大厦里上班的！电视剧都是这么演的！ 可见自己还是太傻太天真。三年前高中入学之际她就无比严肃地纠结过这大学到底是选清华好还是北大好。
“小姑娘，你就是兴央吧？”铁门里头一个矮矮胖胖的中年妇女冲她喊道。 兴央45度抬头忧伤地仰望天空，好想转身跑掉额，但是这茫茫一片水泥钢筋大森林，她又能跑到哪儿去？ 于是她扁着嘴走进了安心养老院的大门。
02
这养老院的老板是个小房地产商，据说是潮汕人，兴央在员工大会上见过他一次，除了圆圆的肚子，其他的都难以让人记住。 他拿着麦克风站在五彩缤纷的舞台上像只笨重憨厚的熊。他说，养老院开了六年了到现在都还没回本，但是他不后悔，他会继续用心地把它经营好，因为他老了也是要回这里养老的。 兴央想，我会不会变老呢？在将来的哪一个时候？ 在她的世界里，长大是一个晚上的事情——爸爸离开这个家的那一晚。而变老呢？在哪一天我就突然满脸皱纹弯腰驼背了？
03
很快地兴央就认识这里的每一个老人了，除了她记忆力确实不错，还因为她平日就是负责些打杂的事情，哪里有需要就出现在哪里，说的正是她。 活动中心后面有一块地，约两百平方，当初股东们（各路亲戚）要求在这多建一栋房子，起码能多收几十上百个人，熊老板（兴央自己脑补的名字）大笔一挥：驳回建议。于是这块风水宝地被做成了一个农家蔬果园。大部分股东纷纷要求退出游戏不跟你玩了，熊老板只好卖了自己名下两套房产和一个项目拿来做填补。所以啊，人都是要为自己的任性买单的。
04
这个蔬果园一直都是老人们的游乐场，他们在这建立起了自己的小地盘——爱花的人种点花，爱树的人植棵树，蔬菜瓜果一应俱全，还搭起了棚。 养老院专门有个大叔管理这块地，就是你要种树什么的得跟他先申请一下，他觉得品种可行方位可用那就可以了。
这块地就像个成长中的小孩，老人们都对它宠爱有加。虽说资源有限，有时会觉得自己有爱没地使，但看见了长出来的小嫩芽儿、开出来的小花儿、结出来的小果儿，就又宽慰地笑了，心里满满都是暖意——哪怕那不是自己种出来的。
05
兴央毛遂自荐成了管理大叔的小助手，因为她喜欢待在蔬果园里。 园子中央有一棵颜值颇高的桃花树，此时还没开花，但已经有不少小小花蕾了。桃花的主人是个老爷爷，退休前他在大学里做教授，他每天清晨都要来园子走走。 “小丫头，你知道鸦片战争之前中国是什么社会吗？”老教授许爷爷每天都有不一样的问题考考她。 “什么社会我不知道呢，我只知道我什么都不会。”兴央撅起嘴回答道。 “那太可惜了，看起来这么聪明伶俐的一个小孩。”许爷爷装作痛心疾首的样子。 兴央咧开嘴笑了，脸蛋冻得红红的。 “你小小年纪的不好好读书，跑到养老院来做什么。”认识这么多天，许爷爷第一次提出这个问题。 “你就算考上大学也是没有钱给你去读的，你弟弟明年就高三了，钱得留给他。”兴央阴阳怪气地说，然后翻了个白眼，“这番话，高考前一晚，我妈特地跑到学校宿舍楼下跟我说的。” 许爷爷沉默不语。
兴央眼睛凝视着一块石头，喃喃说道：“外公外婆不疼爱妈妈只宠舅舅。妈妈眼里也只有弟弟没有我，就连爷爷奶奶，他们也只喜欢弟弟。我想我只是一个比较多余的人。不过，没有关系啊，有什么所谓呢。至少他的成绩永远追不上我，我甚至希望，他考不上大学，那他就要跟我一样出来打工了。” 许爷爷想了想，说：“你要是愿意，每天我都给你上一上大学里的课。”
兴央眼眶蓦地一红，鼻子酸酸的，她立即撇开头，翻了个白眼，说：“我可交不起学费呢！” 许爷爷朗声笑了笑，说：“你肯定交得起，喏，每天帮它浇浇水，抓抓虫，当然，抓到的虫你可不能就地正法，你得拿给我看，证明你没偷懒。” 兴央鼻子红红的，哎呀这阳光实在是太刺眼了。
06
“阿圆，你怎么自己跑到这里来了囖，害我在楼上到处找，怕你又去玩水。”碎花老奶奶嗓门老大了，她向兴央招招手，步履蹒跚朝桃花树这边走了过来。 兴央一脸黑线，这碎花老奶奶又把自己当成她的女儿了。
初来乍到第一天，碎花老奶奶在走廊看见了兴央，激动地走过来想要抱抱她，吓得兴央撒腿就跑，跑开一段她停下来回头看——老奶奶孤零零一个人站在白炽炽的灯光下，像一个站在村口眼巴巴盼着父母归来的孩子。于是，兴央又慢慢地走回老奶奶身边。
她有些时候不善于说话，更不善于说好听的话。 老奶奶慈爱地轻声说道：“阿圆，你放学回来啦，肚子饿吗？” “妈妈不知道你今天回来，好像没有留下饭菜，妈妈带你到楼下吃好吗？” “明天妈妈煮好多菜给你带回宿舍，也给兰兰她们尝尝啊。” 兴央垂着头看着自己鞋子，沉默，内心挣扎了好一会儿，最终还是没能张嘴答上一句。
在那以后，碎花老奶奶每次看到兴央都会把她当成放学回来的女儿。 兴央向胖妇女八卦，得知碎花老奶奶名字叫郁华，年轻时在一家出版社工作，擅长画画，丈夫是个老师，跟许爷爷是同事。郁华奶奶有一个女儿，现在是小有名气的企业家，定居海外，很少过来看老奶奶。
未完待续</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>