<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lovestory on STEEM@dancingapple</title>
    <link>/tags/lovestory/</link>
    <description>Recent content in Lovestory on STEEM@dancingapple</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 27 Aug 2017 04:10:06 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/lovestory/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>迷途 （上）</title>
      <link>/post/4emkki/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Aug 2017 04:10:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/4emkki/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
让他处于旷野，四周草木皆兵。 ——贺拉斯
南方的一个小镇。 秋风平地划过，带点干燥的稻草味。 夕阳像个守财奴，急忙掖藏着自己的金光。不远处有一个刚建不久的牌坊，柔柔地刻着三个字“烟雨镇”。
刘默然和三个集团股东一起自驾游，天色渐暗，临时在这落脚。 他们把车停在牌坊旁边，一行几人走向小镇唯一的街道。 两排形态怪异的建筑夹着一条石子路，大大小小的木窗外挂着颜色各异的衣服。 街上人少店铺多，看店的人像隐匿在灶台后的猫，一路走过去那些个面孔就像抽象画般一张张划过眼角。
几个孩童光着脚在石子路上追逐打闹，脚丫踏在地板上发出“哒哒哒”的声音。年幼明亮的眼睛看到了这几个陌生人，便停下了嬉戏打闹，眨巴眨巴肆无忌惮地观察起他们。 “这什么地方啊？感觉好诡异。”金丝边框眼镜男说，“要不回车里，我们再开一段路，找另一个地方落脚算了。” 胖子说：“天快黑了，下一个地方也不一定好过这里，来都来了，还是赶紧找间旅馆住下吧。” “尽是一些杂货铺裁缝店。看来这还是个没发展起旅游业的地方。”颇为俊朗的邹永乔说。 “再往前走走看。”刘默然道。
快走到街道尽头，有一处拐角，转过去就是条歪歪斜斜的石楼梯。 石楼梯旁，一栋三层高的楼房静静站着，像个屏住呼吸的孩子。墙角下供奉了一尊土地公，大门敞开，门上挂着一块牌匾，上面写了颇有精神的四个字：白丁客栈。 “哎呀，柳暗花明啊！总算不用露宿山头了！”胖子欢呼。 刘默然率先走了进去。 进了门右手边有一条木楼梯，看上去一尘不染。木楼梯旁摆着一张八仙桌，桌上蹲着一只黑猫，对他们几个爱理不理的样子。 并没有人。 “掌柜？我们是来住宿的！”胖子冲楼梯上方喊了一句。接着又喊了几句，依然没有任何回应。 “搞什么鬼？这样打开门做生意？”胖子抱怨说。 “要不我们上去看看吧，如果有房间就先把东西放下，等老板回来了该给多少就给多少。”邹永乔说。 “我同意，一路走来就只看到这一家客栈了，不住这里就只能睡别人屋檐下了。”金丝框眼镜男说道。 他们看向刘默然，他点头，往楼上走去，其他人跟随其后。
二楼有四间房，其中一间锁住了，胖子快步走进第一间，兴奋地说：“嘿，还挺别致挺干净的呵，我就住这间了，你们随意。” 刘默然环顾四周，说：“你们住这一层吧，我上三楼看看。” “大神，小心三楼是个盘丝洞哦。”胖子调侃道。 金丝框眼镜男说：“咱刘大总裁什么妖精没降服过，蜘蛛精什么的充其量就是个小甜点，对吧。” 胖子说：“嘿嘿，有意思，小妖精不如今晚勉为其难先把我吃了吧。” 邹永乔：“八戒，谨记师父教诲，色即是空。” “永乔你这说法就不对了，老祖宗教导，食色性也！哈哈”胖子说完把门关上了。
刘默然轻踩楼梯，避免发出太大声响。 这层共有三间房和一个小露台。其中有一间房门是敞开的。 “你好，请问有人在吗？”刘默然驻足门前，轻叩房门三下。 房间空无一人。 于是他走进房间，卸下背包。 没有电视，只有一张床和木桌，洗手间倒是挺精致。 全都是木，感觉像是住进了大树里。 推开窗，能看到石楼梯和远处的牌坊，当然还有他们的车。他拿出手机，扬了几下，眉头皱了起来。
“这里没有信号的。” 他蓦地抬起头看见门口站了一个女孩子，长直的头发如丝绸般垂落于胸前，红唇凤眼，眼神带了一点清冷。 她说：“客栈的老板回家去了，就是街上第一家裁缝铺，他明天一早就会过来。” “好的，谢谢。你也是房客吗？” “嗯，在你们来之前，这里就我一个房客。”她扬眉扯了扯嘴角，两个酒窝若隐若现。 “你也来这里旅行的吗？”刘默然问 “secret。另外提醒你，这小镇的店铺很早就会收档，肚子饿了什么的，就赶紧的。”说完她转身走开了，白色飘逸的裙尾消失在门口。
 未完待续  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>