<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Partiko on STEEM@dancingapple</title>
    <link>/tags/partiko/</link>
    <description>Recent content in Partiko on STEEM@dancingapple</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Sep 2018 04:02:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/partiko/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>你不知道的事</title>
      <link>/post/zu18u4m5/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 04:02:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/zu18u4m5/</guid>
      <description>原文链接: steemit, cnsteem, busy, chainbb, steemdb, steemd, busy, markdown
如果说在这个城市缺乏点什么，我想，邻居间的热情算一点。
终日紧闭的防盗门，安静的走廊，幽暗的防火梯。我并不知道隔壁住着什么人。
或早出晚归，或外出旅行，或从清晨宅到深夜。近在咫尺，但我们是五线谱上不相干的音符。
感觉自己生活在蜂窝格子里，落地窗外的世界是繁华热闹的，防盗门外的世界是落满灰尘的。
https://cdn.steemitimages.com/DQmZypGRGFda4QHhjonW4YmPmFFDg8VvBzUhaF7CWiYUAUW/8F1D026B-2A0E-4179-B855-7385F146E344.jpeg
大眼睛小女孩是个小学生，有一天，电梯上只有我和她两个人。进电梯后，她背着书包退到角落，等我按了楼层以后，她瞄了一下，然后继续保持警惕状态。
电梯到了，我先出去，感觉得到她有意让我先走，直到我开了自己的房门，她才掏出钥匙往自己的门走。
我觉得莫名其妙但又觉得搞笑，现在的孩子安全意识都这么高吗？但是……我有坏得那么明显吗？
某天晚上，隔壁一个小女孩敲门好一阵，但家里应该没人，于是我打开门，问她要不要借我电话打给爸妈。
她走过来拿我手机打给她妈妈。挂了以后，我问她要不要进来等，她摇摇头，然后回去家门口站着。
拿出小凳子和一本小书给她，说我不关门，你想进来就叫我，她点点头，然后又回去自家门口坐着。
然后我听见她在抽噎。 女孩子初尝孤独的滋味，防盗门后，有我一个陌生人在默默陪伴着。
一如曾经，在我进不了家门而哭泣的时候，是邻居家阿姨用小铁锤帮我敲平了被压弯的钥匙。
清早出门，清冷的走廊有人安静坐着，定睛一看，原来是一个老阿姨抱着个熟睡的娃娃，防盗门敞开着，也敲开了我的心扉。
https://cdn.steemitimages.com/DQmawVgze9TqmcyvhG99oyZKLj7kR3vQyjp2JsGSP9AJYDU/E346B7B6-7B8E-42AF-A98C-C243ED9B4961.jpeg
https://cdn.steemitimages.com/DQmU28PPv97uWaxAvKrmLsXgFa8CFFLBrfKredV5pqEKkxc/249E90CE-A636-42E1-B3FC-E8F5531C0123.jpeg
可以这么理解，如果看到有新面孔的老阿姨老叔叔，那应该又是哪家人添宝宝了。
阿姨叔叔大多热情亲切，他们可以在遛娃的时候迅速搭建人情网络，不管是不是老乡，语言相不相同，但家长里短育儿经验嘘寒问暖生活琐事路边社小八卦溜起来不是问题。
这里的房子大多属于单身公寓（虽然房租特高），一家人住起来还是挺狭窄的，老人来这里帮忙带娃大多都是做厅长。
大概他们也会觉得防盗门关着压抑了点，所以常会开着木门通风，或者像这位阿姨一样，直接抱着襁褓中的娃娃坐在大门口。
嗯…… 我喜欢这种亲切感。
你不知道他们为何防备。 她不知道门后有我陪伴。 新生的娃娃不知道爷爷奶奶为他们而奔赴陌生城市，甘愿做一只困在蜂巢里的蜜蜂。 他们不知道我写下了这篇文章。
https://cdn.steemitimages.com/DQmWHiVpvK3MJtSXJsCU9FAh8p3h8ZWRYY3TnEonQ6GNEA1/C0FEAD11-B3CB-450C-90AA-A9E3B90EBA90.png
老人默默付出着，年轻人默默奋斗着，孩子慢慢成长着。 万家灯火，防盗门关着，一个又一个正在进行的故事。
Posted using Partiko iOS</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>圆舞曲</title>
      <link>/post/ipqxvbxr/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Sep 2018 10:20:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/ipqxvbxr/</guid>
      <description>原文链接: steemit, cnsteem, busy, chainbb, steemdb, steemd, busy, markdown
保住他，否则我活不了！ 没你我就活得了？！ 不管，我只要他好好来到这个世上。 不管，我只爱你…… 恭喜，母子平安。
Posted using Partiko iOS</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>背带里的奇幻漂流</title>
      <link>/post/xnl7jrqk/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Aug 2018 13:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/xnl7jrqk/</guid>
      <description>原文链接: steemit, cnsteem, busy, chainbb, steemdb, steemd, busy, markdown
https://cdn.steemitimages.com/DQmQSxvvPp2NuSguNd1KtretLHfBHwfpNeoW2K8AjWXdLBE/C5DE65FE-68F8-4420-94E9-DF9C98FF8197.jpeg
忘了曾在哪里看过这段话——
当你还是个孩子时，你肯定吃过很多食物，现在你已经记不起来吃过什么了。但可以肯定的是，它们中的一部分已经长成你的骨头和肉。
走过的路，经过的地方，也是这个道理。也许一路走来，清晰记下的并不多，但没有哪一段路是真空、虚无的，它们最终，也会转化为某种东西，沉淀、存封于你的身体里。
了解这个世界最好的求知方法，大概就是“读万卷书，行万里路。”
然而，有一段岁月，它珍贵如宝藏，它是爱的供养和馈赠，它用人类最原始的方法，让幼小的你发现世界的美好—— 被抱在怀里，走走停停，看看风景。
有人说，从小被抱抱的那种安全感会伴随你的一生。 在大人的怀里看世界，就像穿着厚厚的暖棉袄玩雪，这是儿时独有的奇幻漂流。
公元366年的一天傍晚，鸣沙山残阳西下，从大漠深处射出万道金光，一位从东游访而来的乐僔和尚跋涉万里，在这一刻站在沙丘上，笼罩于漫天金光之中。 他认为这是佛在向他招引和暗示，于是创龛建窟修行，为千年莫高窟拉开了帷幕。
斗转星移，一眼万年。没有人可以在时间和空间的洪流中多占据一秒，但总有东西能把虚无的东西承载流传下来。
同样是在鸣沙山，我坐在半山腰歇息时，蓦然回首，看到一个小娃娃的开怀笑脸，他在爷爷怀中抬头看见爬在前面的奶奶，于是咯咯咯地笑了起来。
爷爷笑了，奶奶笑了，娃娃笑了。慈祥和蔼，天真烂漫。
同样，这一刻也笼罩在漫天金光之中。 大概，我在那一瞬间，也窥见了乐僔和尚当时所见。
在这片古老而神秘的土地上，不仅仅只有种族间的流血战争，也不仅仅只有不同文化的生存竞争。 它还有爱，与智慧的烙印。
也许焕发于万里跋涉后，也许萌芽于方寸背带中。
Posted using Partiko iOS</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>出门</title>
      <link>/post/mln1apzz/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Aug 2018 22:02:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/mln1apzz/</guid>
      <description>原文链接: steemit, cnsteem, busy, chainbb, steemdb, steemd, busy, markdown
 https://cdn.steemitimages.com/DQmXhHKCyjpddonNHuyk8EUBBomBtev9XLZ2KbhDj4DEHNH/09BD28BE-5A51-48A4-A4D1-A866EE6EA78C.jpeg

不久前，一位朋友推荐了一首歌，彼时我在整理着一箱箱淋过雨的书籍，还有泡了水的各种CD。
链接是个视频，画质很差，音质也一般。
我用脏兮兮的手点开，然后把手机放一旁。
边听，继续埋头整理。
从前，我不听民谣，听，也是近年来的事。
初听这首歌的前奏，像一个人独自行走在郊野。
漫不经心的时候，一个声音蓦然出现，像隔壁人在细碎说话。
歌词有点儿奇怪。
嗯，这个“住在隔壁的人”说了一小段话，突然又唱了起来。
我不知道，我说，只是离开这儿，离开这儿，向前走。 漫不经心中，让人蓦然心酸。
曲终。我又用脏兮兮的手，点了重新播放。
这首歌，像一杯苦涩的茶，入口后，莫名其妙让人涌起一些尘封的情绪。但喝完以后，却又有点回甘。
歌词来自卡夫卡，一个叫尹吾的歌手，诠释了它。
我喜欢上了这首歌，我很确定，如果微信有穿越时空的功能，我把这首歌推荐给从前的自己，她一定不会喜欢。
她的离开，从来都是因为有目的地。
她还不懂牵着马儿离开这儿，离开就是目标，这个道理。
有人说：
原来孤独是当你一人颓唐时，在寻找意义与否定意义中徘徊。 可是当下，又有谁敢于承认孤独呢？它的意义，变得如此单薄。
仿佛，被热闹环绕，才是命运的宠儿。
那些牵着马儿离开的人，最后都，去哪儿了。

https://s3.us-east-2.amazonaws.com/partiko.io/img/dancingapple-mln1apzz-1534111357377.png

Posted using Partiko iOS</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>