<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Love on STEEM@dancingapple</title>
    <link>/categories/love/</link>
    <description>Recent content in Love on STEEM@dancingapple</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Apr 2018 07:11:42 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/love/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>珐琅彩之夜</title>
      <link>/post/yb1te/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Apr 2018 07:11:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/yb1te/</guid>
      <description>原文链接: steemit, cnsteem, busy, chainbb, steemdb, steemd, busy, markdown
 https://steemitimages.com/DQmYdHbKkPDPNBASUs3Yz3QEp5sAsCnLvfYFhDWL3vDJRM6/1C74D8B2-1241-4C4F-B289-D9890A094F0F.gif
&amp;nbsp;01
小愚出生在一片黄沙的世界里。
那是个闭塞的小村庄，举目环视，除了头顶的月亮和太阳，其他所有事物都是浑浊的，模糊的。
母亲也一样。
小愚的记忆力惊人，虽然从小就被告知是个没妈的孩子，但她深信自己是有妈妈的。在记忆深处，有一个狭窄的房间，小小的，粉嫩的自己高高举起胖乎乎的小手，用力拽着一缕长发，此时，一个温柔的脸庞映入眼帘，轻轻唤着：噢……宝宝。
&amp;nbsp;02
在一个月明星稀的夜晚，小愚坐在窑洞外下沉院子里，像一条沉在小水池底下的鱼儿，抬头望着辽阔的夜空发呆。
爸爸夏冬生蹲在门口吧嗒吧嗒抽着烟，眼睛定格在地上某一个点，凝视着，久久不动。
“你大伯，叫我们去广东。”突然，夏冬生开口道，语气久违的轻快。
小愚收回了像风筝一样翱翔于夜空的视线，却没有收回思绪，无意识地喃喃自语：“族里有人说，我妈妈是被拐卖到这里来的。”
夏冬生僵住了双手，沉默片刻，说：“收拾下吧，你大伯说我也可以进那个饼干厂干活，明天就出发了。”
“他们还说，我妈妈是个大学生，长得很漂亮，但是她终年被禁锢在一个小房间里，直到生下了我，才重见天日。”豆大的眼泪溢出发酸的眼眶。
“她想要抱着我逃走，但是，却被活活打死了。对吗？”小愚站起来，转过身，目光像刀子一般凌迟着夏冬生。
而那个黑瘦沧桑的男人，却不敢抬头。
&amp;nbsp;03
次日，他们上路了。
坐了一个多小时的摩托车，干燥的风沙拍打在脸蛋上，从火辣辣的疼再到麻木，可怜如她，生活经验极度匮乏，连面巾都不会裹一下。
山路的尽头是城镇，她和夏冬生站在一棵疑似枯萎的小树苗旁等着客车。
而经过了三小时的颠簸路程，终于来到了更为繁华的地方。
这是小愚第一次坐火车。除了刚开始的新奇，而后就是漫长折磨人的旅程。果然是硬座啊，真的硬到全身骨头酸痛不堪，以至于拖着半条小命走出火车站，小愚发誓这辈子都不坐这绿皮丑陋的大玩意了。
&amp;nbsp;04
夏冬生工作的工厂在广东东莞，小愚进了工厂附近的一所初中。都是外来工子弟，大家各有各的习惯和语言，相处得并不融洽，打架起矛盾那是常有的事情。
尽管小愚打心底是个善良耿直的女孩子，但是在这陌生的领域，她为自己筑起了厚厚的堡垒，顶着一张少女厌世脸孤独行走。
她不会告诉夏冬生，其实自己喜欢这里宽敞明亮的课室，以及学校工厂周边时髦多情的发廊、饭馆、小超市和歌舞厅。
哦，还有街道尽头的那个春熙菜市场。
并不是因为那里有一家看起来非常高档的，叫做麦肯基的餐厅，而是餐厅对面，有一个卖鱼档口，里面有一个叫洛洛的男孩。
&amp;nbsp;05
某个傍晚，小愚看见一个男孩子猫在工厂后的小铁门鬼鬼祟祟张望着什么，于是她也凑过去踮起脚尖顺着他的视线望过去，什么也没有啊。
小帅哥被悄无声息靠近的小愚吓得魂飞魄散，他拍着薄薄的胸脯说：“我去！吓死本尊了！”
小愚嘴里鼓鼓的，一边嚼着饼干一边瞪着大眼睛，像只可爱的仓鼠。
小帅哥对此没有抵抗力——我是指，小愚手中的饼干。
他说：“你这，哪里整的？”
小愚说：“我爸拿给我的。”边说边喷了他一脸饼干碎。
小帅哥说：“可以分我点吗？这家工厂做的饼干好好吃啊！”
她调皮地说：“刚不是分给你了吗？”
&amp;nbsp;就这样，孤独的小愚第一次遇见孤单的洛洛，是在这么一个傍晚。
&amp;nbsp;06
洛洛从前有个亲爸爸，可是随着他妈妈的多次改嫁，他记忆中，父亲的样子早已模糊了。
如果没有记错，他有过一个啤酒肚惊人的包工头爸爸，也有过一个瘦小黝黑目光猥琐凌厉的富商爸爸，再靠后那个几个，没啥特色，记不住了，毕竟他记忆力打小就不好。
后来，大概是他那曾经貌如春花的母亲逐渐年老色衰，就找了个老实巴交的卖鱼佬过日子。
而成绩不好的他也就理所当然在鱼档里做起了小当家。
&amp;nbsp;从前的洛洛讨厌一切雌性动物，连养只猫都挑公的。但自从在那个偷饼干的傍晚遇见了既纯洁又狡黠的小愚，他慢慢为她瓦解了自己内心的执着与不堪。
他不懂爱情，但他发自本能得想要守护她，不让她受到一丁点伤害和污染，为此，他愿意鞠躬尽瘁，死而后已。
&amp;nbsp;07
他知道小愚像个烈士家属一样守护着某个秘密，他猜想是跟她的母亲有关，但只要她不说，他就不问。
在小愚初升高考试结束后，洛洛送她一条纯白色连衣裙，长袖，保守，小愚穿上后像极了神圣的天使。
入夜，他们坐在水渠边的栏杆上，抬头看不见星星，空气里也有工厂的机油味，没有风，闷闷热热的。
但这一点也影响不了他们愉悦的心情。
洛洛说：“夏小愚，这裙子可是我特地跑去虎门花重金买的，你可别弄脏了啊！”
小愚用橡皮圈把披散的头发扎起，眨了眨大眼睛，说：“重金？用上老婆本了吗？”
“嗯，用上了，我的老婆本，现在都在你身上了。”洛洛红着脸。
他们都红着脸。
&amp;nbsp;08
三年后，小愚走出高考考场时，帅气的洛洛已站在阳光下等待着她。
他穿着洁白的衬衫，整洁的裤子，他向她缓缓伸出修长白皙的手，小愚正想牵起这好看的手，他却立马拍了拍她脑袋，说：“夏小愚，思想纯洁点！我只是想帮你拎书包而已！”
&amp;nbsp;小愚气不打一处，扭头就走，还没走开，就在背后被拉住了手。
温暖的，软软的触感，是恋爱的滋味。
&amp;nbsp;09
那天晚上，他们在大排档，小愚第一次喝啤酒。在此之前，有两个人不允许她碰酒精，一是夏冬生，另外就是眼前这个大男孩。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一念之间</title>
      <link>/post/4krdjp/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 04:23:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/4krdjp/</guid>
      <description>原文链接: steemit, cnsteem, busy, chainbb, steemdb, steemd, busy, markdown
01 每场拍卖后，我都习惯于写分析总结。 好记性不如烂笔头，付出后尽量留下轨迹，是快速成长的捷径之一。
跟以往不一样，昨晚散场后，我思绪万千甚至有一种想哭的冲动。 直到人群离场，我才缓缓走出来，漫步中环街头。 夜色很美，霓虹灯像油画一样晕开，风夹着点点细雨吹拂在脸上，凉凉的，渐渐将我的热血冷却。
昔日拥挤的巴士没几个人了，寻个座位坐下听着歌，心境慢慢归于平和。 看着玻璃窗弥漫着薄薄水雾，景色迅速滑过被遗留在身后，我居然笑了，像个傻瓜一样。回头环顾，还好。大家都在低头玩手机或者打盹。 那一刻我觉得很愉悦，没钱一身轻。无所谓了，什么都无所谓了，知足了。
02 原本这类总结是我的“机密”，亲妈都不给看。 但这次意义不一样，因为我这次卖掉了目前手上大部分的SBD用来投入竞拍，这里面凝聚着一直以来大家对我的点滴支持，我愿意也理应分享出来。
由于最近工作上遇上小小水逆，以及我的小金库因为某种原因被一秒打回解放前，原本预算投入两万五买书变成了88块。 彼时正在前线埋头淘金的我看到银行短信通知欲哭无泪。 反正，上周里我都过得像只被逼到墙角的兔子。
03 在这里要感谢一位朋友，你们都很熟悉的，因为不知道他愿不愿意被提名，所以就不@了。 在我很彷徨的时候，我请教他—— SBD现在卖亏不亏？虽然我这也没多少，但想卖了买书。
很庆幸他回答是—— 他自己暂时不卖。
也很庆幸他再说了句—— 除非实在没钱买书了。 要是实在需要的话，那就卖，就算卖贱了，雪中送炭也划算。 随缘。
听从了他的第一条建议，当天我没有卖。 听从了他的第二条建议，拍卖当天下午，在我被别人用钱砸得吐血并且弹尽粮绝的时候，立即把手上的别人的委托单转托给旁边的同事（感谢她！），然后把160个SBD甩了，当时的价钱比我请教他的时候涨了大约5成，如果我没看错的话。
虽然一个流程转下来最后到账多少钱未知，但这项操作在我精神高度紧张之际成为了一支强大的援军，我的心定下来了，我迅速调整心态，前面的错失不再计较，静待排在后面的目标。 就是这一套
在看展的时候，我就对它说—— 原谅我在你身上投入的最高预算只有六千，如果你愿意跟我走，就记得这个价。
在拍到它的时候，有五个人竞价，我不再跟他们厮杀，紧紧盯着价格，在一个电话委托喊到六千的时候，是的，他已经触及我最后的防线了，但那一刻我不管了，加一口，六千二，并且决心跟他死磕了。 可是意想不到，在我喊了六千二以后，那个人说了一句，放弃。
六千二，落锤。花落我手。
你说，这东西多有灵性，对吧。 它用两百块，来测试我对它的真心。
04 这种微妙的缘分，也是我大爱藏古这一行的最大原因。
从前，我这个也说漂亮，那个也说好看。 一个前辈摇摇头对我说，你还没开天眼。
后来，除了沉下心去学习基础知识，我也开始用心去感知—— 它们都不会说话，你用眼睛看到的是沧桑，用心感知到的故事。
我明白了，为什么藏古的人，玩到最后，只一眼就知道东西真不真，老不老。 正是这种基于大量正统知识的丁点感性，成就了最高级的鉴别能力。 常年累月，这种能力已经变成了一种条件反射。
所以，不想再用“菜鸟”或者“白丁”来形容自己了。 确实比你厉害比你玩得大的人多了去了，这个圈子从古至今都是人才济济。 有心，有梦想，谁都了不起。
05 文章最后，想说一句——
凡情留不尽之意，则味深； 凡兴留不尽之意，则趣多。
这中间不可名状的情绪，有没人懂，已经不重要了，无所谓了。 持有还是散去，不在长路漫漫点点滴滴，不在盆满钵满还是萧条困顿，它只在一念之间。
分享下昨天收获，图片上的价格均为起拍价——
以下是失之交臂的——
《书道全集》，从日本寄过来才2500，我的预期是1800，可是硬是拍到了3500。搞不懂那些人的钱是洪水漂来的还是大风刮来的。
这套书，懂书法的人都知道它的江湖地位，特意上个淘宝参考价。 我叫到一万四的时候实在扛不住了，最后一万五成交。 这个价格如果转手的话，还是很有利润空间的。 没办法，随它吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>蝴蝶谷</title>
      <link>/post/79h8up/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 13:59:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/79h8up/</guid>
      <description>原文链接: steemit, cnsteem, busy, chainbb, steemdb, steemd, busy, markdown
她穿着黑色连衣裙坐在悬崖边上，海浪般的大风吹过，宽阔的裙摆飞扬。 落日余晖洒落在她身上，让她像只偌大的、闪着金色鳞光的黑蝴蝶。
她低垂着头，目光越来越深地坠下深谷。 只要纵身一跃，就能成蝶。
又或者，成灰。
峡谷里，成千上万只蝴蝶纷飞，像深海里的鱼群。 她曾经也是其中一只。
那时，她拥有无数的珍宝，镶嵌在绸缎般的翅膀里。 可有一天，为了一个坐在悬崖上看书的男孩，她甘愿放弃所有财富，像乞儿一样化身为人，慢慢接近他。
她要放弃自由并非没有缘故，她在他的身边享受到了无尽的快乐，那种快乐远胜自由。
然而蝴蝶谷以外的地方并不是永恒的乐土，她开始心碎、哭泣。 甜蜜之下是平淡，平淡过后是消磨、辜负和背叛。
她开始失眠。 当她还是蝴蝶的时候，她常常在风中酣眠，偶尔睡不着，也是愉悦的小插曲。
而如今的失眠，是黑暗边缘的溺水，是嶙峋乱石中的痛彻心扉。
在一次次受伤过后，这天，她终于回到故乡。 这条路她自化身成人后只走过一回，但方向已深深刻在骨子里。
得不到爱的她在世界尽头安静了下来。 咒语如约而至—— 成蝶，还是成灰。 亦或是，背叛。
成千上万只蝴蝶在召唤—— 归来吧，纵然遍体鳞伤……
她视而不见、充耳不闻，仍孤孤单单坐在悬崖边上。 大风像海浪一样拍打着她的长裙。
夕阳迅速坠落海底，她突然站起来，转身离去！ 一瞬间夜色漆黑。 峡谷里成千上万只蝴蝶荡然化为烟灰。 烟灰消散，所有过往所有未来从此无处安葬。
蝴蝶谷永远陷入沉睡。
而那个选择了背叛的女孩，被爱判处终身孤寂，孑然一身，在尘世中空洞洞地流浪。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>