<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>History on STEEM@dancingapple</title>
    <link>/tags/history/</link>
    <description>Recent content in History on STEEM@dancingapple</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Aug 2018 10:37:18 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/history/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Apple小手札：名书赏析#02 《右任诗存》- 品乐书会</title>
      <link>/post/apple-02-or/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Aug 2018 10:37:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/apple-02-or/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 https://cdn.steemitimages.com/DQmeNXd9Dp6NT4sFJCUhA4ntqsMQaHQYrWkJ6HvSmcecWys/a16.jpeg
对于近现代书法艺术作品来说，它的鉴别与古代字画自有不同之处。
除却笔墨习惯、个人风格、纸质印章等一贯鉴定手法，有一种我称之为“感性”的情绪它也是鉴别触觉之一。
古代的字画，哪怕近距离观看，甚至捧在手里，总觉得跟它有不可跨越的一层隔阂，像是信号被屏蔽。
因为我无法去代入一个“古人”的情绪，哪怕我知道在“他”身上相传发生过什么事，“他”有何抱负，有何失意。时代久远，斗转星移，一切已不同。
而近现代的字画，却能拉近我与“他”的距离。
那些尘嚣不过几十百余年，那段历史我从小耳濡目染，而在这一件件小小的艺术作品中，我像得到了封印过往的钥匙，解除封印，看到一些历史片段，偶尔甚至泪流满面。
在拍卖市场里，于右任的书法作品常有出现。
世人评价老先生——&amp;nbsp;
三间老屋一古槐，落落乾坤大布衣。&amp;nbsp; 字如其人，他的书法自有一种大气磅礴的古拙敦厚，而比这更为深沉的，是他精准细腻的情感表达。
先生说过：
有志者应以造福人类为己任。 在他的书法中，为万世开太平的这种大无私革命精神跃然于纸上——&amp;nbsp;
小曲轻招，燕子飞来窥画栋；单衣伫立，男儿西北有神州。
https://cdn.steemitimages.com/DQmSk2m88tyve4L16A5FpvyxG13dixCc2ukSun1CJ1x2pZj/963FFE8E-4286-4263-9BDC-1981DD95ACBD.jpeg&amp;nbsp;
九鼎安磐石，五雲卫郊邱。
&amp;nbsp;https://cdn.steemitimages.com/DQmVa7Xp7XcNgb56QyF6pEViagxPKuXgtFJRrn5SUA8CQgk/17531087-381B-4DE3-B613-F1E90CE1639F.jpeg&amp;nbsp;
但求无愧我心。
&amp;nbsp;https://cdn.steemitimages.com/DQmU46aZygpobGLbYPJvo2v6QYtgvPZKZBeDzPvSskhGH4T/7772D98D-B1A0-471B-A458-4E6F2F02EBD8.jpeg&amp;nbsp;
在袁世凯篡权、孙中山辞去临时大总统一职以后，为了对抗袁世凯，于右任回陕西组织靖国军对抗北洋军阀，成了名副其实的“书生司令”。
作为一个文人，在国家需要的时候，他也可以带兵上沙场。
这个如青松一般的人，他在少年时期以《半哭半笑楼诗草》讥讽腐朽满清封建帝制，被通缉亡命之际奔赴上海，被马相伯赏识遂进入震旦公学。后随从孙中山加入同盟会，为民主、为抗战、为两党合作呼号奔走，立下汗马功劳。 &amp;nbsp;&amp;nbsp;
https://cdn.steemitimages.com/DQmXovSNDUjcAuGwk7FxQZkNNWbStaJbsoiy9DtUPxbzTfP/243ED0C7-B990-4FB9-A9E0-0C897E6F214C.jpeg&amp;nbsp;
高尚的爱国之心让人由衷钦佩，他的一些人生“小事”则让我为之动容。

于右任两岁的时候，母亲因体弱多病撒手人寰，留下他与伯母相依为命。 幼时放羊遇上饿狼，危急之际他被一年轻农民相救，大难不死，从此他不再当个放羊娃，伯母帮他找了一间私塾，开始学习写字、诗文。
1929年，五十岁的于右任回到儿时所生活的村庄，作诗云——&amp;nbsp;
无母无家两岁儿，十年留养报无期。
伤心诸舅坟前泪，风雨牛车送我时。&amp;nbsp; 1928年，于右任在何香凝、经亨颐、陈树人合作的《岁寒三友图》上题诗：
&amp;nbsp; https://cdn.steemitimages.com/DQmfNVvfqRgA6GxHJEN9dxqDBYtQhGzbZHkuVnaFPikgTKg/C9A645D2-C946-43BC-95CC-32CB4C3BBF94.jpeg&amp;nbsp;
紫金山上中山墓,扫墓来时岁已寒。
万物昭苏雷启蛰,画图留作后人看。
松奇梅古竹潇洒,经酒陈诗廖哭声。
润色江山一枝笔,无聊来写此时情。&amp;nbsp; 其中，“经酒陈诗廖哭声”这句反复出现于多幅作品里，表达了他对廖仲恺以身殉国的惋惜和愤慨。&amp;nbsp;
这些诗句洋溢了于右任最真实的情感，它让我看到了在那个硝烟四起动荡不安的年代，一个革命者是如此的有血有肉。

他有铠甲，同时也有软肋，这一路走来跌宕起伏，没有绝对的英雄，但是他为之奋斗一生的事业，也并不会随着某个革命者的老去而匆匆有个结果。
这就印证了孙中山先生的那句话——
革命尚未成功，同志仍需努力。 有血有肉的青年志士浴血奋斗直至暮年，逝去以后成为一个个丰碑，指引鼓舞着后人，大概，这就是一个民族生生不息的灵魂所在吧。
作为一个革命者，他亲历晚清、民国和滞留台湾，于右任是中华大地那段风云变幻征程的见证人之一；而作为一个诗人，他的诗记录了其一生的情感和经历。
他是如此定义“诗人”的——
今日诗人之责任，则与时代而俱大，一要发扬时代精神，二是便利大众的欣赏。
一方面诗人的喉舌，是时代的呼声，一方面诗人的思想，是时代的前驱；以呼声来反映时代的要求，以思想来促使时代的前进。 1964年11月10日晚上8：08，于右任与世长辞，终年86岁。
https://cdn.steemitimages.com/DQmamGmko7wch4f33gHX99h7Kh6TDeWDhjgEQmMYzuU3QoE/641D7F99-E2D1-43A2-87A9-EF7FD3CAA750.jpeg
他没有留下任何遗言，人们便把他的《望大陆》一诗，当作他的遗嘱。 &amp;nbsp;&amp;nbsp;
葬我于高山之上兮，望我大陆； &amp;nbsp;
大陆不可见兮，只有痛哭! &amp;nbsp;
葬我于高山之上兮，望我故乡； &amp;nbsp;
故乡不可见兮，永不能忘。 &amp;nbsp;&amp;nbsp; 于右任诗词曲现存世1100多首，每一首诗都有其背景和内涵寓意，每一首，都洋溢着于右任先生的伟大情怀。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>币安-上</title>
      <link>/post/6nhyxz-or/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jun 2018 10:53:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/6nhyxz-or/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 https://cdn.steemitimages.com/DQmVBRUeevm8jG8QSdatbsw6fGKq8w51S7TjK7kM8txurpQ/F9B8C9A7-C6EB-42D0-98E7-76104A41F1F5.jpeg
天下熙熙，皆为利来；
天下攘攘，皆为利往。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;——司马迁《史记货殖列传序》
01
今时今日看来，这句话简直理性清醒得迷人。
它很形象地诠释了天下人对财富的向往，认为人类的活动都是以功利为目的的。
儒家思想作为中华传统文化的主流，推崇轻利重义，提出“君子喻于义，小人喻于利”的价值观，与政治相联系，就有了“重农抑商”的基本国策。
能想象吗？它提出于两千多年前的西汉。
在把人的职业等级划分为“士、农、工、商”的封建社会，司马迁这种类似“人为财死鸟为食亡”的言论可谓是“离经叛道”。除了个人闪光的智慧和勇气，也得益于当时工商业迅速发展的大环境。 &amp;nbsp;
02
《史记货殖列传序》是中国古代史上唯一一本专门为工商阶层正名记载的书籍，它里面有不少引经据典、风土人情，也有自身的经济思想和理论，在两千年后的今天仍可被奉为投资宝典，感受一下——
“旱则资舟，水则资车。”——计然
“人弃我取，人取我予。”——白圭
“贵上极则反贱，贱下极则反贵。”
“贵出如粪土，贱取如珠玉。财币欲其行如流水。” &amp;nbsp; 
03
&amp;nbsp;“夫千乘之王，万家之侯，百室之君，尚犹患贫，而况匹夫编户之民乎！”&amp;nbsp; 不仅仅普通老百姓怕穷，天子诸侯大夫们也怕啊，哪个统治者不想在社会安稳发展的同时获得巨大财富呢？
所以，在这个一定限度的自由恩准之下，商人们纷纷使出浑身解数施展自身创造财富的技能。
“商人”这个阶层最初可追溯到春秋战国。
齐国的管仲和鲍叔牙当官前曾一起合伙做生意。
辅助越王勾践的功臣范蠡功成名就以后下海经商，成了一名商人，他创业的故事堪称传奇，被后人尊称为“陶朱公”，也就是我们常常渴望被他青睐的——“财神爷”。
https://cdn.steemitimages.com/DQmbAxE3qWpkKqcuCLsQfXNTNgmGjDzsKXQhpXFN5Jyo4e9/A3E83D20-006D-4E49-85DD-F191A3387EB3.jpeg
秦国统一后直到西汉初期，抑商政策几乎没有间断地推行，但似乎没有什么效果，商人们的势力依旧不断扩大。
职业地位垫底又如何？在你看不起我的同时，财富已源源不断进入我的口袋。&amp;nbsp;
经年累月历朝历代凝聚起来，就开创了别开生面的一番局面—— 中国特色的商品货币经济。
04
马克思恩格斯说：货币结晶是交换过程的必然产物。
我们大致看看这个“爱的结晶”是怎么从宝宝成长为巨人的。
殷商以前，中国还处于“物物交换”模式，原始交易货币是南方的贝壳，称为“贝币”（苹果速记~baby~），既然是baby，那自然就是指最早的东西，所以，贝币是中国最早的货币。&amp;nbsp;

嗯？有疑问？
对，提得好！哪来那么多贝壳啊！
于是到了商代晚期，商品经济进一步发展，导致贝壳供不应求，铸铜行业小伙伴的春天来了！他们用铜铸成贝壳的模样，这些可爱的“铜贝”流入经济市场，跟贝币哥哥一起为人民服务。 &amp;nbsp;
05
后来，物物交换、海贝&amp;amp;铜贝兄弟已经不能够满足市场发展需求了。
春秋战国时期，除了文化上的百花齐放，铸币行业也兴兴向荣，不管是铸币原料还是款式都丰富多彩。
比如赵、燕、齐的刀币；楚国的贝形币、郢爰陈爰金币、银布币；中原地区的马蹄金等等。
说到铸币的形状，《汉食货志》（不是讲吃货的哈）有载——&amp;nbsp;
（姜）太公为周立九府圜法，黄金方寸而重一斤；钱圜函方，轻重以铢。&amp;nbsp; “圜法”指货币制度。
“钱圜函方”指圆形方孔。
如果记载流传没有错的话，那么我们从中得以推想至早在西周时期，圆形方孔的圆形铸币就已经出现了。
但这个判断并没有被证实，圆形钱币在战国中期以后才被陆续大量铸造。
圆形钱币有圆孔的，也有方孔的，一来节省了金属原料，而来有了孔方便串起来，利于携带，所以这是铸行上的一大进步。
暂时止步，回望一下从夏商到春秋战国这一段历史时期的“货币宝宝”，是否能感觉到它作为一种新生事物，跟其他一切出生伊始的事物一样，模样百变、花样百出，不断寻求着变化和成长。 &amp;nbsp;
06
继续往前走，到了公元前221年，秦皇粉墨登场，他在统一中国之初，宣布统一货币：
“黄金以镒名，为上币；铜钱识曰半两，重如其文，为下币。”&amp;nbsp; 这就意味着黄金和铜被正名确定为金属货币，而列国的刀币啊布币啊可以洗洗睡了。
这是中国有史以来第一次统一货币，这一改革推动了商品经济的发展，在中国货币发展史上有着非凡的意义。但这场统一是货币形式上的，在铸造权和发行权上并没有统一。
07
历史上总不乏神奇之处，在公元221年，曹丕诏令：
“罢五铢钱，使百姓以谷帛为市。” 为什么曹魏政权要下令废除铜钱，一夜回到解放前以谷子布帛交换呢？
原来汉末以来长期战乱，商业衰退，钱币流通减少，经济萧条。这时王莽采取了重新起用龟贝货币、重铸刀币、布币但同时又不废除圆形方孔币，导致这些五花八门的货币不值钱，物价高升。这项改革并没有改善经济，反而引起了社会动荡。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美人白瓷的国外旅行</title>
      <link>/post/5vxpb8/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2018 17:25:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/5vxpb8/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
昨天跪着写了一篇自己回头看都看不懂的文章，今天还是回归自我，好好说点人话吧。
01 话说，有一个美人，她来自唐代。 她极致素雅，肤若凝脂。 她恬静可人，若你要她唱歌，她音清韵长。 她有一个非常好听的名字——白瓷。
02 白瓷美人大约在8世纪的时候被行销到中东。 虽说背井离乡孤独寂寞冷，但美人吧，去到哪里都是会被当祖宗供奉着的，而且拥有她的人，非富则贵。
平民老百姓想一睹她那天姿国色的真容？ 没门，窗都没有，想都不要想。
但群众的创造力是伟大的，真正的美人我养不起，山寨的总可以吧！ 于是到了9世纪，山寨版的美人白瓷被巴格达的智慧群众copy出来了，她的名字叫——锡釉。
让我们来看看正版美人和山寨美人长得像不像——
相似程度99%有木有？ 不得不承认，巴格达的窑工小伙伴们是很厉害的！
但实际上吧，她们从里到外，都是不一样的。
白瓷美人釉面类雪如银、洁白素雅，而且还能透光；
锡釉美妞虽然皮肤也挺白挺光滑的，但是不透光。
如果不小心磕破了，你能看到她白色的肌肤里面（陶胎）其实是红或者浅黄色的，不像白瓷美人，从里到外都是白白的。
这区别是因为制作工艺不一样——
白瓷美人胎土淘洗洁净，杂质少，个胎很细，而且白度比较高，上了一层透明釉以后，颜色就更白了；
锡釉美妞则是混合锡和铅形成氧化物，然后再泡到基釉（碱硅釉）中加热，冷却后，就成了乳白色不透明的样子。
03 白色不透明，这不正像一张绘画的纸吗？ 于是，锡釉美妞成为了很好的绘画介质。
人们把氧化物的粉末和水调制成一定稠度，偶尔加点阿拉伯树胶，制成颜料，直接就在釉面上作画。
刚说到锡釉是冷却成型的，没有烧制过的釉面极易吸收彩料，一不小心画错了还能覆盖掉修改。
04 后来随着奥斯曼帝国的扩张，锡釉美妞又从巴格达传入了西北非的马格里布。 之后又被带到了阿拉伯帝国势力范围的西班牙南部地区。
由于文化的原因，西班牙的锡釉陶几乎都是伊斯兰风格，它们经常被货船经马略卡岛输入意大利，由于这个马略卡岛，意大利把锡釉陶泛称为——马约里卡。
05 洋溢着伊斯兰文化风情的锡釉陶美妞来到了意大利，款款步入文艺复兴运动的浪潮，在那人文艺术自由、开放的氛围中，她开始为自己购置各种款式的裙子——
希腊罗马神话故事风、基督教宗教风、蓝色浮雕风、中国唐三彩风、中国青花瓷风、纹章风、金属风、小丑风、返璞归真白陶风、洛可可风、中国山水花鸟风、广彩工艺风……
到了后来，还有了来自毕加索的艺术熏陶。 话说老毕还是第二次世界大战后意大利陶瓷艺术领域的核心人物。
再往后一点，超现实主义（这是啥玩意昨天文章介绍过了）、非形象艺术、新达达主义也对锡釉陶美妞进行了熏陶。
时至今日，锡釉陶美妞已经不是个被山寨出来的傻白甜了，在这段漫长岁月里，她走过了一条精彩绝伦的艺术之路，
06 如果你想要进一步了解她，可以前往意大利法恩扎国际陶瓷博物馆。
它是目前世界上最大的专门收藏陶瓷器的博物馆，藏品高达五万余件。
在这里小小介绍一下这个伟大的博物馆—— 法恩扎（Faenza），法语意为“豪华的陶瓷”。
法恩扎小镇是意大利陶瓷的重要发源地，也是文艺复兴时期花饰陶瓷的著名产地，被誉为“西方瓷都”。
很坎坷，法恩扎国际陶瓷博物馆在第二次世界大战期间被炸了，不管是建筑还是里面的藏品都遭到了极大的破坏。
1949年以后，人们重建昔日废墟，通过各种努力和坚持，慢慢又收集了许多藏品。 2011年，它被联合国科教文组织命名为“见证古迹和平文化遗址”。
据说，现在参观过意大利陶瓷器窑坊子的人都会被他们的工匠精神所感动，我们中国的钧窑甚至在他们手中被发展得很好，离开了本土文化，艺术反而更纯粹，更得以升华。
听到这个，我不知自己究竟是喜还是忧……
07 回头看看我们的唐代美人白瓷——
她自从走出国门以后，被供养也好，被山寨替换走下了无数岁月也好，反正这几百年里，她孤身一人完成了从伊拉克-摩洛哥（同时也传到了墨西哥）-西班牙-马略卡岛-意大利-英/法/德-日本这趟旅程，然后，又从日本回到了故土中国。
她从日本回到故土，是以何种形似呢？
1915年，日商在淄博占领主导了当地的陶瓷业；
1938年，日本人开办的“六合公司”对外包揽陶瓷订货，在李家窑、北岭强占民窑，直接经营陶瓷生产。
国民党山东省实业厅将“山东省窑业试验场”拍卖给日本人，成立了“名古屋碍子株式会社”。 由于这些个原因，当时日本兴起的马约里卡技术（也就是山寨的白瓷美人锡釉陶）辗转来到了中国。
嗯，我们的美人白瓷她就是这样回来的。
08 夜已深，今天就写到这里，其他的，下次再聊。 抛砖引玉，欢迎指正交流。
在此特别鸣谢深圳博物馆副馆长 郭学雷</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>