<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Story on STEEM@dancingapple</title>
    <link>/tags/story/</link>
    <description>Recent content in Story on STEEM@dancingapple</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 04 Aug 2018 17:30:27 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/story/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>何必珍珠慰寂寥</title>
      <link>/post/79qe16/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Aug 2018 17:30:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/79qe16/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 https://cdn.steemitimages.com/DQmUpVXD5jGo5iGmGLm1XLLcUCYSynA7dYPWCM1fRDx8mYZ/EEC2BF0D-1390-4E6C-BCC2-CBC5910E198A.jpeg
苏无疚的家门前有一棵梅子树，搬来那年种下的。
嗯……那是24年前的事了，树苗种下不久，苏无疚呱呱坠地。
这个温暖的南方小镇像一颗夹满奶油的泡芙，时光仿佛格外眷顾，一切一切都那么漫不经心，慵懒得惬意。
梅子树也恃宠而骄，成长得格外奇葩——叶子多，花儿三两，果子又小又青涩。
苏爸是个古板严肃又正义十足的数学老师，脑袋里只有公式是灵活的，其他的都是一根筋。
苏妈是个温婉可人且浪漫的美术老师，在她眼中啥玩意都是诗和远方。
苏无疚，小名苏子梅，和那棵奇葩的梅子树一同成长。
七十年代筑起的楼房墙壁上蔓延着爬山虎。梅子树四周是各种茂密的杂乱的植物，地上长满了毛茸茸的青苔，像个小型的热带雨林。
又是一个懒洋洋的傍晚，六年级的苏无疚在梅子树下的石凳做作业，一个小纸团从天而降，呃……掉在不远处的排水沟旁。
苏无疚眼中容不下“异物”，她像只被挑逗的小猫，精神立马焦距在那团皱巴巴的小玩意上。
我喜欢你。 纸条上写着。
苏无疚抬头看看二楼阳台，蚊子都没一只。
低头，她没有表情的脸上突然浮现出狡黠的笑。
把小纸团往水沟一扔，完美的小抛物线。她拍拍手转身就走。
走了三步，迅速抬头，两个小小少年目光相遇的一刹那，大大的路灯亮了。
青涩的脸庞一秒钟淹没在光芒里，然而那双清澈明朗的眼睛却刻画进了苏无疚的灵魂。
住在二楼的冰糖少爷很神秘，苏无疚从来没有见过他。但偶尔，偶尔，那里会扔下小纸团。漂亮的字，写着或温暖或有趣的只字片语。
小梅子，小心小蚊子哦。 我昨天梦见外星人了，它们生活在海底。星空的另一个入口在那里。 我决定学画画了，因为我想画你。（后面附上一个丑萌的小人儿） 厌世脸小少女苏无疚的严肃正义与她老爸简直一脉相承，她面无表情捡起一个又一个小纸团，从来不回应。
但是她也有深藏在心底的浪漫基因。小纸团们被小心翼翼打开，抹平，一片一片，叠好，锁在小铁盒里。
爱情是什么东西？
懂事之前，情动以后，长不过一天。 等待和习惯，本应美得不可方物。
但不知为何，人类的小心脏总承载不起太多期待。
苏无疚心底悄悄长出一种酸涩的果子，在清晨，在午后，在傍晚，她总会跑出去看看有没有那让人欣喜的小纸团。
可惜，最期待的时候，也是落空之时。
苏无疚搞不清楚个中情愫，因为她尚不知情为何物，难过和失望，应该就像考试偶尔考砸了一样，把做错的题目抄到错题集里，搞清楚怎么做，下次不要在同一个地方跌倒就好。
嗯，大概就是这样的。
然而，估计错误，人与人之间微妙的互动又怎是错题集那么容易翻篇？
小纸团又在她不设防的时候落下——
我不喜欢下雨天，因为梅子树下没有你。 于是，雨天，苏无疚撑着伞站在梅子树下，她不知道自己在期待什么，也不知道能等来什么。
只是，这样想，就这样做罢了。
她的心有铜墙铁壁，但他进去，似乎不用吹灰之力。
在那个雨天，她没有等来任何东西，哦，不对，她等来了一场感冒，像个傻瓜一样，昏昏沉沉病了几天。
忽冷忽热的无限空间里，苏无疚觉得跟外面的世界隔了一个真空玻璃罩子。
她看到了自己，也模糊看到外面的一切，一个少年的面庞湮没在逆光里，只有一个发光的轮廓和星辰般璀璨的眼睛。
后来，再也没有了小纸条。二楼阳台的盆栽疯狂蔓延，而后枯萎，荒芜。
新的教师家属楼落成，这栋旧楼的每户人家都在忙着搬家。
苏爸习惯了谦让，什么都让别人先行，于是，她看着各种大大小小的家具电器被抬出狭窄的小门，像沙漏里的沙子，慢慢从一边，倾倒向另一边，直到归零。
终于恢复了安静。
入夜，悠悠的风吹拂，苏无疚推开门，抬头，昔日透着光的人家今夜已漆黑，安静，安静得直教她从心底蔓延出孤寂。
她写一张纸条，装在粉红色信封里，鼓起勇气终于踏上了楼梯，把这薄薄的玩意塞进门缝里。
次日，他们一家也搬走了，唯独留下那棵很傻很天真的梅子树。
如果故事到这里戛然而止，那也不错。
苏无疚松开小小拳头，舒展开手掌，发现掌心已悄然长出纠缠的曲线。
大二，苏无疚以交换生的身份前往纽约。由于宿舍费用实在太高，她在留学生论坛上寻找新住处。
公寓位于布鲁克林第7大道，舍友代玉是个美妆达人兼代购小能手。
她有着一双细长的眼睛，尖尖的下巴，素颜的时候像个没睡醒的小男生，上妆后却颇为惊艳，妩媚热情又直爽，人缘一级棒。
苏无疚是个安静又慢热的人，尽管她心里对舍友十分欣赏，却也客客气气，独来独往。
半年后，代玉说她要搬走了。苏无疚陪她吃了顿大餐，并且花了一个周末的时间帮她收拾各种衣服包包首饰瓶瓶罐罐。
周日傍晚，两个女孩坐在地板上喝啤酒，身边大大小小各种箱。
代玉灌了口酒，突然把苏无疚搂过去吻了一口，在她白白的脸蛋上留下一大红唇印。
苏无疚的自我系统中并没有这个应急机制，她惊呆了，像只木鸡。
以至于，她后来压根想不起，冰糖少爷是怎么降临到她面前的。
那个走路带风的帅男人，好看的唇微微扬起，他把白衬衫袖子卷起，大大小小的盒子陆续被他抬走，那种感觉似曾相识……
嗯，像儿时的沙漏。
冰糖少爷和代玉不算熟，但代玉找他帮忙搬家，他乐意相助。
敲开门的那瞬间，傻傻的苏无疚坐在地板上，长发披散，双手紧紧捏着啤酒罐，漂亮的小脸蛋上火红的唇印尤为显眼。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>酷猫的酸梅汤</title>
      <link>/post/5chcfp/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jun 2018 13:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/5chcfp/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
玫瑰散发着香气， 像雾。 仲夏的夜晚真长， 天就要亮起来了吧， 该入睡还是醒。
01 姓名：周千树 性别：女 爱好：无 特长：腿 纸皮箱堆积如山的小鸡驿站里，刀疤熊叼着烟皱着眉，把手中便签纸大小的纸条看了又看。
“你确定这是简历？”他声音提高了两个阶。 周千树歪嘴象征性“礼貌”地笑了笑，点头。
“你一个女孩子家做什么不好？干哈做快递员？”一向五大三粗的刀疤熊成了疑问宝宝。 “你看我像女的吗？”千树挺了挺胸脯。
呃……短发，平胸，长胳膊长腿，加上一副“关我X事”的气质，若不是那白到几乎能看到毛细血管的皮肤和精致的小脸，怎么看都是个少年。
“不是，小帅哥，哦不，姑娘，做快递员风里来雨里去，搬搬抬抬而且还老是要面对各种冷眼，不适合你，真的。” 这苦口婆心的话从刀疤熊嘴里说出来显得好滑稽。 千树笑了。 呃，其实也就是冷笑了几声。她从来不大笑。
可是这几声冷笑被刀疤熊看在眼里内涵可就复杂了！ 挑衅？！ 激将法从来在他身上管用—— 小妮子不知天高地厚，不吃点苦头以为家门以外全是花好月圆！
“行，想做就留下吧！实习期两个月，没做满没工资！”
02 24岁的千树从未留过长发，也没穿过裙子。 自18岁以后，每日牛仔裤黑T小白鞋，如果能活到90岁，那么在89岁以前都会保持这风格，千树想。
她像一只酷猫，把小鸡驿站当成了猫窝，一待就是半年。 驿站几个大老粗爷们对这只酷猫是又爱又恨。
你对她好吧，她总是毫不在意理所当然，还摆着一副你别烦朕的架势。 但是在你不经意的时候，往往又会被她的小举动暖到。
比如她会用高情商快速摆平各类投诉；会在大热天为弟兄们买一箱可口可乐；会给刀疤熊一年级的女儿补习功课，甚至发展到几个员工家属小孩放学直接去小鸡驿站做功课。
对于千树，没人知道她从哪里来，将来要到哪里去，只知道她大学上的体校，长跑曾经打破全市记录。
03 她不喜欢眼下流行的东西。 微博、网购、美颜相机、表情包、网恋。
她也不喜欢保质期短的东西。 蛋糕、劣质内衣、房东的笑脸、爱情。
不喜欢一样东西很容易，因为根本不需要理由，不感兴趣就够了。 喜欢一样东西很难，因为在喜欢以后就会不可抑制地想要去得到，但是如何才算得到？占有多久才叫拥有？ 很麻烦对不对？
嗯，所以千树干脆做个无爱好的人算了。 潇潇洒洒，干脆利落。
04 仲夏夜，空气里都是冰冻西瓜的味道。 千树一边啃着菠萝西瓜冰，两眼像雷达似的扫着电脑屏幕——在兼职领域，她可是个老油条——帮某些不务正业的海外留学生写作业。 报酬不高，做一次也就三四百块，虽然她知道中介肯定私吞了不少，但是懒得去吵。
就在这时，一个油头粉脸的男人——（姑且叫他男人吧）走进小鸡驿站。
“你好~” 他热情地唤了千树一声。
千树手上的汗毛竖了起来。
“我来提快递哦~” 他又唤了一句并且脸上堆砌起圣母般的笑容。
电脑即刻死机。 千树向娘娘腔投去生无可恋的眼神。
他站在那里笑得更圣母了，仿佛头顶还有一圈光环。
05 娘娘腔就这样在千树的生活里粉墨登场。 他有个很一言难尽的名字——Tony。
Tony似乎非常热衷网购，最高纪录一天有7个快递。 他在嘉嘉国际上班，嘉嘉国际啥地方？ 就是小区门口左转步行100米就能看见的发廊。
就像从前的网吧都转型成了网咖，发廊现在也不仅仅只是剪头发的地方了，他们还有各种经络按摩、高端美容甚至一坐下就哄你点一杯三十块的速溶咖啡。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>珐琅彩之夜</title>
      <link>/post/yb1te/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Apr 2018 07:11:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/yb1te/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 https://steemitimages.com/DQmYdHbKkPDPNBASUs3Yz3QEp5sAsCnLvfYFhDWL3vDJRM6/1C74D8B2-1241-4C4F-B289-D9890A094F0F.gif
&amp;nbsp;01
小愚出生在一片黄沙的世界里。
那是个闭塞的小村庄，举目环视，除了头顶的月亮和太阳，其他所有事物都是浑浊的，模糊的。
母亲也一样。
小愚的记忆力惊人，虽然从小就被告知是个没妈的孩子，但她深信自己是有妈妈的。在记忆深处，有一个狭窄的房间，小小的，粉嫩的自己高高举起胖乎乎的小手，用力拽着一缕长发，此时，一个温柔的脸庞映入眼帘，轻轻唤着：噢……宝宝。
&amp;nbsp;02
在一个月明星稀的夜晚，小愚坐在窑洞外下沉院子里，像一条沉在小水池底下的鱼儿，抬头望着辽阔的夜空发呆。
爸爸夏冬生蹲在门口吧嗒吧嗒抽着烟，眼睛定格在地上某一个点，凝视着，久久不动。
“你大伯，叫我们去广东。”突然，夏冬生开口道，语气久违的轻快。
小愚收回了像风筝一样翱翔于夜空的视线，却没有收回思绪，无意识地喃喃自语：“族里有人说，我妈妈是被拐卖到这里来的。”
夏冬生僵住了双手，沉默片刻，说：“收拾下吧，你大伯说我也可以进那个饼干厂干活，明天就出发了。”
“他们还说，我妈妈是个大学生，长得很漂亮，但是她终年被禁锢在一个小房间里，直到生下了我，才重见天日。”豆大的眼泪溢出发酸的眼眶。
“她想要抱着我逃走，但是，却被活活打死了。对吗？”小愚站起来，转过身，目光像刀子一般凌迟着夏冬生。
而那个黑瘦沧桑的男人，却不敢抬头。
&amp;nbsp;03
次日，他们上路了。
坐了一个多小时的摩托车，干燥的风沙拍打在脸蛋上，从火辣辣的疼再到麻木，可怜如她，生活经验极度匮乏，连面巾都不会裹一下。
山路的尽头是城镇，她和夏冬生站在一棵疑似枯萎的小树苗旁等着客车。
而经过了三小时的颠簸路程，终于来到了更为繁华的地方。
这是小愚第一次坐火车。除了刚开始的新奇，而后就是漫长折磨人的旅程。果然是硬座啊，真的硬到全身骨头酸痛不堪，以至于拖着半条小命走出火车站，小愚发誓这辈子都不坐这绿皮丑陋的大玩意了。
&amp;nbsp;04
夏冬生工作的工厂在广东东莞，小愚进了工厂附近的一所初中。都是外来工子弟，大家各有各的习惯和语言，相处得并不融洽，打架起矛盾那是常有的事情。
尽管小愚打心底是个善良耿直的女孩子，但是在这陌生的领域，她为自己筑起了厚厚的堡垒，顶着一张少女厌世脸孤独行走。
她不会告诉夏冬生，其实自己喜欢这里宽敞明亮的课室，以及学校工厂周边时髦多情的发廊、饭馆、小超市和歌舞厅。
哦，还有街道尽头的那个春熙菜市场。
并不是因为那里有一家看起来非常高档的，叫做麦肯基的餐厅，而是餐厅对面，有一个卖鱼档口，里面有一个叫洛洛的男孩。
&amp;nbsp;05
某个傍晚，小愚看见一个男孩子猫在工厂后的小铁门鬼鬼祟祟张望着什么，于是她也凑过去踮起脚尖顺着他的视线望过去，什么也没有啊。
小帅哥被悄无声息靠近的小愚吓得魂飞魄散，他拍着薄薄的胸脯说：“我去！吓死本尊了！”
小愚嘴里鼓鼓的，一边嚼着饼干一边瞪着大眼睛，像只可爱的仓鼠。
小帅哥对此没有抵抗力——我是指，小愚手中的饼干。
他说：“你这，哪里整的？”
小愚说：“我爸拿给我的。”边说边喷了他一脸饼干碎。
小帅哥说：“可以分我点吗？这家工厂做的饼干好好吃啊！”
她调皮地说：“刚不是分给你了吗？”
&amp;nbsp;就这样，孤独的小愚第一次遇见孤单的洛洛，是在这么一个傍晚。
&amp;nbsp;06
洛洛从前有个亲爸爸，可是随着他妈妈的多次改嫁，他记忆中，父亲的样子早已模糊了。
如果没有记错，他有过一个啤酒肚惊人的包工头爸爸，也有过一个瘦小黝黑目光猥琐凌厉的富商爸爸，再靠后那个几个，没啥特色，记不住了，毕竟他记忆力打小就不好。
后来，大概是他那曾经貌如春花的母亲逐渐年老色衰，就找了个老实巴交的卖鱼佬过日子。
而成绩不好的他也就理所当然在鱼档里做起了小当家。
&amp;nbsp;从前的洛洛讨厌一切雌性动物，连养只猫都挑公的。但自从在那个偷饼干的傍晚遇见了既纯洁又狡黠的小愚，他慢慢为她瓦解了自己内心的执着与不堪。
他不懂爱情，但他发自本能得想要守护她，不让她受到一丁点伤害和污染，为此，他愿意鞠躬尽瘁，死而后已。
&amp;nbsp;07
他知道小愚像个烈士家属一样守护着某个秘密，他猜想是跟她的母亲有关，但只要她不说，他就不问。
在小愚初升高考试结束后，洛洛送她一条纯白色连衣裙，长袖，保守，小愚穿上后像极了神圣的天使。
入夜，他们坐在水渠边的栏杆上，抬头看不见星星，空气里也有工厂的机油味，没有风，闷闷热热的。
但这一点也影响不了他们愉悦的心情。
洛洛说：“夏小愚，这裙子可是我特地跑去虎门花重金买的，你可别弄脏了啊！”
小愚用橡皮圈把披散的头发扎起，眨了眨大眼睛，说：“重金？用上老婆本了吗？”
“嗯，用上了，我的老婆本，现在都在你身上了。”洛洛红着脸。
他们都红着脸。
&amp;nbsp;08
三年后，小愚走出高考考场时，帅气的洛洛已站在阳光下等待着她。
他穿着洁白的衬衫，整洁的裤子，他向她缓缓伸出修长白皙的手，小愚正想牵起这好看的手，他却立马拍了拍她脑袋，说：“夏小愚，思想纯洁点！我只是想帮你拎书包而已！”
&amp;nbsp;小愚气不打一处，扭头就走，还没走开，就在背后被拉住了手。
温暖的，软软的触感，是恋爱的滋味。
&amp;nbsp;09
那天晚上，他们在大排档，小愚第一次喝啤酒。在此之前，有两个人不允许她碰酒精，一是夏冬生，另外就是眼前这个大男孩。
喝着喝着，洛洛也没感觉她有喝多少，但小愚的眼神已经开始迷离了。
她从怀里掏出一支类似口红外壳的东西，眼泪婆娑，泣不成声。
幸好他们这桌靠近河边，较为偏僻没人会留意。洛洛把她的脑袋轻轻按在自己怀里。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>田螺姑娘，请止步</title>
      <link>/post/4n1632/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Apr 2018 17:02:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/4n1632/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 https://steemitimages.com/DQmXDAeY89bpLZm18ufRmgph3a5i9eAu2bVRjS7YBkFLhwV/E53E093A-1330-4E33-9A2B-09A56B4F5025.jpeg

01
从味好美餐馆到盈丰北塔26楼2607室，总共有1332步。
这条路，大概是月老的红绸带，一头拴着油腻吵杂的餐馆厨房，一头系住他那干净整洁的办公桌。
02
哦，我叫汪小琪，昨晚的冬至，刚满18岁。
高考后的第三天，我背着小小的行囊离开了家乡，昔日装满了试卷和书的背包，打那以后，就只装得下几套衣服和牛奶面包。
我发现这里的白领都是些天真无邪的人，他们居然说，中午吃什么是世界第一难题。
如果他们有幸去过我们山寨，就会知道，怎样才能饿不死，才是世界第一难题。
他们为鸡皮蒜毛的事儿时常费脑，我却曾在一念之间决定了自己人生的方向。
走出高考考场，一转眼，我就被命运放置在味好美餐馆狭小的厨房。
我的主要工作是送餐，也就是你们口中的“送餐小妹”。
03
我以为自己会在这豆腐块大的地方伴随着抽油烟机的噪音孤独终老，但是命运还是给予我一丝曙光——
送餐生涯中，我重新遇见了他。
他是一只勤劳的小蜜蜂，在2607室靠窗边的办公桌下，兢兢业业地奋斗着。
他是个不挑食的好男人，我们店里的菜他几乎都吃过了，我想他应该也是个专一的好男人，因为这几个月以来，他天天吃我们家的菜，也没腻。
订餐的时候，他语气总是那么地斯文、平和。这跟我第一次见到他时的印象完全重合。
04
我奢侈地给自己添置了BB霜和唇彩，虽然当我一身整洁站在他面前的时候，他从未抬头认真看过我一眼。
我瞄到他的电脑桌面，黑黑的一大块，屏幕中间，是一颗小小的水蓝色星球。
文件夹不多，就两个——“已完成”和“奋斗中”。
我认为他的办公桌实在是太严肃了，于是我做了一个小龙猫多肉盆栽，在送餐的时候给他带过去。
因为这个小心思，他终于把视线从电脑屏幕转移到我身上。
我及时冲他甜甜一笑。
他也笑了。
没等他开口，我急忙说，这是店里专门送给老熟客的！你留着吧！
他有点诧异，但也礼貌地点头笑笑。
05
开了一扇窗，慢慢地，就迎来了鸟语花香。
每次送餐，他都会多少跟我说上几句话了。
我不敢过于展示我的热情，就压抑着，只偶尔随餐附送他一些小玩意……我觉得漂亮的东西。
就这样，我像一只找到了花粉的小蝴蝶，每日汲取着一丝甜蜜过活。
日复一日的送餐服务，步伐轻快地走过了半个夏天和半个秋天。
我也从他口中客气的小妹，变成了带点怜爱的小丫头。
06
一天晚上，九点半，他突然出现在我们餐馆里。彼时我正在收拾客人留下的狼藉现场，从来没有过自卑感的我，真真切切尝到了无地自容的滋味。
可是他就那样平和地坐着，偶尔看看我，偶尔接电话。
等到餐馆打烊，他说，小丫头，要不要喝奶茶？
我想，我应该是没忍住嘴角的笑意，也没能盖住绯红的脸颊。
因为我都没开口答应，他就牵起我的手往外走了。
包括不久后，我同样没有点头，他就认真地扶着我的肩膀，吻了下来。
初吻，是世上最不真实的感受。当我闭上眼睛，拼命想把这柔软的唇跟平日里的他关联起来时，像隔了一道墙。
至今我还恍惚，不断细致回想，是否当时真的是他？
07
他的宠溺给了我对抗阶级的力量，走在送餐的路上，我认为自己是个温柔贤惠的田螺姑娘——悄悄地、幸福地为心爱的男人准备好三餐。
甚至遇到蛮不讲理的顾客时，我都能打心底发出平和的微笑。
这个城市很大很大，但我不再是飘零的叶子，我正在往地里生根发芽。
而他，就是我的大地。
08
深秋，为他送餐的路，不再是两点一线。
我提着精致的饭盒，按下了他公寓的门铃。
他穿着灰色的家居服，打开了门。
我说，有一颗心我再也管不住它，你要不要收下……
09
一层秋雨一层凉，在一个温度骤降的清晨，我接到了班主任郝老师的电话，昔日对我照顾有加的她，劝我不要放弃复读，不要放弃上大学的机会。
我的脑海中，浮现出许许多多陌生的脸庞，让我觉得有点慌乱。
心底的渴望，虽然尘封了，但它毕竟是真实存在的。
然而我却只能辜负了老师和自己，我轻轻地对郝老师说：
老师，在我高考的第一天早上，出门前，我爸说，不管你考得怎样，家里没钱给你上大学，要留给你弟的。
电话那一头，也沉默了许久，然后，我轻轻挂了电话。
10</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>等待中的睡美人</title>
      <link>/post/2aykhd/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Mar 2018 15:34:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2aykhd/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
因为诅咒，睡美人要在城堡里睡上一百年。
不过，没有关系。 她不会衰老，容颜依旧美丽如初，而且命中注定，会有一个王子半跪于床边，轻轻把她吻醒。
时光飞逝，转眼间，一百年过去了。 古堡外，已是另一番风景。
她的王子杳无音讯，下落不明。
在一个夜晚，睡美人独自醒了过来。在黑暗中她感到害怕，无助且失望。 次日，她推开了古堡沉重的大门，踏上了寻找王子的旅途。
此时，在另一个国家，正举办着一场盛大的订婚仪式。
一位从远方来的王子路过此地，在皇宫借宿一宿，与该国公主一见钟情，堕入爱河。
“你不是要去拯救命中注定的公主吗？如何还能留下来与我共度余生？”她问。
“我从小就被告知，在那遥远的地方，有一位沉睡公主等待着我。但这也许不是爱情，它更多是一种信仰。我并不确定，世界上是否真的有那么一位公主。而今我遇见了你，美丽的可爱的你，我为什么要放弃眼前的真实，而去追逐那一份不确定的缥缈？”王子说。
公主感动地依偎在王子的胸前。
另一边，沉睡公主在寻找王子的旅途上历经艰难困苦，日晒雨淋，饥寒交迫。
突然，昔日诅咒她的女巫出现，她掏出了水晶球，把王子的事情都重现给公主看。
暴风雨中，沉睡公主从痛哭，抽噎，再到平静，沉默。
女巫说，你有复仇的机会，需要么？
沉睡公主说，如何复仇？
女巫仰天大笑，说，一年后，他们的女儿将会降生，你可以拿着我的权杖去给她诅咒，诅咒她在成年那一天，将会被纺锤刺破手指，从此沉睡一百年。 如果她命中注定的王子愿意经历长途跋涉前去给她爱情，那，这个宿命，才能打破。
沉睡公主抬头看着女巫猩红的眼，沉默许久。
不，我不会复仇。她说。
女巫诧异地看着她。
公主稍稍后退一步，给女巫行了一个礼，说，
你也曾经是个被深深伤害过的公主，对吗？
在独自醒来的深夜里，你也感受到了无比的失望，对吗？
确实，命中注定的那个人，他欠你一句对不起。 因为他的半途而废，你承受了百年的孤寂，然终究只换来一场空。
这多像一个笑话。
但是诅咒并不能带来救赎。 要重生，唯有祝福。
这个故事告诉我们，要想容颜不老，多点睡觉。
哈哈。
这个故事还告诉我们，当你面对诱惑，想要放弃的时候，好好想一想，最初想要去的地方，到达了吗？
大概有一个多月没有提起毛笔练字了，觉得自己想做的事情总是太多，贪心又花心，真有愧疚，然后就想起了这个故事。
今天，就分享一下写了一晚上的字吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>深情的多情的无情</title>
      <link>/post/5pf8j4/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2018 16:28:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/5pf8j4/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
“少年一段风流事，只许佳人独自知。”
01 有一种情绪，是欲望，是爱情，也是禅意。 多情亦是无情，但往往深情。
02 在她唯美的桃源里，他是被仙女惊艳的渔人。
可实际上，仙女并不是仙女，她只是跌落于风尘的孤苦凡人。
她娇柔可人，自怜身世，深知此生已无缘于良人。 但遇上了风流俊雅、温婉多情的他，还是犹如飞蛾扑火，爱得奋不顾身。
“恨眉醉眼。 甚轻轻觑着，神魂迷乱。
丁香笑吐娇无限。 语软声低，道我何曾惯。”
03 她像一块美玉，被他捂热在胸怀里 爱他吧！别管还有没有明天！她想。
他在她耳边轻声说—— 我还是宁愿相信，你的往事，只是为我而曾经透明过。
她娇羞浅笑，红着脸期待着明日的晨光，却不见此刻窗外月影朦胧，大雾弥漫。 如此茫茫的夜，何有前途？
次日，她缓缓醒来。 枕边已没有了他的身影，空留淡淡气息。
云雨未谐，早被东风吹散。
床头有封他的墨迹——
“玉漏迢迢尽，银潢淡淡横。 梦回宿酒未全醒。已被邻鸡催起、怕天明。 臂上妆犹在，襟间泪尚盈。水边灯火渐人行。 天外一钩残月、带三星。”
04 噢……原来啊，他离开我的时候是如此不舍，如此伤情。
“今夕何夕，见此良人？ 子兮子兮，如此良人何？”
两情相悦，你侬我侬，缠缠绵绵。
你看，他的词里，还藏有我的名字——
一钩残月、带三星，不就是“心”？ 陶心儿，心儿。 昨夜，他还温柔唤着我的名字。
可是，既然给了我炙热的爱意，为何又要将它扑熄？
三星，三星。 三星在天，三星在隅，三星在户。
十月，十一月，十二月。 这三个月，都不能是结婚的日子。
你在暗喻，我们终将别离，有情人难成眷属。
05 她的桃源，他眷恋。 可是他只狠心听任马蹄惶然而过，无它，只因他自始至终，都是个入了俗的脱俗词人。
他的词里，总有些慵懒的寂寞，总有些淡淡的倦意，总有些轻轻的伤感。
咋一看，平平淡淡，似乎有什么想要对你说，但终于又懒得去说。
恰如其人。
“自在飞花轻似梦，无边丝雨细如愁。宝帘闲挂小银钩。”
06 多情的，失意的，慵懒的才子，对于女人来说，是一剂致命的性感的毒药。
但他的多情，是深情并真诚的。 爱就是爱，爱了就是爱了。 一瞬间的是爱，一辈子的也是爱。
他真的爱你，短暂罢了。 你无法恨他。
《南歌子》写给陶心儿，《浣溪沙》写给楼东玉。
今天流放于蔡州，明年再贬至郴州。 好运在变，厄运在变，仕途在变，心情在变，歌伎在变，红颜在变。
不变的是他的诗词与禅意。
07 几百年后，他们昔日的欢情和闺怨甚至殉情都已烟消云散，犹如日出前的薄雾，晨光苏醒，它们悄然消逝，让人疑为是梦。
也如绽放的烟火，灼热过后就是永远的沉寂。 放烟花的人、看烟花的人早已归家。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不说  -  月旦评</title>
      <link>/post/3e5nzc/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Feb 2018 17:53:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/3e5nzc/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
01 我，剑眉星目，年芳二八，身高一米八，不秃头，不油腻，不死宅，不驼背。
曾一度以为自己是天子骄子，埋头苦读，坚信书中自有高颜值宝剑，只待我磨砺出鞘，象牙塔外的世界等我来救。 生命满希望，前路由我创！
可是，社会我亲爹啊！生活不是我想象！
02 当热爱生活的我不被生活所热爱，我才真正明白了命运掌握在自己手里这个道理。
是的，命运掌握在我自己手里，因为老天爷懒得理我。
于是，走出象牙塔的我连滚带爬，从方摔到圆。 凭着七分智力三分姿色，在大千虚拟世界，众生芸芸，电脑屏幕前，我成了小小资深键盘侠一枚。
呵呵，真人不露相，大名鼎鼎的随机乱码狗就是在下！ 额，我想……你肯定没听过……
03 曾经我有两个女神，一个是波多野结衣，一个是新恒结衣。
在那个公司中层为难中层，窗外雾霾为难心肺的午后，我细细苦咽着甜腻的鸟窝速溶咖啡，一目十行刷着电脑屏幕。
不知信了谁的邪，我瞳孔涣散，心不在焉，注意力完全集中不了。
可就在这灵魂出窍一瞬间，我遇上了我人生中真正的女神！
她在那乱七八糟的社区里毫不起眼，简直低调到尘埃里，不媚不俗，清澈得像一泓清泉。
04 曾有一段时间，我特爱红唇媚眼，没办法，谁叫我基因里流淌的都是“俗”字。
但是在挤过帝都地铁后，在被无数个化着唇彩的女人蹭脏我的西装后，在那些女人们在沙丁鱼罐头般的车厢里淡定自若正儿八经旁若无人涂着大口红刷着黑眼影后，我的心彻底背叛了我的眼睛。
现在我的审美观是—— 女人，素颜最美！谁反对我跟谁急！
虽然素颜也未必是真素颜，但我又不是处女座，不屑于在鸡蛋里挑骨头。
05 哦，对了，说回我的女神。
她的网名叫绿衣，头像是顶草帽。喜欢写点近似于鸡汤的文字。
温暖，单纯，细腻，朴实，低调。 她的文字，就像一个素面朝天的少女。
你别看我白天是个段子手，其实在深夜里，我也是条矫情狗。
所以，我是真心爱上了她的文字。
当然，更重要的一点是—— 凭我多年江湖经验，此人必为美女八九不离十。
绿衣也有注意到我，也习惯了和我互动聊天。 我顺势当上了她的骑士。
偶尔会有人留言说她是绿茶白莲花，我会不遗余力骂回ta，把我惹火了，我还会假公济私直接把ta黑了。
06 后来，绿衣大概是喜欢上我了。 我是怎么知道的？呵呵。
她问我，波多野结衣是什么花来的？为什么这么多人求种子。
当时看到这句话的我差点没被她纯到鼻血直流，但捂住口鼻的我用心想了一想——
如果有人问你一些上网搜一搜就能知道的事，她很有可能只是想和你说说话。
那就约等于，她对我有意思。
虽然是个耿直boy，但在她面前，我还是想装装大叔，有内涵，不油腻那种。
07 愚人节那天，我租的房子的房东回来了。
当时中介说主卧是房东本人在住，但我搬进来三个月了，蚊子都没有飞回来一只。诺大的房子，除了紧锁的主人房外，都是我的天下。
那一天，风和日丽，阳光明媚，小鸟欢快地在天上乱飞。
大门毫无预兆地被打开了。
一个烈火红唇卷发齐腰身高一米六气场两米八的美女推着超大行李箱女王般走了进来。
彼时我嘴里叼着牙刷睡眼惺忪幽魂般路过饭厅。
她朝我勾勾手指，说，那谁，帮我搬搬东西，楼下还有很多。
靠！人与人之间最重要的是互相尊重好吗？！ 美女就可以随便指使人干活？！
我很想把牙刷往地上一摔然后甩门进自己房间给她一个下马威。
可意识是倔强的，身体是诚实的，我漱漱口，马上做起了她的免费苦力。
08 自从她来了，我徒增苦力活，但没功劳也没苦劳，房租没降，连活动地盘都大幅度缩小了。
倒也不是她跟我划了楚河汉界，而是她老穿着睡衣晃来晃去，非礼勿视也！
我只能窝在自己的小房间里，房门不敢迈出。
我跟绿衣诉苦，绿衣沉默了好久，我被她白白晾了一个下午。
到了晚上，她发来四个字：好生伺候。 完了完了，她肯定是吃醋了。
于是我跟绿衣解释了很久，就差没写成论文了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>初见</title>
      <link>/post/4k4dqm/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2018 15:31:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/4k4dqm/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
01 她冒着细雨低头前行，细高跟敲落在湿滑的地面上，寸寸考验着平衡感。
虽已提前半个小时，但是在约好的地方，陌生的他却更早到。
闪烁的霓虹灯下，他挺拔的身姿套在米白色毛衣里，像一棵裹上了皑皑白雪的松。 微湿的头发稍稍凌乱，衬托出一双明亮英气的凤眼。
02 一天前，微信通讯录冒出一个红点，她早已把各种添加验证设置为不可见，除了分享名片。 这种情况下若还有好友请求，那说明该来的总是会来。
他是通过她老板加她的。而老板对于此事目前还没有任何具体交代，就只说这个客户十分重要，别怠慢了。
于她而言，他是老板的朋友，是有利益往来的合作伙伴，交往定位应设置为官方，谈吐举止应定位为得体。
03 可是对方好像不这么想，又或者是，他早已不需要靠外在形式来表现商务合作的诚意。
他穿着随意，气质随意，话题随意，举止随意。 这里的随意并非贬义，而是一种带有慵懒气息的优雅。
一顿晚餐下来，没有半个业务上的文字被提及。 反而是，他为她打开了一扇窗，分享了他许多所见所闻。
她觉得自己像是经历了一趟旅行，虽然他说的地方名字她几乎都没听过，但那蓝天白云异国趣事从他口中道出，显得十分生动具体，仿佛一切就发生在眼前。
04 “所以，你真的为了传说中最好吃的蜜饯而冒险跑到大马士革吗？”她问。
他笑笑，说，“我的动机永远不会这么单纯。”
她眯眯眼，也笑了，“愿闻其详。”
“无花果干，葡萄干，栗子干，杏干，就像是大马士革甜蜜的吻。我确实对那个吻心生向往。 但从本质上来说，最吸引我的是她本身的神秘与美丽。 当我第一眼看到她，就像站在山顶上眺望一座古城，那古老的建筑，拒人于千里之外的城墙，还有唯美的石子路，都让我的心深深震撼。 我认为，我就该活在那个地方。”
她低垂着眼，搅动着手里那杯热可可，扬起嘴角笑了笑，柔和的灯洒落在她长长的睫毛上，显得十分温柔。
“我就只去过北京，上海，东京和曼谷，跟你比起来，实在太土了。”
“你会说粤语啊，洋气着呢，你看我就总学不会，我才土。”
“拉倒吧，你不是会说五国语言么？粤语还能入你法眼？”
“为了你，我愿意学。” 她搅动着可可的手顿了一下。
“抬起你的头来好吗？我的大马士革姑娘。” 他深情地看着她。
番外篇
01 我，一个别人口中的钻石王老五，在三十岁之前，独自走过了许多地方。
正如陈绮贞说的，我看过了许多风景，也看过了许多美女，我迷失在地图上每一道短暂的光阴。
在遇见她之前，我觉得人生吧，尽兴就好，无所谓三十岁还是八十岁。
02 玩古董的人，看东西喜欢看包浆。 包浆，它是历经岁月沉淀，逐渐形成的表面皮壳。它滑熟可喜，幽光沉静，显露出一种温存的旧气。
在那场无聊的商业酒会上，她的出现让我心生荡漾。 我不是很明白为什么在如此年轻的女孩子身上会呈现出这么有质感的包浆。 那层包浆像一座古城墙，而她是被保护在那里面的女王。
03 我不是婉约派，对于有兴趣的东西，我从不选择迂回战术。
但是对于她，我不打算直接攻城，她值得我以王子的姿态来追求。
我途径大马士革，驱车前往阿勒颇，我要去买世界上最好的橄揽皂送给她。
原本从大马士革到阿勒颇只需要四个多小时，但是由于之前的路线牵扯到军事区域，我硬是走了八个小时。
如果在那条路上我被炸到粉身碎骨，那也是值得的。 因为车子越往前一寸，我就发现自己心房里的她又重了一分。 以爱之名，死得其所。 虽然，她还并不知道世界上有这么一个我。
04 历劫归来，我把那珍贵的橄榄皂放进订做的精美水晶盒，盒盖中间，镶着一颗粉钻。
都说每段爱情的开始必有一方先耍流氓，这我擅长，毕竟久经商业沙场，算不上狐狸也能算只狼。
微信加她后我马上约她第二天吃饭，那天傍晚，她冒着微微细雨款款而至，湿润的脸庞清透迷人。
历来自信到临近自负的我在她面前居然不淡定了。 我怕她对我没感觉，没兴趣，于是我像个愣头青一样拼命展示自己的阅历和思想。
05 爱情是什么样子？
我会迫不及待想让她知道我的心意，不舍得让她猜疑和等待，不舍得她受一丁点伤害。 我会用我所有的力气，去给她一个岁月静好的未来。 不用想，这绝对就是爱情了。 嗯，就是如此简单。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>那片海</title>
      <link>/post/3hnaxv/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2018 11:18:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/3hnaxv/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
她抬起头，看见了站在甲板上的他。 他身穿白衬衫，手捏晶莹剔透的高足杯。
皎洁一轮明月悬挂在他头顶，仿佛一顶神秘皇冠。 空灵的风拂过海面，她用力揉揉眼睛，依旧看不清那高冷身躯之上，长着怎么样的脸庞。
杯中酒随着船身节奏摇晃，举杯凑近薄唇，他仰头一饮而尽。 放下杯子，修长的手指逐颗解开白衬衫的纽扣。 一颗。 两颗。 三颗。 …… 纵身一跃，他潜入水中，洇游。 浪花溅起的一瞬间，她看到了缭乱的漫天星光。 顺着他的气息，她亦潜入水中。
海平面之下，是另一个璀璨世界。 他精壮的身躯在巨大的洋流面前细弱如蝼蚁。 鱼群卷席而过，像一阵无声的飓风。
她纵身往他游去，暖暖的海水穿透而过，迅速滑过每一寸粉瓷般的肌肤。 纤细的手臂搂过他的腰身，水草般的长发拂过他的胸膛。 她径直往上游，毫不费力。
松软的沙滩上，她终于看清了这一张英俊的脸庞。 心中有着千言万语，却无法用他听得懂的言语翻译出简单一句。 亲近的唯一桥梁，就是生涩的吻。 最大的坚持，就是这一晚守在你身边，寸步不离。
地球照常运转，神秘黑夜即将落幕。 在日出之前，他缓缓醒来。 睁开眼睛，长发及腰的美丽女子映入眼帘。 她冲他扬嘴微笑的一刹那，太阳冲出海平面，万丈光芒倾射而来。
看着在灿烂阳光下拥吻的他们，她含着巨大的心痛微笑。 爱情在裸行，但她手中并没有为它而准备的华服。 甚至，都没有办法开口说出一句“我爱你”。
没有关系，海底两万里，适合让鲜活的爱情慢慢腐朽。 就让她活到七老八十吧，在没有他的世界里，独自完成从美丽到丑陋的定律。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>男友36.5℃ - 上</title>
      <link>/post/36-5-or/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2018 16:49:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/36-5-or/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
01 故事要从一杯Tomorrow说起。
那一晚，顾小然和几个纯情小羔羊齐聚兰桂坊，主题是“深切缅怀即将逝去的学生狗时光”。
她生来就自带厌恶酒精的属性，正如隐藏在心底深处的“恐男症”。 别误会，她不是LES。 在12岁之前，她还是有暗恋的小男生的。
但不知道从什么时候开始，突然就变成了一块绝缘体，像脸盲症一样，再不懂欣赏男性，也本能抗拒所有接触。 哪怕是不小心的触碰，也会让她觉得头晕恶心。
可是，那一晚，顾小然却被隔壁桌一个男人吸引住了。 那感觉，大概就像是飞蛾看到了火，火光照进心房的那一瞬间猛然脑充血，然后所有自制力都崩溃了，唯一指令就是：冲过去！冲过去！冲过去！
好在她的身体反应迟钝，就魔怔了一般，软趴趴举起手指，说，给我来一杯那个—— 那男人手中的一杯酒。 像蓝宝石一样，幽幽发着光的酒。
身边的小伙伴们都笑开了，眼镜男阿乐扬起手打了个响指，说，来一杯Tomorrow。
一杯冰蓝冰蓝的东西摆在她面前，她小心翼翼把它捧起。 迷离的光线下，微小的泡泡不断往上窜，像海底世界一般。
突然，透过蓝色液体，顾小然看到邻桌男人帅气举杯，无声说了句“cheers”。 他的眼睛很美，像微缩了整个银河系。
顾小然移开杯子的时候，那个位置空空如也。 仿佛一场幻觉。 她惊愕了片刻，木然地把那杯蓝蓝的东西喝了下去。
02 当她醒来的时候，环顾四周，发现身处陌生地方。 房间很大，纯白一片，简洁干净到令人发指。
窗微微打开，外面的风吹进来，白色纱帘如柳絮般轻轻摆荡。
床头柜上放着一台手机，底下压着一张纸。 纸上写着：“顾小然，如果你醒来，请尽你所能，想起我。” 很惊悚！这完全是她自己的笔迹啊！
拿起手机，点亮屏幕，发现设有密码，犹豫片刻，她按自己的习惯，划了个“Z”。 正确……
迫不及待点开微信的时候，无意瞥见屏幕上方那小小一栏—— 2020年6月30日。
然后，她也不知道自己断片了多久，就只是木然地，点开手机里所有能打开的程序，做梦似的浏览着。
微信，甚至QQ，都有她这三年来所有聊天记录，爸妈，亲戚，朋友，事无巨细，闲话家常，什么都有； 微博、Facebook都显示着这三年来的点滴足迹—— “顾小然”竟然踏遍了世界上各个知名地方，有文字，有照片，有定位，甚至粉丝们的留言都细心一一回复。
可是，她完全想不起这一切。
03 顾小然足足在那个房间里呆了两天，第三天，实在饿到不行了，于是洗漱好换身衣服出门找吃的去。
不管发生了什么，总得活下去，才能解开谜团，不是吗？
打开房门，发现这是一栋独立复式别墅。
好在房间以外的地方不再是纯白。 黑白灰色调，再点缀以明艳，很高级的美。
轻手轻脚走到厨房，打开冰箱，里面有速冻点心和牛奶。
她一股脑把所有包装都撕开，然后拿个玻璃大碗把它们全装起来，塞进微波炉就开始叮。
吸着冰牛奶，她发现饭桌上摆着一张纸，上面写着——
苍龙连蜷于左，白虎猛踞于右。 朱雀奋翼于前，灵龟圈首于后。 欲知前尘往事，请联系我，5688 8888，白氏，珂勒。
04 顾小然抬头看了看这密集且古老的屋邨楼房，感觉那无数件艰难挂在在冷气机旁的衣服像花蝴蝶一样围绕着她旋转，把她转个头晕目眩。
这是白珂勒在电话里说的地址。
28楼，又长又窄的过道尽头，顾小然轻轻按下了门铃。 没声没响。 于是她用力按了三下。 依旧鸦雀无声。
就在准备敲门的时候，门开了。 “进来吧。” 一句慵懒的男声传了过来。
迟疑地推开门，并且让它保持敞开，顾小然谨慎挪着脚步往里走。
狭窄的地方，耸立了三个巨大书柜，书柜包围下，一个大班椅背对着她，只能窥见一双Nike运动鞋。
“这里明天起就交给你了，我要忙我的事情去。纸质杂志就不再出版了，太不环保，你知道印刷一本书要耗费多少资源吗？还好，悬崖勒马，回头是岸，放下屠刀，立地成佛。 但那什么公众号你可不能偷懒，必须保证日更，同时你得留意下阅读量，写星宿没人看就写星座，星座没人看就写考古，考古没人看就写历史，历史没人看就写故事。 反正，随你发挥，但就一点，不能写什么娱乐花边新闻，做人不能那么肤浅，我们要放眼世界，懂吗？”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>心上人</title>
      <link>/post/6fbhq1/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 15:17:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/6fbhq1/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
范先生:
在展开信纸之前，我想了很久很久很久。
原谅我还是决定中规中矩地叫你范先生。
我给你起过多少名字呢？ 让我回忆一下。 小源源、范小小、小流氓、源宝宝……哦，还有小哥哥。 你是我的心上人，我自然会赋予你小哥哥这光荣称号。 其他入不了我法眼的统称为那些男的。
光阴似箭，一转眼我们已认识七年。 最初的最初，为了吸引你注意，我像个女烈士一样，抱着必死的决心自告奋勇报了个女子二千米。
你知道吗？我真的很讨厌跑步。 一来吧，胸太大，于我而言这哪是轻装上阵啊！简直是负重前行好吧。 再者，我自幼肺活量就小，跑没多远，胸口就闷得慌，溺水一般，每呼吸一下都像涌进呛人的水。 可纵然如此，我还是咬紧牙关机械地迈腿往前跑去。 因为我知道终点有你。
快冲线的时候，我感觉耳朵聋了，除了自己的心跳，我再听不到别的声音。 同时，我也感觉眼睛瞎了，除了高大帅气的你，我再看不见别的人。
我用尽全力冲刺，我的目标是第一，第二都不行。
因为，我要第一个冲进你怀里—— 那个我心生向往的地方。
唉，为了跳进你怀里，我何止跑了两千米？我可是用了三年助跑的啊！ 谁叫我高一新生报道那天就对你一见钟情了呢？
嗯，你记得要按时吃饭。 不要吃猕猴桃，因为你一吃准过敏。
你不抽烟，真好，但是你的手指真的很漂亮。
记得那天晚上我为了满足自己邪恶的yy，硬是把一根烟夹在你修长的手指间，你把它凑近唇边，真像个从漫画里走出来的美少年。
虽然没点火，但那性感已经把我烧成灰烬了。
以后尽量少喝酒了，好吗？ 要知道你的酒品是多么的差，一旦醉了酒就整晚踢被子，现在大冬天的，宿醉加着凉可是会特难受的。
衣服都洗好熨好了，按颜色深浅我把它们排成一排整整齐齐挂在衣橱上。
处女座的男人，傲娇如你，定然容不得瑕疵。
从嫁给你的那一天起，我就对自己说，一定要努力成为你的好妻子、好情人以及好朋友。
这三者并不矛盾，不是吗？
我自认为做得不错，可是，为什么，隔着咖啡店的落地玻璃，我却看到你温柔地，低头亲吻她额头呢？
如果你吻另一个女人的性感红唇，我想我不至于如此难过。
就这样吧。 离婚协议书我已签上名字。 我呀，浪迹天涯去了。
还记得我从前跟你说过的渡渡鸟吗？它拥有芭蕾裙子一样可爱美丽的尾巴，可是，它们现在已经绝种了，因为人类的滥杀。 正如我的爱情。
就此别过。小哥哥。
——流苏
以上文章是某天下班路上在巴士上写的，本想再写一封&amp;rdquo;范先生&amp;rdquo;的回信的，但至今也想不出怎么写。 如果你有兴趣，不妨写写？
（好混搭）临帖小视频:
https://www.douyin.com/share/video/6514253914039127299/?region=CN&amp;amp;mid=6501976553851718414&amp;amp;utm_source=copy_link&amp;amp;utm_campaign=client_share&amp;amp;utm_medium=android&amp;amp;share_app_name=aweme&amp;amp;share_iid=23422316693</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>淋湿的青春会短路  -  月旦评</title>
      <link>/post/klpe9-or/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2018 15:48:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/klpe9-or/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
01 18岁—— 牛顿进入了剑桥大学三一学院， 爱迪生发明了利用钟机自动发送电讯及二重记报法， 肖邦创作出第一首作品B大调和g小调波兰舞曲， 田小颖进了跑马山国道边中石油旁的一家便利店上班。
02 便利店小小的，但是工作量很大，卸货分类上架检验清洁等等粗活都……不用我干。 用安可的话说，那就是他负责粗活累活，我负责貌美如花。
哦，安可是我同事，一个23岁的大男孩。 不帅，矮矮胖胖的，像只小浣熊。
我叫田小颖，刚从高考堆里捡回一条命来，我跟家里说我不上大学了，要把钱留给弟弟。 然后妈妈对我的态度立刻来了个180°转变，仿佛在那一刻起我才是她的亲生女儿。 这女人真善变，怪不得我老爸选择和别的女人远走高飞。
03 早上七点，我推开房间的小木窗。 看起来并不远的地方有座山，跑马山，山上有座废弃的庙宇，庙里并没有和尚。
五岁那年，爸爸背着我爬上了那座山，那时正值春分，漫山遍野的红粉翠绿很美。 到了山顶，隐约可以眺望到大海。
那天黄昏，爸爸没有回家吃饭。 那晚，妈妈发疯似的跑去国道旁，对着来往的车破口大骂，声嘶力竭哭喊道：“你走了就永远不要回来了！” 后来，我再没有见过他。
04 从我家走去便利店不用五分钟，可是我却经常迟到，今天也不例外。 九点十五分，我走到店门口，看见一辆路虎在倒车。 倒后镜折射出一张有点沧桑的脸，啊，这个大叔，有点帅绝人寰。
他肯定是要进店买东西的，首次见面，我打算矜持那么一点点。 于是我迅速钻进收银台，露出八颗牙的阳光笑容等他进来。
果然帅大叔走了进来，目光锁定在我脸上。 他没有看货架上的东西，也没留意到蹲在货架下的安可，径直向我走来。 “请问你这有没有止痛药？” 我说：“何济公的头痛散可以吗？” “拿给我看看。” “哦，不在店里，在我家。我家离这里很近，只需要五分钟的路程，如果你想去药店买也可以，大概二十分钟的路程。”
帅大叔面无表情，然后用眼神谢绝了我，转身就要离开。 “你哪里不舒服吗？”我急迫地问了一句。
帅大叔立定，转过身问了句：“这附近哪里有住的地方？” 安可此时走了过来，像个捍卫自己领土的狼，额，虽然他身上只有猪的影子。
安可说：“你好，我家有几间干净的客房，如果你不嫌弃可以前往看看，从前那也是个小客栈，但后来倒闭了” 帅大叔用眼神同意了。
05 虽然半路杀出安可这个程咬金，但并不阻碍我和帅大叔的进展。 我主动靠近他，毫无章法地跟他搭话，他脸上也没有流露出不耐烦的样子。
我加了他微信，晚上，我躺在床上细细拉看他的朋友圈。
他微信名叫高杨，第一条朋友圈发于2012年3月3日。 配图中的他看起来十分俊朗，意气风发，身后一片紫红色，我认得，那是藏红花。 “A day is a miniature of eternity.”他写道。 定位是Iran。
我像柯南一样，不放过关于他的任何细节，还百度了他的名字，他竟然是个画家。 那一刻，我的崇拜与爱慕之心犹如黄河流水，从九天之上倾泻而下，毫不留情把我冲垮淹没。
06 为了他，我人生第二次爬上了跑马山。 昨晚我看见他发了一条朋友圈，那是我模糊记忆里的跑马山顶。
晨光之下，他果然在那，还搭起了一个小帐篷。 他坐在凳子上，旁边立着一块画板，一手拿着酒瓶，嘴里叼着烟。
“提布卢斯说，你在孤独中也仿佛是一群人。” 我凑上前去，故作深沉地挑起话题。
帅大叔深吸一口烟，然后弹掉烟头，不紧不慢吐着烟圈，烟嗓十分性感： “提布卢斯还说，少女受维纳斯的指引，偷偷穿过熟睡的看守中间，单独进入黑暗寻找那个青年。”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>apple故事之夜</title>
      <link>/post/5a561c-apple/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 17:14:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/5a561c-apple/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
故事一 外公十几岁就入部队当了兵，从来不相信什么怪力乱神的东西。 但是后来发生了一件事。 发生在九几年的事。
那时家里种了一大片甘蔗，成熟之际怕被人偷走，于是要彻夜在地里看守。 甘蔗所在之地叫大埔，可以说是个墓地，那时这方面并不规范，一堆乱石的下方可能就埋葬着一个人。
那天晚上，月黑风高，外公走在田埂上。 电筒可能内部线路接触不大好，时明时暗。
空旷的田野很安静，但又似乎很吵闹。 鞋子哒哒哒敲在泥土地上，仿佛一路走，一路惊醒着什么。
在经过一条石板桥的时候，一个裤脚高高挽起的人迎面走来，浑身湿漉漉，悄无声息。 就要擦身而过之际，那人面无表情径直冲了过来，外公立刻侧身避让。 片刻回头一看，空荡荡的田野，什么都没有。
故事二 幼儿园的时候，我第一次提出要自己睡觉。 睡到半夜，突然醒了。 总觉得房间有些什么在盯着我看。
挣扎了许久，终于鼓起勇气掀开被子往爸妈房间跑。 跑到客厅，看到许多动物，有大象狮子长颈鹿甚至还有一只兔子跳上我肩膀。 于是马上吓哭了，站在原地一动不敢动。
爸妈立马跑出来，把我抱到他们房间里了。
故事三 暑假，和闺蜜在她老家玩。 中午我们在老祖屋的小阁楼睡觉。
我睡在床的里面靠墙，梦见一个穿着黑衣服的人走进房间，不断伸手想碰我，但是闺蜜睡在外面隔挡着，他一直没能够着。
但那个人好像有些执念，双手不停地往前探，我很想往里面躲但是动不了。
后来我和闺蜜一起醒过来，她说她做梦了，梦见有个人走进来想碰我，于是她一直扯着他不让他往前。
一些引申
正如今天&amp;rdquo;课题&amp;rdquo;所指: 世界那么大，总有一些用科学解释不了的事。 我们那么渺小，如沧海一粟，拿什么去认知？ 仅仅用智商，够吗？
善即是惡，惡即是善；邪即是正，正即是邪。 万物皆平等。 也许，所谓辟邪，并非将邪扼杀，而是用无边无际的强大善念将其包容，化解其所有怨念，渡其安生。
人无知，所以无畏，混沌中唯有感恩是盏明灯。 懂得感恩，辟邪从行善积德开始。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>荔枝醉了酒-月旦评</title>
      <link>/post/bknvs-or/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2017 05:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/bknvs-or/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
01 那是个酷热难耐的夏天。 美亚愤恨地在一张原稿纸上写下“生人勿扰！熟人勿找！”八个大字贴在房门口。
美亚的妈妈一边戴上草帽一边从窗口冲着窗帘遮挡的房间里骂到：“死女包！我生夠叉烧好过生你！成日顶心顶肺！”
美亚抄起枕头就往窗口扔，软趴趴的枕头像头无辜的熊撞上了树，啪的一下跌落在地上。 等到妈妈的骂声渐渐走远，美亚扛起她那胀鼓鼓的书包，甩开房门，气鼓鼓地朝荔枝林里跑。
02 程飞刚走出家门口就看到了像野鹿一样狂奔而来的美亚。
“喂，哨牙妹，又来找我弟啊？”程飞痞痞地对美亚说。 “程翔他人呢？”美亚给了程飞一个白眼。
“呵呵，听说你们的乐队组合散了？被学校棒打了？”程飞哪壶不开提哪壶。 “我！要！见！程！翔！你！给！我！少！啰！嗦！”美亚踩了他一脚，动作十分迅速，他来不急躲，结结实实挨了一刀。
“程翔走了。你如果想知道他去了哪里，就给我吻一下。”程飞没脸没皮地说。 美亚眉毛皱了起来，眼红红地看着他，像个泄了气的球。 “额，我也不是非吻你不可啦……”少年有点不知所措。
“他真的走了吗？” “嗯，去珠海了。他说，反正也考不上大学，干嘛还要浪费生命去高考。”
美亚转身离开。 身后的少年站在硕果累累的枝头下，不知该开心还是忧伤。
03 美亚一家是在三年前搬到这个地方的。她爸妈都是果农，帮一个地头蛇种火龙果。 这里的山都是矮矮的，也没长多少植物，一排一排神似仙人掌的火龙果苗苗种下去，咋一看像把大梳子。
一个黄昏，就读高一的美亚在放学回家的路上看到了一个少年。 他用大草帽遮挡着脸，大大咧咧躺在荔枝树下的秋千床里，嘴里哼着奇怪的的不知名的歌，秋千床随着歌曲的节奏，轻轻地晃着。
美亚从前不懂音乐，但那一刻，她觉得自己像被菩萨点了天灵盖，终于，她成了一头懂音律的牛。 就这样靠着秋千床旁边的树坐下，少女静静听着少年歌唱。
如果一生只有三十岁 我会每天喝汽水 如果一生只有三十岁 仲边会读书到二十几 想去边就去边 仲边会先苦后甜 想发癫就发癫 如若你太宫心计 我竖只手指比你睇 ……
美亚噗嗤笑了出来，少年马上掀开草帽从秋千床上翻了下来。
“你是谁？你有病啊！”少年冲美亚喊道。 美亚看到他的校服裤被裁剪成短裤，露出又白又瘦的腿，不可一世的臭脸帅帅的，长长的刘海遮住半只眼睛。
她说：“是啊！我有病！你有药么？” 少年给她翻了个白眼，弯腰从地下拾起草帽，头也不回地走了。
美亚像只小老鼠一样跟踪他，穿过荔枝林，经过一个小池塘，他走进了那棟两层高小房子。
04 从那天起，美亚就成了一块宇宙无敌牛皮糖。 她打听到少年的名字叫程翔，在高二2班，成绩那是相当差，妥妥的学渣。 而他的孪生哥哥程飞却是个学霸。
两个人大概是同卵双生的，长得超级像，据说连他们爸妈也不容易分辨。 但是美亚却十分自信，她认为自己可以一眼分辨出来。 谁给的这份自信？ 她说是丘比特。
05 程翔喜欢唱歌，而且唱得十分好听。 他跟几个难兄难弟组了一个乐队，一有空就在火龙果园旁边的废弃小厂房各种吼唱。 主唱程翔，四眼仔贝斯手阿乐，胖嘟嘟的毫无节奏感的鼓手肥丧，还有其他几个打酱油的阿猫阿狗。
美亚就是个情窦初开的洪荒少女，雷打不动一天一情信。 清晨大家都还没到校她就翻窗进高二2班把爱的告白塞进程翔抽屉。
别问我为什么那个玻璃窗没锁上，这世上大概就没有她去不到的地方。 哦，程翔的心除外。
程翔显然对这哨牙妹没有兴趣。 他的世界只有不羁、兄弟和歌唱。
06 美亚每天都像打了鸡血一样亢奋，中午不睡午觉，跑去国道旁帮别人看水果档，顶着烈日对着呼啸而过的汽车招手——
“新鲜的荔枝诶——甜过初恋——” “过了这个村就没有这个店—— 走过路过不要错过诶——”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>红尘酒馆（月旦评）</title>
      <link>/post/6l3xej/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2017 14:51:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/6l3xej/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
01 仲夏夜。 月亮隐匿在云层里，星星铺洒满天空。 风卷着蝉鸣抚过小巷，高挂的一串小红灯笼像风铃一样轻轻晃动。
穿着长裙，趿着精致木屐的她，在酒馆门口发现了醉倒的他。 她轻轻蹲下来细看他的脸。 嗯，看样子，是个俊朗的男人。 昏黄的灯光柔和了所有棱角，此刻他只像个沉沉睡着的小孩子。
你还好吗？ 她问他。 沉默。
你要不要进去睡？ …… 沉默。
那我动手了哦？ 她等了五秒。 …… 他依然沉默。
于是她直起身子，把木屐脱掉，放在一边，然后弯腰拉起他的一只手臂。 一二三—— 走起。
02 第二天清晨，他在袅袅清烟中醒过来，茶香扑鼻，但他觉得全身酸痛，特别是左手手臂。
一个穿着白色长裙的女孩趴在桌子上把玩着一颗鹅卵石。 他坐起来，轻轻咳嗽了一下。
女孩突然把脸抬了起来，随即笑了一下，露出可爱的小虎牙，明媚灿烂。
她正想开口之际，木门被拉开，一个穿着红裙的女人站在门外，她是酒馆的老板娘美惠。 弯腰抬起一个盆栽，她光着脚走了进来。
你的衣服已经熨好了，起床洗漱好可以吃早餐。 美惠把盆栽放在书柜旁的木架子上，小心翼翼调整着摆放方位，语气淡淡的，仿佛他并不是个陌生人。
男人礼貌地点点头。
西月，出去吧。 美惠唤了一下白衣少女，两人一起出去了。她朝男人弯了弯腰，然后轻轻拉上了房门。
03 傍晚。天边一大片火烧云。 白衣少女西月用力跳了跳，同时挥动着白皙的手臂，朝一个窗户喊道—— 安棋！安棋……
安棋是个中日混血，比西月年长两岁。 九年前大地震后，美惠和西月失去了各自的亲人，一个少女牵着一个女孩流浪到这个地方，安棋的家族在当地势力不小，得益于他们家怜悯，她们在此地安顿了下来。
他推开玻璃窗，看到她狡黠的笑脸。
快出来，陪我去屋顶哦！西月冲他喊道。 她洋溢着愉悦的大眼睛像宝石一样闪闪发光，少年的心里满满都是宠溺。
04 安棋长得高大且身手敏捷，跑了几步，一下子借力就翻上了屋顶。 西月则小心翼翼踩上石墩子，牢牢拉住少年伸过来的手，一下子也攀了上去。
他们如往常一样，躺下，看天空。
安棋，你知道吗？我大概是爱上一个人了。 西月深吸一口气，闭着眼睛轻轻说道，他满足了我对男人的所有幻想。
少年楞了一秒，随即用一只手撑起身子，盯着西月红红的脸问到，谁！？
夕阳下，西月闭着眼睛，长长的睫毛轻轻颤动。 她说—— 嗯，我也不知道他是谁。 他是一个醉倒在酒馆门外的男人。大概，有三十多岁了吧。 刚毅，俊朗，神秘。
我帮他换衣服的时候，看到他的肩膀上有一个旧伤疤，像是枪伤。哦，我还摸到他的虎口和手指有层茧。 你说，他会不会是个警察？或者，是个职业杀手？
离他远点！少年突然激动地说。
西月蓦地睁大眼睛，夕阳猩红的光线被少年近在咫尺的脸庞遮住，四目相对，气息纠缠。
她用力把少年推开，皱着眉头盯着他既愤怒又受伤的脸。突然感到心里很难受，眼前一片氤氲。
看到她的模样，少年瞬间心软，说，对不起，西月。我只是害怕你受到伤害。毕竟，那个男人来路不明。 我只是，害怕你受伤。 你，明白我吗？
西月低头，突然对一切都没有了兴致，只把脸埋在膝盖上，不再说话。 安棋难过地注视着她，张了张口，可是最后还是什么都没有说，只静静陪着她。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>候鸟（月旦评）</title>
      <link>/post/ihzmi/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 17:11:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/ihzmi/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
01 今天。 距离上一次相聚，已过了一百六十九天。
尽管他像只孤独的候鸟，但到了春暖花开的时候，总会再飞回来。 大屏幕不断刷新着航班信息，那串铭记于心的字符终于出现了。
02 下午五点她提早收工，冲去菜市场买了一堆食材，然后百米冲刺回到屋子开始捣鼓所谓的盛宴。
两个小时后，她提着私房菜出现在机场。 人群走了一拨又一拨，她像是一个被潮水冲上沙滩的海螺，静静等待着少年把她捡走。
不远处，有一个男生也在盯着陆陆续续走出来的人。
盯着的时候永远落空，低头的一刹那他便出现—— 噢，那个大男孩，拖着大大的行李箱站在她面前，冲着她傻傻地笑。
她抬头看着他，尽管在上一秒都不曾怀疑见到他的那一刻一定要结结实实给他一个拥抱，可是当他真的出现了，她却像块木头。
你胖了。 她开口道。 突然想起在一百六十九天前，她当面对他说的最后一句话是，我爱你。
他捏了捏她的脸蛋，说，你瘦了。 此时，刚才还坐在不远处的男生走了过来，说，哥。 他们兄弟俩结结实实来了个拥抱。
妈交代我无论如何一定要来接你，我已经定好酒店了。 他弟弟说。
他拍拍她的肩膀，说，我先送你回去吧。 她摇摇头，说，不用，我自己回去就行，地铁直接能到。你累了，快去休息吧。 哦，这里有给你打包的饭菜，里面有你最喜欢吃的牛肉丸，饭盒如果不方便洗带，可以直接扔掉，也不贵。 再见。
她冲着他笑了一个，然后迅速转身离开。 并非没有礼貌，而是再迟一秒，眼泪就要被他看到。
03 四年前，他刚到纽约，和几个同学合租一套房子。有一天无聊闲逛，在其中一个舍友的空间里看到一个女生，于是申请加她为好友。
可是那女孩却拒绝了他，于是他重新发出添加好友信息。 就这样被拒绝了三次，他吐槽了一句，搞什么鬼？？？ 于是跑到隔壁房间揪起正在打游戏的舍友说你那xxx校友怎么老是拒绝添加我为好友？
受不了他的碎碎念，舍友只好发信息问那女孩。 女孩回复说，哦，原来是你舍友啊。我看那网名像个坏人，所以拒绝了。
04 虽说没开个好头，但是加了好友之后，两人居然聊得十分投缘，气味如此相投，搞不好俩人就是传说中失散多年的兄妹？
不仅仅只是友情，但又远远没有到达爱情。 仿佛十分知心，可实际上却只是一个从未谋面的陌生人—— 网上的交情最可怕的地方就是在这里。
你确实因为这份虚拟而快乐，而有所期待，但是下线以后呢？ 回到现实中以后呢？ 那一切算什么？
05 高峰后就是滑坡，这是亘古不变的定理。 于是，两个仿佛热恋了几百年的人突然都一致沉默了。 沉默之前都没有约定，也没有预兆，不得不说，这也是一种默契。
也许他们都知道，分隔两地的爱情，一半是天堂，一半是炼狱，不是谁都煎熬得起。
06 自从沉默，她就开始难为自己。 不知从什么时候开始，思念如野草般疯长，她努力拔都拔不尽。
思念是一种，很玄的东西，如影随形。 她莫名其妙地，在经历一场失恋。
既然野草拔不尽，那就一把火烧掉吧！ 她冲回宿舍，迅速登录，想快刀斩乱麻把他给删除掉！ 可是手起手落，却停滞住了。 如果，他下一秒，就给我发信息了呢？ 嗯，不如，等等吧…… 只要他主动发信息过来，我就，我就，原谅他。 可是，我又不是他的谁，他哪里需要我的原谅，呵呵。
她静静翻看他们一直以来的聊天记录，都很好笑很温馨很甜蜜啊…… 可是为什么，突然，就不再联系了呢？
她就这样，消磨了一个晚上。 他还是一个黑暗的头像。
拿起手表，默默算了算时差。 她哭了。 然后，又笑了。 轻轻的，她终究还是把他删了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>迷途（下）</title>
      <link>/post/mqru9/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2017 16:02:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/mqru9/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
迷途（上）： https://steemit.com/cn/@dancingapple/4emkki
本文观后可能会引起不适，请家长指引。
一夜安睡。 次日，小木窗外的阳光爬进房子，刘默然醒来。 下床走近窗边，眼前尽是一片金黄。 人烟寒橘柚，秋色老梧桐。
洗漱好，他拿起背包走出房间，身后，是整整齐齐的被子。 走出房门，刘默然看见昨天那女孩站在小露台，侧着身，双手举起相机对着原野取景，头发干净利落地扎了起来，阳光洒在她身上，皮肤白得发光。
刘默然走上前去轻轻地打了声招呼：“早，secret。” 女孩继续保持她的姿势，淡淡地回了一句：“早。”
“我叫刘默然，来自上海，自驾游经过这个地方。” 女孩放下眼前的相机，转过头来微笑了一下，说:“我叫颜婓，多多指教。”
“你独自来这旅行吗？呆多久了？” “肚子饿了，下去吃点早餐吧。”颜婓迅速转移话题。
两人下到二楼，看到其他三人的房门都敞开着。 邹永乔穿戴整齐走出房门，向刘默然点点头，随即看到他身后娇小可人的颜婓，瞬间惊呆了——什么时候多出来的美女？
“蜘蛛精！！”刚走出房门的胖子发出一声“尖叫”。同行三队友顿时无语望青天，都在内心赏了他一拳。
颜婓翻翻白眼，说了一句：“早啊二师兄。” 下到一楼，大门是敞开的。 掌柜还没有过来，黑猫也不知所踪。
几个男人环顾了一下周围环境—— 客栈的正前方是片空旷的草地，一条小河如晶莹剔透的白玉般镶嵌在这片金黄色中。 上了石楼梯是昨日他们来时的路，两排屋子一条小街道。客栈后方是竹篱笆圈起的一片大菜园。
客栈左侧往前约一百米，有三栋平房围着一个小操场，操场中间立着一根旗杆，上面并没有旗子，看样子像是所学校，恰逢今天周日，孩子们不用上课。 整个烟雨镇就是呈个“7”字形。
颜婓端起相机把他们此刻的模样拍了下来。大概是摄影技术过硬，相片颇有高级感——
几个男人沐浴在晨光下，旁边是古色古香的客栈大门，除了拖后腿的二师兄，其他三人均身材挺拔风度翩翩。 尤其是刘默然——干净清爽的同时又流露出一丝深不可测，这种感觉若放在女人身上，那就是种极致清纯又魅惑性感的美。
他们很快来到街上，早上这里人明显多了，胖子率先走到包子铺前要了三份小笼包和一杯豆浆。他们几个也点了东西进去小店坐下了。
颜婓端起相机，细细回看以往相片。 “我们中午就离开这个小镇了，你呢？”刘默然问到。 “再见，一路顺风。”颜婓并没有抬头。
她盯着一张相片，看了许久。 “你们慢慢吃吧，我先走了。”说着，她站起来转身走了出去。
据小蝶说，那是一家裁缝店。 可是，这么多家裁缝店，究竟是哪一家呢？
此时她看见村口第一家裁缝店的老汉在自家店门口朝对面二楼窗户招了招手。 没两分钟，一个小女孩走了下来，木然地走进了裁缝店。
颜婓赶紧跟了上去。 店里并没有人，墙壁上全都是长长的布匹，布匹包围下，是一张宽大的长桌，上面堆着破碎的布，一把长尺横直躺着，上面搁着一把大剪刀。
明明看见他们走进来了，但很明显，人，消失了。 颜婓像条猎犬一样，调动起所有感知，环顾四周。
“你在这里做什么？” ——突然耳边传来一声凶狠的叫喝。
是一个中年妇女。 她警惕地看着颜婓，像一头母狼。
颜婓迅速淡淡一笑，甜甜地说：“大姐，你这里能不能定做旗袍？我看上那匹布料了”—— 她指了指妇女身后的那匹米白色暗纹布料。
妇女沉默不语地看着颜婓，像是在暗暗打量着她说话的真实性。 盯了许久，颜婓始终一副淡然柔弱的样子，妇女稍稍放下了警惕，这才慢慢回过头瞄了一眼她所指的布料，说：“可以。”
“我不要——” 突然某个地方传来一声近乎于绝望声线的呼喊。 就此一句，像玻璃破碎一样，而后是无限的寂静。
颜婓只感觉心脏被射了一枪，全身瞬间起了无数鸡皮疙瘩。 中年妇女脸色苍白，面露凶光。
“走！出去！今天不做生意！”
她上前一步正想扯颜婓的手臂，突然她自己反倒被莫名其妙拉了一下，顿时与颜婓拉开了距离。 原来是刘默然。 他扯开凶恶的老板娘，走到颜婓身边搂着她的肩膀，低沉地说了一句：“先回去！”
颜婓眼里洋溢着倔强的泪光，抬起头正视他的眼，紧闭着嘴唇，然后摇了摇头。
说时迟那时快，她转过身用力地把挂在墙上的布匹用力拽下！ 一匹，两匹，三匹！ 拽到第六匹的时候，一个小木门暴露在众人眼线——</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开始幸福的小熊饼</title>
      <link>/post/6z4cmm/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 11:32:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/6z4cmm/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
连绵的阴雨下了一个月，在这奇妙的一天突然停了。 昨天才特地去买了一把漂亮的伞，没想到一撑开，天空也跟着豁然开朗。
嗯，一定是美妙的序幕打开了。 薰桃甜甜地想。
尽管放晴，可是屋檐外，大树下仍有珠子般的雨滴滑落，敲打在粉红色的雨伞上，她的心情十分美好。
闺蜜芷伶在领到毕业证的那一天起便着手准备自己的梦幻婚礼了。每个人都有自己独特的路，芷伶选择了直接到达幸福的那一站。
薰桃是芷伶的伴娘的，在婚礼中途她突然接到了心仪已久的大公司的面试电话。 在友谊和饭碗之间，薰桃为难得天旋地转。撞了三个多月的硬板，好不容易盼到这一天，错过了多可惜啊！ 芷伶拉起她的双手，说，亲爱的，去面试吧，加油！ 于是薰桃提着伴娘雪白的蕾丝裙冲进了的士。
面试她的是个和蔼的阿姨，真是上天对她的眷顾啊，这么久以来与那些面无表情的面试官斗志斗勇，想不到今天遇到的不是魔鬼，而是天使。 临结束的时候，面试官阿姨问道，为什么会穿着小礼服来面试？ 薰桃腼腆却带点尴尬地笑笑&amp;mdash;从婚礼上赶过来呢…… 阿姨诧异，说，你结婚？ 薰桃笑道，不是，我好朋友的婚礼。 面试官阿姨只笑不语。
走出公司，薰桃赶回婚礼现场，可是已经结束了。转身之际，一声叫唤喊住了她，回眸一看，是个帅帅的男生。 薰桃大脑在迅速转动着，努力回想在哪里见过他。
“小熊饼小姐。”男生走近，低头看着狼狈的薰桃，露出阳光的微笑。 薰桃疑惑地望着他。
“好多次都想跟你说话的，”男生转身走了一步，背对着薰桃。 “高中的毕业舞会，你自己坐在角落，看着别人跳舞，开心地傻笑，却不知道自己其实闪亮得像个公主；大二的交流会，你陪伴在芷伶的身边，却不知道自己的才华引人注目；毕业典礼，芷伶在舞会上高调宣布要结婚的消息，你为她鼓掌欢呼，眼角却挂着泪水。今天，又做了个落跑伴娘，你呀……你不知道我多么想靠近你。”
薰桃突然笑了。 “是你，高中的毕业舞会，你帮我抽出被卡着的裙尾；大二的交流会，你悄悄照顾着我；毕业典礼，你在人群里塞给我一盒小熊饼。”
男生转身轻轻抱住薰桃，“谢谢你发现了这一切”。
两个人挽着手，慢慢走过不是他们的结婚礼堂。
一个爱情小故事，写于2009年。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>蝴蝶谷</title>
      <link>/post/79h8up/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 13:59:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/79h8up/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
她穿着黑色连衣裙坐在悬崖边上，海浪般的大风吹过，宽阔的裙摆飞扬。 落日余晖洒落在她身上，让她像只偌大的、闪着金色鳞光的黑蝴蝶。
她低垂着头，目光越来越深地坠下深谷。 只要纵身一跃，就能成蝶。
又或者，成灰。
峡谷里，成千上万只蝴蝶纷飞，像深海里的鱼群。 她曾经也是其中一只。
那时，她拥有无数的珍宝，镶嵌在绸缎般的翅膀里。 可有一天，为了一个坐在悬崖上看书的男孩，她甘愿放弃所有财富，像乞儿一样化身为人，慢慢接近他。
她要放弃自由并非没有缘故，她在他的身边享受到了无尽的快乐，那种快乐远胜自由。
然而蝴蝶谷以外的地方并不是永恒的乐土，她开始心碎、哭泣。 甜蜜之下是平淡，平淡过后是消磨、辜负和背叛。
她开始失眠。 当她还是蝴蝶的时候，她常常在风中酣眠，偶尔睡不着，也是愉悦的小插曲。
而如今的失眠，是黑暗边缘的溺水，是嶙峋乱石中的痛彻心扉。
在一次次受伤过后，这天，她终于回到故乡。 这条路她自化身成人后只走过一回，但方向已深深刻在骨子里。
得不到爱的她在世界尽头安静了下来。 咒语如约而至—— 成蝶，还是成灰。 亦或是，背叛。
成千上万只蝴蝶在召唤—— 归来吧，纵然遍体鳞伤……
她视而不见、充耳不闻，仍孤孤单单坐在悬崖边上。 大风像海浪一样拍打着她的长裙。
夕阳迅速坠落海底，她突然站起来，转身离去！ 一瞬间夜色漆黑。 峡谷里成千上万只蝴蝶荡然化为烟灰。 烟灰消散，所有过往所有未来从此无处安葬。
蝴蝶谷永远陷入沉睡。
而那个选择了背叛的女孩，被爱判处终身孤寂，孑然一身，在尘世中空洞洞地流浪。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>木头人123</title>
      <link>/post/123/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 12:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/123/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
01 晨早新闻的片头音乐总不会随着季节的变换而改变,慕妮用力地拉开窗帘,阳光倾泄而入,迫不及待地涌进这弥漫着奶香的小屋。
端着热腾腾的牛奶，慕妮在落地窗前俯视楼下，鹤发童颜的老人中，一个颇有气质的男人面带倦容匆匆而过。
小区几时搬来了这样的一个凤毛麟角？这样素质的男人不可能被我忽略吧，慕妮微笑。
慕妮，24岁，毕业于某大学，打理着一间叫mu-ti的时装店，未婚。 而那个气质男人是位海归，30而立，某物流公司副总，名叫邰启。
金钱地位是男人的标签，而身材容貌则是资本，邰启是个有标签的资本家。
02 某个深夜，慕妮的手机响起，一个熟悉的号码&amp;mdash; “妮妮，是我啊，我在你门外，快开门啊”。是范统那家伙！
慕妮把被子掀开，睡裙及地，鞋也没穿就往门口跑去。把门打开，楼道空无一人。 “又捉弄我了！”回拨电话，慕妮说到，“不是在门口吗，别隐身啊。” “是在门口啊！开门啊！”
慕妮狠狠把门打开，真的有脚步声，便说“快进来！”
脚步声迟疑了一下，灯光下一个身影逼近。 不是范统。
“你……是叫我吗？” 男人问道，背对着光，让人看不清他的样子。
慕妮诧异，搞错对象了！赶紧得把门关上！冲进房间抱着枕头，范统的手机打不通了！ 11月没有愚人节吧？！莫名其妙的一个晚上！
03 经过昨晚的折腾，慕妮今天特别没有精神，趴在桌子上，客人进了又出，她连欢迎光临四个字都没力气挤出来。 终于熬到下午，傍晚时分，一个男人推开玻璃门走了进来，是邰启！ 他对慕妮客气地扬扬嘴角微笑。 慕妮保持着懒洋洋的姿势，心里却瞬间翻江倒海！ 是他啊！不会是买衣服给女朋友吧！
本以为他会要慕妮介绍哪件好看的，可是他指了指其中一件，说，装起来。
就这样的第一次见面，前后不到一分钟。可真让人失望啊。 慕妮沮丧地想。 没机会了，没机会了，书上说，男女的交往方向取决于第一眼及相处的前3分钟。
04 范统的手机依然打不通，是有什么事吗，慕妮突然担心起来。 心不在焉地来到便利店，逛了好几圈都没有想起要买什么，算，不买了。 走出店门，看见范统那家伙！坐在车上对慕妮坏笑。 “小妞，上车！”
慕妮狠狠地把车门关上，范统摇摇头。 “你昨晚干嘛？坦白从宽！”慕妮手握枪状指着范统的后背，却猛然发现后座有人，是，那个，气质男人！
“小妞，别乱来，注意形象，哈哈”范统得意说着。 气质男人伸出手，说“你好，我是邰启。”慕妮尴尬，“好……”
车子一路开得飞快，车内的三个人一句话也没说…… “这是去哪？”慕妮打破沉默，范统说“把你卖掉。” 慕妮想说点什么，却突然觉得失落，玩笑的话也说不出口了。 于是，又陷入了沉默。不知不觉，便倒在座位上睡着了。
05 不知过了多久，慕妮醒来，车子停着，身上多了一件大大的衣服，有阳光的味道。 咦，他们人呢？不是真的把我卖了吧！慕妮急急打开车门，却看见了最熟悉的那个地方……
文正小学。呵呵。大大的榕树还在呢。水泥兵乓球台拆了。教学楼换成新的了。一切一切，都是那么熟悉，嗯……夹杂着陌生。
范统和邰启在便利店里走出来，邰启递给慕妮一瓶鲜奶，说，“记起我了吗？”
“他就是你木头哥哥，小妞。”范统说。 慕妮呆呆站着，原来，自己从小到大思念着的人已经变得那么陌生了。 记忆中的他，还是那个王子般的小男孩。
“我记忆中的你，也是个柔弱的小女孩。哈哈。范慕妮小姐。”邰启仿佛看穿了她在想什么。
“那个，昨晚……”慕妮低声说道。 “我出国后和范统一直有着联系。上个月回来了，决定在国内安家，是范统告诉我你的近况的。怕突然找你，发现你把我忘记了。呵呵。我很伤心的哦。”邰启温柔地说。
“我昨天晚上其实是在邰启家，你913的对门912，哈哈。你被我们耍了，小妞！”
06 其实……有范统这样的哥哥也不错啊，哈哈。 他把我的王子带回来了，不是吗？
慕妮抬头凝望着漫天的星星，轻轻地说了一句：木头哥哥，谢谢你回来了……
感觉心里的阴霾一扫而去，格外清爽。 给我一个轻轻的拥抱吧，给岁月和思念的距离一个完美的诠释，和交代。
一个小小的爱情故事，写于大一的时候。回头看，虽然很多bug，但有点甜~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的杀马特时光</title>
      <link>/post/4dnfnu/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Oct 2017 17:11:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/4dnfnu/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
初中的时候，由于我妹妹还很小，爸妈对我疏于管教，所以我“有幸享受”了一段潇洒彪悍的“葬爱贵族”时光。
01 双性恋大姐大是学校篮球队队长，（据她说）身高178，单眼皮短头发，咋一看是挺帅哒！ 我不是她女票，但她却很喜欢罩着我，跟她混的日子我看遍了江湖上的爱恨情仇。
由于位高权重，她手上有学校小后门的钥匙，下午最后一节如果是活动课的话她会带我逃课出去看世界。
有时候我们会钻进卷闸门紧锁的黑游戏厅打街头霸王。 最初我不会打，她教了我几招比如“河路吉近距离←or→+重脚”等等…… 来来回回都是那几招，没有一点技术含量，我直接在面板上不断用力敲，幻想着无招胜有招。
大姐大说她家里楼梯有扇窗，很方便晚上离家出走，她也怂恿我晚上溜出去一起嗨。 鬼迷心窍的，有一晚我真的半夜出走了。
成功“越狱”后的我走到白天熟悉的街道，可是路灯几乎都关了，阴黄阴黄的。 虽说夏天，但感觉冷。眼前偶尔串过野猫野狗。 我不害怕，反而觉得十分自由。
那晚我们去了后山公园，一个有着百级阶梯和烈士陵墓的地方。 同伴还有其他的人，有男有女看不清面容，他们抽烟、kiss，喝酒、讲鬼故事。
无巧不成书，凌晨回去的时候被我姑丈看到，结果第二天被家法伺候，那还不算，整个中行家属楼都知道了我半夜出走的事情，搞到我好一段时间都感觉抬不起头。
有一次，大姐大突然带我去旁观帮派血拼，不是开玩笑的，当真是拿着西瓜刀互砍。 我也不知道有什么原因可以让两群不同校的学生如此血腥，也不明白为什么那时自己如此冷血淡定。
男生有男生的江湖，女生也有女生的恩怨。 如果哪个女生得罪了她们，就很有可能会在上学/放学路上被扯到一边剪掉头发。
乖学生看不到很多的阴暗面，那时的我都看到了。 始于好奇，止于尝试。 也许大姐大觉得我不是混黑道的好苗子，后来慢慢疏远了我。 我又做回了安安分分的乖学生。
直到有一天傍晚，大姐大的一手下来到我的课室，叫我下去篮球场，我同意了。 原来她们正在打着一场篮球赛，也不知道是什么原因，反正大姐大叫我上场。
我压根不会打篮球，但有大姐大撑场，姿态可不能难看！虽然整场下来，一米六不到的我在这群高大的女生面前，真的是……连球都没有摸到。
02 初二分班，新班主任是个刚毕业的大男孩，不帅气，但很阳光。 他有一段著名的言论：“你们是斯文人，千万不要讲粗口，如果实在忍不住想讲，那就用水果名词替换掉。”
从那以后，我们给他起了个外号叫“水果”。 至于粗口，大家依然说得很麻溜。
有一天早上，水果把我叫去办公室，说他待会要去献血，班干们要维持好课堂纪律。 我点头说好，然后转身跑回课室，笑得上气不接下气，宣布—— “水果要被拉去榨果汁啦！！！” 全班拍桌子狂笑。
那时候最爱欺负平易近人的年轻老师了，只要是他看管的早读课，我都敢光明正大地吃早餐。 有一次我同桌给我带了他家秘制卤鹅，我加到桂林米粉里面吃，水果不知道啥时候站在我旁边，还以为他会骂我，谁知道他幽幽说了一句：“好香啊……”
艾玛，这样的好老师，真是提着灯笼都难找不是吗？ 无奈岁月是把杀猪刀，现在微信里的他不再是那个阳光小伙了，而是一个胖胖的地中海大叔，刚迎来二胎宝宝，天天晒娃。
03 那时候十分流行的杀马特发型我也尝试过，就是下面长直发上面泡面头，现在想想真像一只水母啊……还好没有留下什么相片，不然绝对是黑历史。
期末考试前夕，我临时抱佛脚看书几乎看通宵，两天下来试题没答对多少，人倒是成了熊猫。
在最后一场考试结束以后，我们在教学楼里玩起了你追我赶，有点像现在的撕名牌，几栋大教学楼是互通的，跑起来十分酸爽。
中场休息跑到校门口小卖部买水，坐在门口的两个社会青年来搭讪。 其中一个人说：“美女去哪里？坐下来聊聊天啊。” 另一个人说：“美女？也不是很美对不对。”
哦，我想我确实挺丑的—— 两个大大的黑眼圈加个廉价的口红（没错我涂口红了），那画面太美我不敢看……
04 重阳节那天，学校刚好有个跳蚤市场，恰逢我们回了老家，我说爸爸你送我回学校吧，我要去跳蚤市场，他不知道什么是跳蚤市场，但他答应送我回校。 可是我没有什么东西拿去卖啊，爸爸说，你摘点花拿去呗。 哦，寻遍屋内外都没有花，唯独屋子后面的半山上有一树粉色的花。 爸爸拿着镰刀爬上去连着枝叶给我砍下了一大束。
在大姐大关照的好摊位上，我摆上了一地连着树枝的神似木槿的鲜花。 无人问津。别人都是卖书啊精品啊什么的。
过了很久很久，一个男生徘徊在摊位前，我蹲在地上，仰起头跟他说：“帅哥，买花送你女朋友呗。”他说：“多少钱？”我想了想，“五块，全给你吧！”然后他头也不回地走了……
05 往后的岁月里，我渐渐学会循规蹈矩，在面临选择的时候，只肯选择自认为最妥善的那一项。 我想，这并没有错，毕竟谁都没有资本任性地走上歪路。 但我还是感谢当时还不到15岁的自己肆意地“折腾”了一番，正因为有了那般“妄为”，我有了一段鲜活的青春。
就算重来一遍，还是会走过无数的岁月。 愿迷途中的他们最后也活成了自己想要的样子。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>花的姿态（月旦评）</title>
      <link>/post/2chb1h/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 09:34:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2chb1h/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
01 小诗是我的朋友，明眸皓齿、面若桃花、身材曼妙。 她高中的时候谈了一个男朋友，在我们家那个地方算是个富二代。 大学毕业以后，这对情侣步入了婚姻殿堂。
跟童话“公主和王子从此过上了幸福的生活”不一样，婚后没多久，小诗的老公出轨了，出轨的对象是个“妓女”。 他认为这并不是什么不可原谅的事情，逢场作戏而已，他以为他信誓旦旦、痛改前非、糖衣炮弹就能艳遇化小，小事化了。 可小诗无法原谅，她坚持离婚。
刚开始他觉得她只是气在心头、意气用事、欲擒故纵，于是百般讨好。 婆婆也承认确实是自己的儿子不对，希望她不要把事情闹大。
可后来明确了她的决然，便都倒戈说她不识抬举、无理取闹、无情无义。 婆婆又到处说小诗如何不好不好。 02 小诗毅然在断绝关系后转身离开，独自一人去广州学艺。 学成归来后开了一家奶茶咖啡馆，小店不大，一楼门面加上一个小阁楼，店里每一样东西都是她精心挑选之物。
刚开始生意比较惨淡，忙忙碌碌一个月下来大概就是帮房东赚钱，但她没有埋怨，坚持用心制作每一杯茶水每一道甜点。
03 国庆节回去，我到她的小店叙旧，很高兴她生意红火了许多。
听阿柑悄悄八卦说小诗的前任老公已另娶了他人，前任婆婆到处说现在的媳妇有多好，小诗以前就是做不到，所以出轨不是她儿子的问题。
对这观点，我们表示嗤之以鼻。
人为何会出轨？ 理由有很多，比如伴侣不够貌美不够有趣不够温柔；又或者分隔两地加上酒后情迷；
那次妇联小会，我们一致认为—— 一切理由都是借口。 根本原因就是缺乏责任心，所以不去自控随意放纵。
人跟动物最大的区别在于人贵有自制力啊。
04 小诗现在谈了一个高大帅气的男朋友，是一枚小她几岁的小鲜肉。
小小的地方从来不乏流言蜚语，对于这段恋情，人们都不看好。特别是一些三姑六婆。
她们认为离婚后的小诗过得再潇洒再阳光都是虚空的，必须要有个愿意接纳她的男人再娶她过门，生个一男半女那她才算咸鱼翻身。
这让我想起了根深蒂固的“三从四德”思想—— “妇人有三从之义，无专用之道。故未嫁从父，既嫁从夫，夫死从子。”
没嫁之前，你必须听从、随从、服从、跟从父辈，不违父命； 嫁人之后，你必须视丈夫为“天”，“天命不可逃，夫命不可违”。
05 好女人理应“上善若水”——顺从，不争、随遇而安。 长成参天大树？ 哦，不，那并不光荣。你得像根藤一样，依附在树上，该做的事情就是开开花结结果。
自古红颜出祸水，黑锅爱找女来背。历史上从来都不缺乏规劝女性服从“三从四德”的书画格言。
比如西晋时期，据说晋惠帝昏庸无能（一笔带过），皇后贾南风专权且荒淫（浓墨重彩），司空张华就收集了历代贤良淑德妇女的事迹，撰写了《女史箴》来讽谏皇后。
后来，东晋画家顾恺之以这个为题材，创作了《女史箴图》长卷——
长卷（南宋摹本）第一段描画了“樊姬感庄”的故事:
楚庄王刚上位不久，无心治理朝政，终日沉湎于打猎，樊姬为了劝阻他，于是断绝了肉食。 第三段更有趣，描画的是“冯婕妤挡熊”的故事:
话说汉元帝在虎圈游玩，突然半路杀出一只黑熊，冯媛临危不惧马上挺身而出，用自己区区肉体挡住了熊的攻击。 （这画为了突出冯婕妤的高大形象，故意把熊画得像狗一样小用以衬托。） 06 典故归典故，再洗脑也有艺术在里面，但是，若换算成当下事件——
一、李雷毕业终于找到工作了！但他无心上班，终日沉迷于王者荣耀，他老婆韩梅梅为了感化老公决定终身不再看电视！她真是一个好女人啊！光荣事迹登报上头条！
二、小明和老婆小红去逛动物园，突然一只大狗熊朝他们冲了过来！他们并没有选择拔腿就跑，反而是小红，三步并作两步跑一马冲上去用自己娇弱的身躯挡住了大狗熊！小明得救了！她真是一个好女人啊！光荣事迹登报上头条！
真可怕啊！我发誓绝对不做一个“好女人”…… 07 看了这么多“洗脑”的楷模事迹，回头想想——小诗的前任和婆婆当初理直气壮要求她“忍气吞声原谅”，都是因为某些根深蒂固的思想偏见啊。
唉，扯远了。 话又说回来，三姑六婆的这种标准不一定就不怀好意，毕竟谁不想嫁给有情郎儿女双全美满幸福？ 但是，委曲求全了就能到达下一站幸福吗？
如果当初小诗选择忍让，那她会幸福吗？ 我认为这个概率比较小。
出轨要么零次，要么就是无数次。 渣男不懂爱，他的世界就是一个欲望的黑洞，这不是你足够优秀、足够美好、足够宽容就能填满的。 说直白点——他不具备给予你幸福的能力。 所以，当断则断，是为自己的幸福留一条生路。 08 至于，渣男另娶幸福与否？ 小诗对这个问题显得很淡漠。 她没有觉得“听说你过得不好我就放心了”。 自决定走上陌路的那一刻起，他就是普通的路人了，他做什么都与我无关。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>琴瑟与笛鸣（月旦评征文）</title>
      <link>/post/5p7gpg/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Oct 2017 04:36:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/5p7gpg/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
小优:
时空无情，弹指间与你一别数年。 陌路不相逢，不知道你是否安好。
那日车站挥泪告别以后，我披着婚纱坐上列车，一路鲜花与礼炮相迎。 本应喜悦，但回头看看消失在地平线的你，我的眼泪泫然坠落。
婚姻是爱情的坟墓，作为古墓派传人，你可知道我远没有小龙女逍遥。
自从有了孩子，我的世界就像泡腾片一样，挣扎在水里，迅速缩小变成气泡，可怜的，悄无声息融在水里。
日子彻底没有了风花雪月。 除了柴米油盐，孩子每时每刻都要用心照料，吃喝拉撒睡成了我生活的全部意义。
明明很困，明明很累，但只要他不睡，我就必须像个全能战士一样精神应对。
我丈夫工作每日按部就班，清晨出门，关上门他就能拥有外面一整片世界，但门内的我终日抱着孩子对着四面墙。
今天早上，天刚亮孩子就醒了，腰酸背痛的我又得爬起来开始一天的劳作。
不经意看到镜子里的自己，好久没有这样端详过自己了—— 脸色苍白，皮肤暗淡，黑眼圈比眼睛大，眼角也悄悄有了皱纹。
偌大的城市里，没有家人，没有朋友。带孩子出门总是扛着大包小包，沿途全是陌生人。
真的，我很困，很累，很想哭，很想发脾气。 但不知道可以跟谁倾诉发泄。
我像一艘搁浅的船，外面辽阔的大海不属于我，远处柔软的沙滩不属于我。 明天今天，迎不来又逃不开。
围城内的我，所有的艳羡，都只活在他人的误解里。 彷徨无助，看不到未来，看不到远方。
&amp;ldquo;这些墙很有趣， 刚入狱的时候，你痛恨周围的高墙。 慢慢地， 你习惯了生活在其中。 最终你会发现自己不得不依靠它而生存。&amp;rdquo;
我想，等孩子长大了，我重获的自由，再不是我想要的自由。
亲爱的小优，世界上的另一个我，毅然选择自由的你，过得还好吗？
——绝望主妇，小忧
小忧:
那日我们23岁，离别的车站一半忧伤，一半明媚。
你披上婚纱从此随他，目送你们以后，我背起行囊慢慢沿着铁轨走向远方。
从那天起，我脱下蕾丝裙，换上职业装，穿上高跟鞋，化着精致的妆。
从职场菜鸟到高情商、强手腕的女王，我不知醉过几次酒，受过几次伤。
现在没有人把我当女人看，因为我一直都在致力于撕掉这个标签。
可回头看，我并不知道这是成功还是失败。
夜深人静时，我握着酒杯难以入眠。 呵呵，明明是只兔子，却活得像猎豹。 敏锐清醒的头脑是我工作的保障，但它让我疲惫，疯狂。
我像一艘永动的船，游遍了世界，看尽了风景，却找不到一个港口。 终日漂泊于海上，看似潇洒，实际孤单，彷徨。
选择结婚生子的你一定过得舒心幸福吧。 勤奋的丈夫，可爱的娃娃，美满的家庭，玫瑰般的人生。
亲爱的小忧，世界上的另一个我，我好想念你，好想念我们自己。
——脆弱女强人， 小优
最后的最后，你以为时间会把所有困苦熬成鸡汤？ 你以为我会在文章背后总结出菩萨心肠？
并没有。 人生苦短，请不要作茧自缚。
&amp;ldquo;每个人都是自己的上帝，如果你自己都放弃自己了，还有谁会救你？ 每个人都在忙，有的忙着生，有的忙着死。 忙着追名逐利的你， 忙着柴米油盐的你， 停下来想一秒—— 你的大脑，是不是已经被体制化了？ 你的上帝在哪里？&amp;rdquo;
创作小絮:
小忧和小优是同一个人，在23岁那年，小忧选择了结婚生子，小优选择了事业奋斗。
不同的选择，不一样的路。 没有绝对平坦，每条路都有荆棘。
选择了琴瑟就醉心于鸳鸯和鸣， 选择了孤笛就醉心于潇洒率性。
想向前，请收起埋怨，拒绝麻木，跳出体制。 不要等待救生圈，学会游泳，救赎自己。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>地主家的傻儿子</title>
      <link>/post/4recis/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 16:50:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/4recis/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
01
车水马龙的永通街7号，站着一栋瘦弱的小房子，黄窗白壁，看上去更显得面黄肌瘦。 而这营养不良的小房子对面，是一栋胖胖的大房子，宽敞亮堂，大红配金黄，啧啧，典型的土豪级装潢。
在这个赚钱非常容易的时代，我家属于非常容易被人赚走钱的种群。 所以，比起对面那地主家的幸福生活，日子和我都有点难过。
02 近距离顺利上完了小学和初中，高中不再以户口辖区划分，我以一般一般世界第三的成绩考上了九条街以外的那所名校。 真是造化弄人，从此我跟地主家的傻儿子成为了同桌。
傻儿子话不多说但句句毒舌，IQ卓越但情商感人，干净俊朗但脑回路清奇，反正就是一个十级矛盾之外星物种！ 人如其名，他有个奇葩的名字叫——莫等贤。
03 坐在莫等贤前面的那位冰山帅哥叫展聪，除了成绩不好，其他一切都好。
体育课，男神展聪在篮球场上碾压小喽啰，傻儿子不爱运动，跟我一起坐在阶梯上。
我托腮呈花痴状，说，&amp;rdquo;傻儿子啊，我想，我大概是爱上他了。&amp;rdquo; 莫等贤皮笑肉不笑，说:&amp;ldquo;哦？是吗？说明你性取向正常。&amp;rdquo;
我回头白了他一眼，再转过头继续看我的男神，感叹道:&amp;ldquo;他怎么就这么帅呢，唉……&amp;rdquo; 莫等贤说:&amp;ldquo;可惜了，审美观不正常。&amp;rdquo;
04 周五傍晚，我吹着口哨踩着我的小单车走在回家的路上。 天空那么大，迎来新暑假！ 夕阳那么美，心情那么好！
偏偏轮胎漏气了。 这前不着村后不着店的，不能骑的单车——扛也不是，推也不易。
要是展聪经过就好了，若他肯陪着，走到天荒地老也成！我暗暗祈祷。 可天不遂人愿，男神没踪影，面瘫份子莫等贤倒是出现了。
&amp;ldquo;早叫你减肥，怎么就不听呢？可怜这单车。&amp;rdquo;他双手插在裤兜里，一点帮我推的意思都没有。
&amp;ldquo;体重不过百，不是平胸就是矮！你懂什么！&amp;rdquo;
他停下脚步，扬了扬嘴角:&amp;ldquo;恭喜，你这三项都完美达标了，过百，平胸，矮。&amp;rdquo;
粉红色的风吹过，夕阳下，我居然觉得他笑起来好像比展聪还要帅！ 疯了疯了！ 我想我可能是脸红了，只好佯装生气，把破单车往地上一摔，跨步往前走不再回头。
他扶起我的单车，不紧不慢跟在我后面走。
记忆中，那段路我们走了很久很久。 回到家，华灯已亮，他默默把单车停在我家门口。
05 那晚睡前，我用窗帘掩护，偷偷趴在窗口—— 他的房间灯还亮着，窗户开着，隐隐约约可以看到一点点，然后，他居然也站在窗口！ 我迅速躲进窗帘背后！ 内心狂跳，又有点窃喜！
好漫长的一晚啊！整晚都感觉到心在跳！ 半夜实在睡不着，只好又偷偷溜到窗口。
他大概是睡了吧。 这个点，不睡才怪。 可我怎么就睡不着呢？
突然觉得跟他同桌也不是那么糟糕。 反正，对下学期，有了甜甜的期待！
06 新学期赴约而来，但却没有了莫等贤的身影。 据说他跟异父异母的妹妹莫舒一起被家人送去了国外。
闺蜜小田田一直供职于路边社，各种小道消息顺手拈来。 &amp;ldquo;他们是要结婚的，你知道吗？虽说是异父异母，但毕竟她妈嫁给了他爸不是吗？真是闪瞎了我的钛合金狗眼！&amp;rdquo;
莫等贤啊莫等贤，保密工作做得这么好，不去做间谍真是浪费人才！
大概是愤恨的我美出了新姿态，展聪把桌子移下来成为了我的新同桌，但我实在高兴不起来。
我怀念的是无话不说 我怀念的是一起作梦 我怀念的是争吵以后 还是想要爱你的冲动
07 后来，我考上了大学。 后来，我毕业进了国企。 后来，我家发了一笔横财。 也没啥，就是永通街7号那栋面黄肌瘦的小房子被征收了，我们得到一笔十分可观的赔偿款。
我老爸十分豪迈，大手一挥给了我一笔钱，吼道:&amp;ldquo;妹妹你大胆地往前走！往前走！&amp;rdquo; 有了老爸壮胆，我勇敢摔了金饭碗，跟闺蜜小田田合伙在洱海旁开了一家客栈。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>豆蔻流年    [&#34;谷哥点名&#34;11#角色]</title>
      <link>/post/11/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 09:44:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/11/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
最初的最初，大概是游荡在一个海洋。 无法追溯是谁的定音，反正，冥冥之中，她早已设定为这个模样。
天地玄黄，宇宙洪荒。 寒来暑往，秋收冬藏。 草长莺飞，瓜熟蒂落。 手握粉拳，五斤八两。
这条小小鱼顺利地来到了这个世上。 从此，她就是这家人的女娃娃。 她的角色叫——女儿。
爸爸妈妈是爱她的，家里每一个人都是爱她的。 这种爱如同太阳一般，不远不近，一切都刚刚好。 她从来都不会恃宠而骄。
后来，妈妈怀上了弟弟。 那段时间，爸爸妈妈爷爷奶奶似乎都在不停地转，她站在他们小空间的边缘，眼巴巴的无所适从，像一把晴天里的雨伞。
一个深秋的傍晚，全家人急匆匆去了医院。
被带到走廊，爸爸让她乖乖坐在凳子上。 她安静地坐着，低头看见自己粉红色的拖鞋掉了一只，剩下那只孤孤单单地套在脚丫子上。
时间一分一秒滑过，走廊里凉风吹过，衣着单薄的她摆弄着脏旧的洋娃娃。
突然，爸爸蹲了下来，给她裹上一件衣服，久违地温柔地问:&amp;ldquo;宝宝，你喜欢洋娃娃吗？&amp;rdquo; 她说:&amp;ldquo;嗯，喜欢。&amp;rdquo; &amp;ldquo;那以后你喜欢什么，爸爸都买给你好吗？&amp;rdquo; &amp;ldquo;嗯，好。&amp;rdquo;
那一刻，她的世界里，星星又亮了。 那一晚，她多了一个角色叫——姐姐。
光阴似箭，一转眼过去了许多年。
防盗门外站满了西装革履的兄弟，他们在闹在挑逗在呼喊，门这边是成群的姐妹，高大帅气的弟弟站在姐妹团里像王子一般。
在漫天飞舞的红包和彩带里，他找到了她的高跟鞋，半跪下来虔诚地为她穿上。
那一天，她多了一个角色叫——妻子。
依然是女儿，依然是姐姐，可因为已经是妻子，所以逢年过节她很少再能回到自己的娘家度过。
又是新一年除夕到，陪着婆婆在厨房忙了一整天，等到坐下来时，才发现微信群&amp;rdquo;快乐一家人&amp;rdquo;里塞满了父母弟弟发来的视频。
他们穿上新衣，玩着烟花鞭炮，团团圆圆，热热闹闹。 群里有红包雨，她没有第一时间抢，但每一个点开都能领到。
回头看看丈夫，他和父母兄弟们正在吃菜喝酒，也是有说有笑，热热闹闹。
那年初夏，她怀上了小宝宝。 孕吐嗜睡迷迷糊糊，她变得感性脆弱，患得患失，莫名其妙就会眼泪流淌。
肚子一天天变大，她觉得自己身体里蕴含着一个海洋，那条属于她的小小鱼每时每刻在里面游转。
羊水先破，她躺着被送进了待产房，阵痛袭来，她咬着牙反复默念—— 我若不坚强！谁替我勇敢！
多少个春秋轮回，曾经的小小鱼在那一刻也带来了新生命。 那个午后，她多了一个角色叫——母亲。
在女儿出生后的第一年里，她放弃了工作，更多的时候都是自己孤零零抱着娃娃对着四面墙。
窗外阳光灿烂，可照不进她的心房。 她压抑，孤单，没有自由，想念妈妈，想念家乡。
虽然爸爸妈妈和弟弟偶尔会来到这个城市看望她，但却无法填补她心里的那种孤寂和茫然。
想念那个哄我入睡给我责备的妈妈； 想念那个明里暗里给我买各种玩具的爸爸； 想念那个打打闹闹陪我一同长大的弟弟。
明明是女儿，明明是姐姐，明明是至亲至爱的一家，因为她的新角色，再想念也只能各回各家。
经历过多少个劳累之日，苦熬过多少个缺眠之夜，她低头看着日渐长大的女儿，这个粉雕玉琢的娃娃是那么地依赖她，仿佛她就是她的全世界。
我的娃娃: 纵然我对你的爱如同太阳般炽热澎湃，可是这阳光到了你身上，却只能是适当的温度，不能太高也不能太低，它恰好能让万物生长，四季变换。
我知道每个人的旅途上总会一个个分水岭，跨越过去，就是成长。 没有人天生就会做妈妈，是你点点滴滴教我长大。
过去已然过去，未来从此有你。 我不知道永远有多远，但我永远爱你。
最后，希望每一个女孩子都能被世界温柔以待。
男人请做好丈夫这个角色，请给予妻子无尽关爱。要知道你的女孩为了妻子这个角色，孤身一人来到你的家庭。 在生儿育女这条路上，更是她在用自己的历劫，成全了你的修为。
图文原创(●&amp;rsquo;&amp;lsquo;●)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>麻木虫[&#34;谷哥点名&#34;10#认真]</title>
      <link>/post/10/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 16:30:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/10/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
谈到&amp;rdquo;认真&amp;rdquo;，我第一个想到的是当初教我开车的那位老师傅——&amp;rdquo;唐僧&amp;rdquo;。
话说当时我报考驾照，爸爸担心我跟着驾校的教练学不到真本领，所以请&amp;rdquo;唐僧&amp;rdquo;出山，开了个小灶，带我磨练车技。
&amp;ldquo;唐僧&amp;rdquo;是个怪老头，戴着顶鸭舌帽，唠唠叨叨神神化化，简直就是翻版&amp;rdquo;罗家英&amp;rdquo;。
第一次见面，他十分严肃地跟我说:&amp;ldquo;开车就如同做人，既要为自己好，也要为别人好。&amp;rdquo;
第一次上课，他十分严肃地跟我说:&amp;ldquo;手握方向盘，脚踩刹车，任何一个细微的动作都关乎安全，你的基本功必须过硬，正统！一点坏习惯都不要给我有！&amp;rdquo;
他自有一套古怪的车技训练方法——
一、第一个星期 车我都没摸着，天天猫在角落头摆弄可怜的不知道从哪架车上拆下来的方向盘； 而他在传授我四种常用手势以后就一溜烟跑去吹空调打麻将了。
那一个星期里，别的学员都已经会走S弯……
二、第二个星期 终于让我上车了，但不准开。 练什么？踩离合油门刹车！各种搭配，无数次重复！ 而他就是偶尔过来视察一下，喊到:油门刹车刹车油门！ 要求我必须在最短时间内正确无误反应踩下去。
那一个星期里，别的学员已经在学倒车入库了……
三、第三个星期 在详细介绍各种按钮性能以后，总算让我启动了。我已深深懂得他的套路，果然，一个星期都在训练直线走，前前后后。
往前走，不到三十米的距离，要完成&amp;rdquo;启动-换挡-加油提速-刹车减速-换挡-停车&amp;rdquo;这一系列动作。
往后退，要学会看四周&amp;amp;倒后镜，控制速度，要求在距离终点三十公分处停车。
那一个星期里，别的学员已经学完了侧方位停车了。
三个星期练下来，我成了驾校里的一朵奇葩，一个笑话。 还有关键的一点是—— 由于怪老头&amp;rdquo;唐僧&amp;rdquo;已经退休，我正儿八经的教练另有其人，所以我这一整套训练都是顶着各种眼光和压力进行的。
但怪老头他反而云淡风轻，他可不在意别人的眼光。他说既然教了我，那我就是他的徒弟，得认真教些本领。 是啊，自从跟了他学车，每天早上六点钟准时电话催我出门，早出晚归，日晒雨淋…… 想学不到本领都难……
一段时间过后，他觉得我的基本功练得差不多了，就让我归队了，这时他几乎全程陪同指点。
本来我以为自己会跟不上，没想到我的技术居然比其他人还要好。 哼哼，之前不是嘲笑我的吗！这下我可扬眉吐气了！
半坡起步倒车入库侧方位停车S弯等等他一稍作提点我就能完成，效率杠杠滴！
除了这些，他还详细教我怎么看车头路面，如何判断各种距离，什么手势用于什么路况有什么窍门对应有什么口诀，哪些细微的动作如果不注意会有什么后果，等等等等。
趁着别人傍晚都回家了，他还教了我怎么漂移转弯，怎么漂移入库！练完车还能学学咏春！特别好玩！！
得益于&amp;rdquo;唐僧&amp;rdquo;的认真指导，我的各项科目都是满分一次性通过。
而除此以外，他的&amp;rdquo;匠人&amp;rdquo;精神也影响了我——
简单的事情重复做，重复的事情用心做。 不急于求成，静心磨练，这就是和别人拉开距离的诀窍。
后来我渐渐发现能按照这个方针坚持做下来的那些事情都取得了优秀成绩。
“简单的事情重复做，重复的事情用心做”，细节决定品质，认真成就大师。 我想，就是这个道理。
人非机器，难以时时保持心无旁骛。 不管是大事小事喜事伤心事，时间久了，渐渐地都会麻木。 麻木虫会在不知不觉中吞噬掉你的专注。
假如认真有温度，如果不坚持，那也只是一杯白开水的热度，放着放着，慢慢也就凉了。
所以在学一些新本领时，不妨先把复杂的总体简单化，静下心来磨炼基本功，尽量保持认真的热度。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>感知幸福二 阿柑正传</title>
      <link>/post/7mmkjx/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2017 16:43:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/7mmkjx/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
上一次小聚是在去年深秋，阿柑刚坐完月子没多久。
当时她独自抱着女儿，像只丹顶鹤一样站在公园门口。
曾经像竹竿一样瘦的她变得圆润了。 和煦的阳光下，眼神笑容也跟从前不一样了，满满的母性光辉。
当然，前提是她不要开口。 她一开口，这岁月静好的画面就会迅速切换成最炫民族风——
&amp;ldquo;哎呀，昨天回娘家，抱着女儿在山脚下卖风车，忙了整整一天，累死我了！&amp;rdquo;
&amp;ldquo;我是剖腹产啊，没那么快恢复的，但我这人闲不下来，不赚钱会饿死。&amp;rdquo;
&amp;ldquo;你怎么这么瘦啊？我记得你以前脸圆圆的，还是那时候可爱一点。&amp;rdquo; ……
我得承认，她是我认识的人里面最&amp;rdquo;话痨&amp;rdquo;的一个。
往往我一句话还没说完，她马上就能截下来无缝衔接迅速切换到下一个话题。 洋洋洒洒长篇大论说下来都可以不带换气的。
今天这次小聚她并没有带上女儿。她说做人嘛就应该偶尔给自己喘喘气放放风。
我们约在美艳老板娘的奶茶店见面，行动力火速的她早早就到了。 我隔着门口玻璃就看到她那双大长腿了。
跟上回裹得严严实实不一样，今天她穿了一件韩版蝙蝠衫搭配小短裤。 素面朝天，小麦色皮肤，一头短发率性潇洒。
我们点了奶茶、咖喱鱼蛋、泡椒凤爪和鸡米花。
&amp;ldquo;我婆婆可好了，每天我去上班都是她帮我带娃。&amp;rdquo;
&amp;ldquo;我老公懒得跟猪一样，做点散工也都是三天打鱼两天晒网。&amp;rdquo;
&amp;ldquo;他最近迷上了玩游戏，整天跟一群初中生打来打去。我昨晚从七点开始叫他洗澡，隔半个钟催一次，我想要早点洗衣服好不好？！结果他一直拖延到十点半都不为所动！我直接走到电脑前把他衣服给剥了拿去洗！&amp;rdquo;
&amp;ldquo;我跟你说，我对各方面都很满意，就是没钱而已。要是每个月我老公能给我挣两三千回来我就真的没什么可挑剔的了。&amp;rdquo;
&amp;ldquo;我现在在一家午托中心上班，底薪1500，外加提成各种杂碎什么的大概能拿到两三千吧。 好就是好在离家近，工作时间不长，有空我还能回家给我女儿喂喂奶。&amp;rdquo;
&amp;ldquo;那家午托中心加上老板娘总共也就三个人，我负责辅导四五六年级的学生，很多学生都是冲着我才过来的，他们知道我在学校教过几年书。&amp;rdquo;
&amp;ldquo;之前那学校？你别提了，趁着我怀孕生子一声不吭停了我的社保公积金，以更低的工资招了一批刚毕业的学生进来替代掉我们这批老油条。&amp;rdquo; …… 从奶茶店到逛夜市到买衣服到坐下来吃麻辣烫，绝大部分时间我都是在&amp;rdquo;倾听&amp;rdquo;。
一整晚我们都有在笑，若旁人不知道大概以为我们在聊着什么特别开心的事。
然而总结下来，她说的其实是关于—— &amp;ldquo;怀孕期间被炒鱿鱼&amp;rdquo;、&amp;rdquo;老公不上进&amp;rdquo;以及&amp;rdquo;穷&amp;rdquo;。
这样的生活状态，放在大多数女人身上大概都是满满负能量，但阿柑偏偏把它演成了喜剧。
她几乎没有抱怨过她老公。 她觉得既然当时选择了他，就说明他是有她喜欢的优点的，至于缺点，能为了她改变最好，如果不能，也无法强求。 不能因为结婚了就名正言顺进一步&amp;rdquo;道德绑架&amp;rdquo;。
自己才是自己幸福的第一责任人。如果没有这个觉悟，一心把希望寄托于他的身上，那就会衍生出很多埋怨，两个人就会越来越累。
有一部动画片蛮好看的，叫《小猪佩奇》，里面的猪妈妈是个情商担当。 在情绪管理方面，我觉得阿柑跟她有异曲同工之处。
有一天，猪妈妈坐在电脑前埋头工作，佩奇和乔治非得要爬上来敲她的电脑，影响她工作不算还把电脑弄坏了，猪妈妈辛苦做出来的东西都没有了。
但她并没有生气，而是说:&amp;ldquo;亲爱的猪爸爸，我的电脑好像有一点问题，你能帮我看一下吗？噢，趁着这个时间我刚好可以去准备午餐，这实在是太好了。&amp;rdquo;
阿柑和猪妈妈都是优秀的掌舵人，不管遇上什么情况，她们都稳稳掌控着家庭和谐号。
兵来将挡水来土掩，笑口常开和气生财，这是阿柑的生活理念。
尽管身边很多朋友都干得不错且嫁得挺好，但她却从来不会去盲目对比或者妒忌。
她并非没有文化没有追求。 她曾经靠着助学贷款把大学念完，勤工俭学之余还挤出时间安安静静做个图书管理员，几乎把图书馆里想看的书都看了。
&amp;ldquo;事实上无休无止的埋怨才是最糟糕的状态。有时间去埋怨别人，不如想想该怎么办。&amp;rdquo;
&amp;ldquo;今年过年收到了些钱，我用这笔钱给我老公和女儿买了保险。他们有了保障，我也能安安心心去赚钱。等我存够了两万块，我就决定生二胎。&amp;rdquo; 阿柑朝我调皮地扬了扬眉毛。
是的，幸福就是如此简单。
小聚完以后，街上灯火灿烂。 我独自漫步回家。 那段路，我想起了一段不知在哪里看过的话——
&amp;ldquo;有的人要靠伪装撑起门庭，热闹过后鸦鹊无影；而有的人，默默守着自己的一座城池，不争不抢，不图虚华，无闻中却稳扎稳进，牵着灵魂慢慢走。&amp;rdquo;
÷小猪佩奇外，其余图片皆为原创^</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>感知幸福一  漂泊与家</title>
      <link>/post/uf8gs/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 14:18:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/uf8gs/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
我家隔壁那栋楼一共有七层，宽敞气派，是本地一个房地产大佬发迹初期建起来的，据说是他的风水宝楼，所以在他住上别墅以后，这里也依然保留着。
直至目前，这栋楼只有五楼跟六楼是有人住的。
五楼那户人家在这里免费住了十几年，皆因曾在大佬穷困时给予过他帮助。
六楼那户人家今年初才搬过来，是一对来自外省的夫妇。 他们不算年轻，穿着质朴。
男的白天在建筑工地干活，晚上开着摩托车去街上载客。 他的妻子怀有身孕，现在肚子圆鼓鼓的，妈妈说她差不多就要生了。
&amp;ldquo;吾徒自漂泊，世事各艰难。逆旅招邀近，他乡思绪宽。&amp;rdquo; 我一直以为，常年在外漂泊的&amp;rdquo;农民工&amp;rdquo;在衣食住行各方面都是能将就且将就的。
从前没有留意到，但这次回来，这对夫妻对于生活的态度推翻了我的观念。
他们的楼顶与我家的楼顶是相通的，隔着栅栏望过去，从前那里杂草丛生，满是泥土灰尘。
而这次回来，我看到那边焕然一新，俨然变成了一个小菜园——
豆腐块一样工整的地种满了青菜，茂密的扁豆藤缠绕上栅栏，果实长到我们家这边来了。
晨光里一只小狗懒洋洋趴着，一群鸡悠闲地踱着步用爪子翻找食物。
女主人挺着大肚子走了上来，隔着枝繁叶茂的栅栏，她并没有看到我。 我看到她小心翼翼地给小狗和鸡倒早餐食物，又小心翼翼地用一根软软的水管浇菜淋花。
怕贸然发出声响会惊吓到她，所以我轻轻地离开了。
昨天下午，透过厨房的窗户我看到了他们有趣有爱的一幕——
她在窗口扔了一根粗绳子下去，他在楼下把一篮子水果固定好，然后他们慢慢地把东西拉了上来。
在我这&amp;rdquo;偷窥者&amp;rdquo;看来，他们俩此刻就像无忧无虑的孩子，没有矫情做作，没有自怨自艾，没有伤春悲秋，没有蝇营狗苟。 他们只是一边玩一边笑。
当那堆中秋节&amp;rdquo;物资&amp;rdquo;安全运输上去以后，他又套上自己的安全帽和反光马甲出去载客了，大概是想趁着圆月升起前，再出去一趟挣点奶粉钱吧。
曾经有一个事业挺成功的人跟我&amp;rdquo;诉苦&amp;rdquo;，说他特别不幸福。 当时我不明白，为何功成名就财务自由儿女双全的人还会觉得不幸福。
现在想想—— 如果以这些外在的物质条件去作为衡量幸福的标准，那这对漂泊在外一穷二白的夫妻似乎更无从谈起何为幸福。
然而事实上，温馨的家并非与背井离乡势不两立，幸福的生活也并非跟银行存款挂钩。
知足常乐，平安是福。 拥有感知幸福的能力，才是打开幸福之门的钥匙。
生活是一面镜子，你对它笑，它就对你笑；
爱笑的人运气一般都挺好，同样道理——
爱家的男人运气一般都不会太差。（至少你看这对认真生活的夫妻不就得到房地产大佬的赏识了吗^_^）
祝福他们中秋快乐，开心迎接健康宝宝，生活越来越好。^_^
这次回来见了一些朋友，他们都让我感受到了不同的幸福和正能量。
我决定把这些写成文字分享出来。
接下来还有《感知幸福二 阿柑正传》《感知幸福三 美艳的老板娘》，欢迎关注~
文章配图皆为原创</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>青松如你</title>
      <link>/post/71co2c/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 14:34:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/71co2c/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
我的外公八十多岁了，小舅舅每逢调侃:“老爸，还能跑吗？”外公总是自豪地答:“当然可以。” 老头子的字典里可是没有“服老”两个字的。
尽管在我们眼中，他的行动步伐和反应能力跟树懒有得一比。
都说这世上没有真的怕老婆的男人，一切都是因为宠爱。 这句话在外公身上可以体现——
艰苦奋斗了几十年，如今孙子的娃娃都会打酱油了，两老乐得清闲，日常就是手牵手逛街买菜，到公园散散步。 回到家外婆负责看电视吃水果，外公负责搞卫生煮饭洗碗。
外婆年轻时是个教师，会俄语，是个游泳健将。 她心地十分善良但就是脾气不好(我想应该就是给外公惯的)，典型的豆腐心刀子嘴。
可怜的外公就像是那城门外的池鱼，经常无辜被骂。 然而中国好丈夫从来打不还手骂不还口，只默默地把惹外婆生气的东西处理好。
几年前，外公为了出行方便，买了一台老年版电动三轮车，外婆从此有了专属座驾。
她每天乘着外公拉风的车子穿过乡间小路，蓝天白云鸟语花香，路边的阿猫阿狗公鸡母鸭看了好生羡慕。
行动笨拙的两老加一辆电动三轮车，这原本就是个比较幽默的搭配，这不，确实闹过一个笑话——
一个早上，外婆因为关节疼痛导致行动迟缓，脚抬了半天愣是没坐上车子，外公以为她坐好了，便加油起步走起，车子悠悠走了几百米，外公才后知后觉发现外婆没在车上，于是又赶紧掉头。 本以为会挨骂，没想到外婆站在门口笑得正欢。
虽然外公十分宠爱外婆，但是对于儿孙还是比较严格的。
他给自己的房子起了个名字叫“青松楼”，大致寓意“坚韧不拔、坚贞不移、宁折不屈”。
同时他曾告诫我们——
勤俭节约，衣食住行不可铺张浪费；
年轻吃点苦是福气，埋怨是最无用的行为；
凡事收吝反而生机厚实，所谓“花未全开月未圆”(我的理解概括)。 与人为善，惜福保泰，就是为人处世的最好状态。
外公一般话不多，睿智沉稳，如果你想和他聊天，可以从新闻时事说起。你会发现老人家的世界比我们想像的更精彩，目光思想也辽阔。
比起喜欢讲各种陈年往事的外婆，外公甚少提及他年轻时候的事情。 直到去年，他偶然提起当时部队里的一个战友，念念不忘，却无回响。分别了大半辈子，别说人海茫茫，他是否还健在都不知道。
我认真记下了那位老人的名字和当时所在军区，委托一个部队里的朋友帮忙打听，只能说，办事在人，成事在天。
不过那次外公终于跟我说了一些过去的事情—— 年轻时当过通信兵，是个连长。后来回到家乡进了镇政府。
过去艰苦奋斗的岁月是否有成绩我无从得知，但外公现在这么老了，逢年过节有些邻里乡亲还会记得登门拜访嘘寒问暖。
今年初他过生日，儿孙四代欢聚一堂，在寿桃蛋糕前外公听我们说吹蜡烛前要许愿，耿直的他立刻声如洪钟许愿到—— “国泰民安！百战百胜！”
这就是我的外公，一个爱国爱党爱家爱妻正直朴实的好人。
于我而言，“爱国”是踏实劳动，认真生活。会思考有主见，不人云亦云。在国家或人民需要的时候不推诿不懦弱。
在此祝愿祖国繁荣昌盛、和平永驻！ 祝愿海内外同胞丰衣足食、平安喜乐！ 祝愿steemit小伙伴们出行平安、节日快乐！
文中配图一为溥儒作品，其他皆为原创。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>小狐狸精的独白-[谷哥点名9/假]</title>
      <link>/post/or-9/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2017 16:33:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/or-9/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
身为绯闻制造机，我从来对空穴来风毫不在意。 前辈曾说过—— 我扛得起多大的诋毁，就受得起多大的赞美。
呵呵，这可不是一句鸡汤噢。 至少对于我来说—— 诋毁有多荒谬，收益就有多可观。
低调？那意味着没流量，意味着被遗忘。 但在他面前，我却低调到尘埃里。
喏，比如，我现在就用我美其名曰“观星”的望远镜，看着远处，灯火通明的他家。 噢，不对，是他们家。
多想和他飞机失事被命运遗漏在荒岛上啊。 我想。
半躺在奢华的沙发椅上，我低头细细把玩指甲上的粉钻。 我刚看到她在下厨，他从她背后亲密环抱着。 他在她面前永远都是那么柔情爽朗，甚至带点幼稚。 完全不像平时那样高冷禁欲，自带冰箱属性。
抿一口酒，轻咽下淡淡的心痛。
近几年，我的相片和消息频繁出现在百货大楼，地铁公交站台，电视广告，狗血言情剧，手机娱乐推送，微博热搜……不管他多么被动，反正今天的我已经做到了让他无法忽视。
尽管演技和歌唱功底一般，出道至今也没什么代表作，但片约和代言总是源源不断。
一靠团队花样百出不遗余力的炒作，另外嘛，嗯，作为一个高颜值女神，想不靠脸吃饭都很难。
翻了翻微博，粉丝又多了一千多个，快八位数了。 幸好，芸芸中，也有他的关注。 但他从来不评论不留言。
在他的微博里，内容并不多，一如他清冷的表面。但今天早上，他上传了一张婚纱照。
我确实不害怕绯闻，因为我知道那些消息都是假的，等话题赚够了钱，随便扔出一个破绽就能洗白成功。
但我却非常害怕这个持续了十年的小秘密被曝光，因为这是真的，在内心深处，我依然是那个自卑到骨子里的小女孩。 我是真的爱他，一旦曝光，我除了承认，无力周旋，无力招架。
很久很久以前，嫁给他是我今生最大的梦想。
可不管是在课室、球场、饭堂或图书馆，不管我在他身边默默呆了多久，他永远都不会注意到我。
我像个笨拙的小丑，画上了自以为最美的妆，厚颜无耻地在他面前晃来晃去，要是能把他丑到也好啊，可我始终就像只无声飞过的可怜小鸟，在他的天空里没有留下任何痕迹。
嗯，那时的我，单眼皮，塌鼻子，厚嘴唇，成绩一般。 下课铃一响，我便淹没在人群里。 这也怪不得他，我想。
毕竟，他是耀眼的校草，是拉风的富二代，是不务正业的学霸。
再通过望远镜窥探，他家已熄了灯，他陪着她站在阳台看星星。 月色氤氲，仿佛，那个阳台就是个与世隔绝的孤岛。
呵呵。 你幸福吗？姣美的准新娘？ 很快，就不幸福了。 他很快也是我的了。
凭什么？ 嗯，就凭我美丽无辜的大眼睛，挺直秀丽的小鼻子，粉红水润的嘟嘟唇，还有惹火性感的身材。
假的？ 嗯，这个世界上，谁爱看真相？
真丝长裙及地，她慢慢走出阳台望向远方，眼泪无声流淌。 月光如泉水弥漫，她缓缓坐下，把脸埋进臂弯。
你知道吗？我多想不折手断夺取你啊……
可终究，还是舍不得你的幸福万劫不复。 所以只能，默默给你祝福。
“一路走来，我的世界真实褪去，虚假上架。唯独爱你，情真意切，矢志不渝。祝你幸福。” 点击，发送。 立刻有几百个赞。
经纪人笑了，接下来，又可以好好炒作一番。
一个失恋明星的小剧场，谢谢阅读。我三观很正，请不要质疑，哈哈。 文中配图皆为原创。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>介绍一下我的冷笑话手抄</title>
      <link>/post/6tpge9/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2017 03:29:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/6tpge9/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
下回待续~O(∩_∩)O~~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>沿途散记 二</title>
      <link>/post/3k2xhs/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 16:29:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/3k2xhs/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
——你在唯美的酒会中觥筹交错，我在干裂的土地上头顶艳阳。
这里曾是肥沃的田地。 有稻谷，有荷花，有甘蔗，有花生，有各种各样的青菜瓜果。 一条小河如同这片土地的大动脉，从山脚下贯穿而来远至他乡。 小溪则像毛细血管一样遍布各处，溪水中小鱼小虾悠然自乐。
但那只是曾经了。 现在这里正被房地产商派来的巨型机器蹂躏着—— 大动脉被截断，强行改变水流方向； 毛细血管被堵塞，鱼虾蟹失去了生命的天堂； 钻子没日没夜进攻地底，每深一尺都如同经历地震一样。
最先建起的售楼部车来人往金碧辉煌。 工地边缘，一个老人埋头种菜，旁边蹲着一个独自玩耍的小男孩。
“小时候怕他死掉，现在他恨不得我快点死掉。” 老人提起她那卖猪肉的儿子。
在她的家庭里，她是保姆，是钟点工，是厨子，是菜农，是看门狗，最后，才是年迈的母亲。
分下来的地被征收了，钱从不曾到她手。
在日益增长的物价面前她的点点收入没有任何增长的曙光。 再穷一点，或许反而能有保障。
她一直坚信的“养儿防老”好像不如她想象。 她一直坚信的“土地是用来种东西的”好像也不是那样。
也许这简陋的临时菜地明天就不复存在，但不是这样，又能怎样？ 唯土地与明天同在。 ——乱世佳人
文章配图皆为原创。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>提灯笼请放声歌唱</title>
      <link>/post/2njm3v/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2017 05:08:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2njm3v/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
隔着一条江，过了一座桥，对岸的田野深处，炊烟袅袅的地方，就是我的外婆家。
小时候爸妈比较忙，不是直接把我反锁在家，就是寄存在邻居那。 当然，更多时候，会把我送到外婆家。
那一段童年岁月就是我的百宝箱，不管何时何地，只要我索取，它都会给我宝藏—— 比如关于中秋的回忆。
也不知道是哪门子约定，反正我记忆里中秋节都是回外婆家过的。
每逢这天，我妈都会很有仪式感地给我一大早洗白白换新衣，然后往椅子里一塞，踩上单车悠然穿过大街，穿过小巷，穿过大桥，穿过田野，钻进村庄。
外婆家的屋子设计特别有趣—— 几间平房围着一个天井，平房分别是客厅、偏厅、厨房、卧室和谷仓。
谷仓，那可是个阿里巴巴藏宝山。 里面有堆成小山的稻谷，有白花花的大米，有花生和番薯，重点是！还有红枣蜜枣和冰糖！
表哥表姐他们永远知道谷仓的钥匙在哪里，我们永远有糖吃…… 当然，还是有被人赃并获的时候—— 结果无非就是他们被暴打一顿，我在旁边偷偷含着糖。
钥匙被转移，我们有段“空窗期”，哼哼，别以为这样就能打压我们！ 当听到收破烂那个人踩着自行车敲着铁块正往这边过来时，我们就把一些小玩意偷偷拿去当掉，包含但不限于——书本、胶凉鞋、啤酒瓶和铁块。 至于这些东西能不能当？抱歉，这不在熊孩子的业务范围。 我们的目标仅仅是破烂佬的那一桶麦芽糖。
噢，对了，要说回中秋。 话说我也忘了是哪一年。 只记得那天风和日丽，我们这一群熊孩子到处撒野，穿堂过巷，被野蛮驱逐之后便集体转移到小山坡根据地。
秋高气爽，我们在那举办了吃瓜群众座谈会。 别的我忘了，但其中一个小伙伴的分享简直惊呆了我！ 她说：“我爸有一天晚上带了一个鸡婆回家，把我妈打了一顿后赶出了屋子，命令她只能睡在门外的禾堂。第二天我看见我妈在房间里哭着吃下了老鼠药，然后她就死了。” （此处沉默三秒。） 如果以上内容可悲，那她接着说的就是惊悚了！！！ 她说：“有一天晚上，我们兄妹三人看见我妈回来了，她说她要走了，我们追了出去，但是她不见了。” （此处沉默三十秒。） 阿弥陀佛。
这女孩只上过一年学，加上也没认真学，所以连拼音都不会，故而她一直都是我们“上课”游戏里的重点帮扶对象。
另外她当时留了一头长发，可是她自己不会洗，更别说打理！就跟鸡窝似的一大团黏着，我们劝她剪掉，她死活不肯，她说她妈妈头发很长很漂亮。 于是那个中秋节的午后，我们在水井旁边用洗洁精帮她洗了很久很久很久的头…… 当然，她也被我们扯得生无可恋……
后来，终于恢复头发正常状态了，我们家丰盛的晚餐也准备好了，由于大舅他们一直都不喜欢她，所以她识相地默默离开了。
夜幕降临，在我们啃着大鱼大肉的时候，她又回来了—— 她独自站在我们院子栅栏外，皎洁的月光下，显得十分孤单。 我和表姐表哥立马往自己碗里夹了许多肉，然后跑了出去，叫她赶紧拿个大碗来一起吃。 她迅速跑回家拿到，我们一股脑把肉菜全给了她。 她端着又跑了回去。 很快她又再跑了回来，我们以为她这么快吃饱了？结果她说那肉藏米缸里了，留着以后慢慢吃……
后来，我们在田里生了一堆火，又大又圆的月亮下，大家提着各自的灯笼跳啊笑啊疯狂啊快活啊——直到被大人们提着棍子赶了回去。
后来在杂志里看到一句话： 我听说，当风吹过青丝山，再吹过白头山，青春就再没有回头路可走了。  同一轮明月，不同的岁岁年年。
但愿人长久，千里共婵娟。
文章配图皆为原创</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我爱故我在</title>
      <link>/post/7q8pcd/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Sep 2017 15:18:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/7q8pcd/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
话说有一天，我妈来这城市看我，我兴高采烈安排好各种行程。 但她老人家一天逛下来似乎不大高兴——
房子那么高那么窄，跟蜂巢似的，还几乎没有阳台？衣服被子晒哪里？ 窄也就算了，还这么贵？几十平方差不多要一千万？ 人那么多，那么挤，节奏还那么快！ 吃碗面都要五六十块？ ……
从那以后，我再不敢跟她提起有关“累”或者“辛苦”这等字眼，因为一旦提起她就会打蛇随棍上各种叫我回家发展。
然而就算我再小心翼翼，她也还是各种微信洗脑，总发一些标题党的文章过来，比如：
“活久见！这就是香港两千万的豪宅！” ——内容是一间又窄装修又一般般的住房；
“从化爬山别墅，前院花园后院温泉！便宜到难以置信！你还不心动吗？” ——内容是各种直接可以做屏保的别墅美图；
“在哪个城市最难嫁出去？请对号入座！” ——内容就不提了。没眼看。
人艰不拆，关于房价这玩意，我也不再写下去打击自己自信心了。
尽管这边月租一万多也只是个蟑螂看到都想哭的单位； 尽管留在家里发展的很多同学朋友早几年前就开启了有车有房晒二胎夜夜笙歌的人生赢家模式； 我还是要积极乐观呀！做人最紧要嗨森对不对！~
说实话我还真不大羡慕他们。我更多还是爱这里的。
努力过后不一定就能翻山越岭，这是这里教会我的第一个道理。 比起回家做公务员或者亲身论证“干得好不如嫁得好”的各种甜蜜套路，在这里能尝到各种酸涩，冷水被泼多了，自然更能心明如镜 ——我是谁，我在哪，我要做什么？
我干得多，但是我挣得少呀！ 我住得小，但是我房租贵呀！ 我起得早，但是我回得晚呀！ 所以在这里我永远不会是那个被温水煮着的青蛙。
清晨走过中环街头，西装革履行色匆匆的职场精英跟悠闲自在爱理不理高攀不起的原住民形成鲜明对比。 建筑也是这种现代与传统相互融合的风格——居然一点都不违和，反而呈现出一种独特。
收工以后吃什么？这个世界性难题在这里显得so easy！ 各种高中低档餐馆店铺应有尽有，有很多还是做得蛮有良心的，喝碗粥吃个菠萝包你都能感受到店家的认真。
熬过了累成狗的工作日，周末迎着海风去岛上走走，吃碗豆腐花，看日出日落，惬意而美好。
这里贫富悬殊，捡易拉罐的老婆婆和坐劳斯莱斯的大鳄可以同时出现在同一个画面； 这里永远都不乏“故事”，仿佛每个人都是从市井小说里走出来的人物； 这里总有许多追梦者，他们在用自己喜欢的方式自由编织着梦想……
这里承得起繁华，也容得下质朴； 这里玩得起纸醉金迷，也烧得起柴米烟火； 这里懂得及时努力，也深谙及时行乐之道。
大时代大浪淘沙风云变幻，狮子山下却仍有一群锐意进取的守旧人。 我能在这里感触到童年时代早已尘封的东西。
所以，这么美好的地方，岂是区区高房价就能把我吓跑的？
文章图片皆为原创
感谢@bestmz出了这么好一个话题 https://steemit.com/cn/@bestmz/60sbd ，希望你们也一起分享一下你所在你所爱的地方^-^</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>那一夜火树银花</title>
      <link>/post/3axgvp/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 18:42:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/3axgvp/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
活泼热情的她就这样毛遂自荐走进了我的世界。 从此上课下课形影不离。
我们把桌子移到最后一排，靠近窗边，再把书本高高叠起，像一座坚固的堡垒，远在讲台的老师投不进探视的目光； 我们还偷偷在桌子里养了一缸金鱼，不想听课就看着它们打发漫长时光。
我们扛着扫把去荷花池旁打扫公共地方，几个男生在楼上冲我们吹口哨，喊道：师妹，这里有情信。 大大咧咧的她立刻扯开嗓子喊道：死了这条心吧！
我们上课飞鸽传书，活动课去看体育生集训。 我们一起去小卖部血拼，她发着低烧还拼命吃饼干——想通过发高烧减肥。
对，她是一个可爱的胖姑娘。 可能是身体构造异于常人，饼干吃下去以后病反而好了。
那一夜自习课，我们逃出大操场，发现一棵枯萎已久的老树干正在燃烧。 火舌在空洞的树心妖娆起舞，不停地往上窜。 我们激动得手舞足蹈，跳累了就坐下来安静地看，看这一树绚烂。
深邃的星空，通透明亮的教学楼，隐隐郎朗的读书声，宽阔的操场。 清凉的夜风划过，我们凝视着越来越旺的火花，树干里不时发出噼啪响。 真是动人心魄，孤傲唯美的一次绽放。
后来，她转学去了另一个地方。 我的世界里，金鱼谢幕退场，飞鸽谢幕退场。 值日去扫荷花池，我在口哨前低头沉默。
这时低我一届的小吴彦祖默默靠近，几乎每晚都陪我走那一段回家的路。 我沉默，他逗我笑； 我笑，他也跟着笑； 我难过，他装满一书包零食塞给我； 清晨我去广播站，他从门缝里塞报纸进来； 傍晚我独自抄写黑板报，他买两份外卖，也赖着不肯回家。
夕阳下，少年笑靥如花。
上大学后，渐渐少了联络。 后来，他来到我的城市，我请他吃饭，他掏出刑警证件往桌上一拍，说今天哥请客。
纯真的爱慕，没有开始，但必须有个结束。 从此，我在他的世界里，谢幕，退场。
春节，热闹的花街上，他和一个女孩从我面前经过，我与他擦肩而过。 默默地，我用背影给他送去最真挚的祝福。
人生若只如初见，永远定格在那一夜的火树银花里，该有多好。
嗯，就这样吧，再见。
文章图片皆为原创</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美玉贵公子</title>
      <link>/post/5yw6qt/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 05:44:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/5yw6qt/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
法国。巴黎。咖啡馆。 空气里醇厚的咖啡香气与各类香水交织，嗅觉参与着一场华丽舞会。 琴曲悠扬，言笑晏晏。
俊朗如玉的他微微斜着头闭着眼，美妙的琴声从他手里倾泻而出。 细碎的午后阳光洒落在他的侧脸、肩膀，小灰尘在他修长灵活的手指上欢快跳动。
此刻，他或许想念着家乡，挂念着兄长。 长兄如父，辛劳操持着巨大的家族生意——四川最大的丝绸厂。
由于家境殷实，从不知人间疾苦的他被保留了最美好的率真。 十岁，跟着一流大文人学习字画； 十七岁，考上了上海美术学校； 十九岁，以留法勤工俭学的方式前往巴黎，同年在东京展出书法作品。
花花贵公子爱美，爱艺术，高度追求精神自由。 才华横溢、贵气不羁，从来不大关心国家大事，只喜欢在绘画里表达自己的喜怒哀乐。
当小伙伴们纷纷进入美术学院进修时，他另辟蹊径—— 从画坛、画廊和巴黎人的生活中去了解法国现代绘画的脉络；
当小伙伴们兢兢业业艰苦奋斗埋头苦练基本功时，他悠闲地在咖啡馆看红楼梦、拉小提琴，跟美丽的法国女郎谈论枫丹白露的天气。
骨子里带着东方神韵和深厚的书法功底的他，用法国的风和日丽香槟美人织就了一件瑰丽雅致的西洋外衣。 受野兽派等影响，他的画作线条简单质朴，再加入国画留白，中西融合得纯粹自然，意境格调十分高雅。
公子颜如玉，我行我素，风度翩翩，意气风发。 在这个时期，他笔下是一片明丽喜悦的色彩—— 梦幻童趣，自得其乐，无邪无忧。
然天有不测风云，兄长去世家道中落加上欧战即起，贵公子的生活从鸟语花香的天堂跌落到深谷底。 我行我素热爱自由的性格造就了他的艺术，但这样的性格却不适合于谋生，故而生活上一贫如洗。 怀才不遇，作品不被欣赏，与生俱来的孤傲和浪子情怀，贵公子哪怕食不果腹也不愿意屈服于世俗，故而艺术之路也走得越来越孤独。
他一边艰难地维持着生计，一边坚持不懈的继续从事绘画创作。 这个时期，他笔下是一片落寞和寂寥—— 深沉厚重，遒劲简练，孤独炎凉。
六十六岁，因煤气中毒，贵公子去世于他蒙帕纳斯(Montparnasse)工作室里。
穷困潦倒与孤独一直伴随他走到生命尽头，在他走后，画作更是被成捆廉价卖掉。 尸骨被草草安葬于廉价墓地，八十年代，墓地年限到期，一位台湾画商路经巴黎，出资为他又买下了二十年的墓地使用权。
“其人美丰仪，且衣着考究，拉小提琴、打网球，更擅撞球。除此之外，烟酒无缘，不跳舞，也不赌。一生爱好是天然，翩翩佳公子也。”
贵公子就是—— 常玉（右）二哥常必诚（左）
2011/5/30，罗芙奥(香港)“现代与当代艺术”专拍 《五裸女》以1.28亿港元成交价刷新了华人油画最高成交纪录
《花豹》 1931年作，油彩画布，9月30日即将于香港苏富比拍出， 拭目以待！
抬头是漫天星火太闪 回头是陌生许多嘴脸 垂头是自己一双脚尖 我要的攀山跨海却未见
谨以此文表达我对贵公子的仰慕之情。
文中配图为画家 常玉 作品及资料 文终句子为《初见》歌词 抛砖引玉，欢迎交流指正！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>晚秋，来一场淋漓尽致的失恋       [第八期“谷哥点名”作品]</title>
      <link>/post/55h5nq/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 07:00:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/55h5nq/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
多事之秋。 在我忙得焦头烂额的时候，闺蜜忌廉口齿不清地在电话里说，亲爱的……亲爱的，哈哈，我失恋了。 立马甩下手里的活朝她狂奔去。
她住在一栋旧楼的顶层，没有电梯。 一楼铁门左侧供奉着土地公，想起上回跟她喝多了忍不住扶墙对着它老人家吐了几口！现在觉得好懊悔！ 低头默念：土地公公您大人有大量，有怪莫怪，小女子不懂事……
忏悔了好久，门开了，一个衣衫不整的女人倚着门风情万种冲我抛媚眼！
我倒吸一口冷气，何方妖孽！
忌廉一身酒气长发披散，嘴嘟起来眼睛猛放电，然后灿烂一笑——满嘴血红，吐血了吗！？ 再认真一看，又不像血，是喝酒什么的被染红了？
我晕！醉成这样你居然没从七楼滚下来？ 她眼神迷离地看着我，沉默片刻，说，我就是一路滚下来的噢……
我无语，只好一级一级把她扯上去。 拽回房子，本想扶她到床上去，无奈重了点，只好顺其躺地下。 一躺下，她立马捂着眼睛痛哭了起来。 本想责备她的我顿时心软，也眼红红地坐下来，抱着她。
忌廉哭得好厉害，我一句话也说不出口，紧紧抱着她，为她拨开黏在脸上的发丝。 直到她沉沉睡去。 我用湿纸巾帮她细细擦脸，再用白花油给她轻按太阳穴，怕她头疼。
她的男友我见过几次，某连锁酒店太子爷。 年初，忌廉在一咖啡厅兼职，他在那摆了一架钢琴，某天过去弹琴，对忌廉一见钟情随即展开追求，后来就在一起了。 想不到，秋天还没过完，这场甜蜜恋爱就走向了萧条。
我明白，爱情这事就像自驾游，有起点，但何处算终点？走到地老天荒才算功德圆满吗？
但看到挚友如此消沉，我心里还是充满了对他的愤恨。
睡梦中忌廉仍在流泪，我怎么擦都擦不干。
“唉，傻瓜，难受了不要一个人喝闷酒啊，我愿意舍命陪你干几张三年高考五年模拟……” 在我艰难挤出冷笑话哄她之际，电话响了，是他——
犹豫片刻，我接了，免提。 他那边也沉默了一会，然后开口就是经典—— 我知道你很难过，我也是。 …… 但我家的情况你也知道，我连下个月自己能不能留在这里都不知道。 …… 你要的我没有办法给你。 ……
我怀疑他是在对着稿子念，继续沉默。
他又说了一些话，我再没听进去，直到他说—— 等我安定下来吧，我再找你，我们再好好谈一场恋爱。
听到这句话，神游的我突然反应过来， Excuse me？ 等你回来？ 她是你呼之即来挥之即去的人吗？！
于是我抓起手机，对他说了一句： 哦，你刚才说什么？ 谈恋爱？ 不好意思，她戒了。 挂掉。
然后我又抱了抱我的忌廉，说， 别害怕， 总有一天，我们会嫁给爱情； 总有一天，我们会为人母亲； 总有一天，失恋这些芝麻小事，都只是碟下酒菜。
我们一个像夏天，一个像秋天，从九岁开始，这友情就注定白头偕老。
文章配图一为网络图片，其他均为原创</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Steemit小名片</title>
      <link>/post/steemit/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2017 14:24:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/steemit/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
从小我就莫名害怕自我介绍—— 当我独自站起来面对一群陌生人时，永远不知从何说起。
“我是某某某，性别女，出生于九十年代初，现居xxx，电话号码xxxxxx”，这些信息是我的，但我就是它们吗？
直到有一天，我看到了村上春树的一段话： “当你只有两页草稿纸的时候，你无法在如此小篇幅里阐述自己是怎样的人，但你可以描写如何制作面包啊，或者如何打扫卫生等等。 自己本身是无法描写的，那或许是个虚无，写下去只是个无尽循环的胡同。 得多观察身边的事物，通过外界你才能认识自己。从怎么制作面包可以窥探到你的思路方法，而这真真实实干出来的，才是你啊。”
醍醐灌顶。 从那以后我喜欢用一个水桶来比喻自己—— 水桶有长板和短板，正如我有优点和缺点。
我的短板是数学—— 从高一开始就只徘徊在及格线附近，甚至高三还考过一次36分（总分150分），真是差到令人发指！ 有一天晚自习，数学老师把我叫去办公室，开口第一句就是：“我知道数学是你心中最大的痛”，我差点没吐血，接着他又语重心长地说了一句：“但你也不能老在我课堂看三毛张爱玲啊！”
说起这个，又引申到我的长板了——语文 不管大考小考，我的语文成绩都是年级前二十的，比起死猪不怕开水烫永远倒数前二十的数学，哪次语文考个二十一名我都觉得是个耻辱。
既然是水桶，那肯定是用来装水的——学到的东西 舞蹈 缘起于幼儿园，那时市里面有个宋庆龄杯少儿花会舞蹈比赛，有幸被老师选上了，从此便结下良缘。 一直到高中我都是学校舞蹈队成员。 每个清晨，天蒙蒙亮，甚至有时大冬天天还没亮，我们早早就到校开展各种训练了；放学我们也都是最后离开的，匆忙跑回家，速度洗个澡吃碗饭就又赶着回学校上晚自习了。
付出是有回报的，比如有时要去参加比赛恰巧避开了月考，哈哈。
书法 四年级的时候学校挑选国画比赛苗子，当我知道这个事情的时候苗子们都已经上了几节培训课了。 伤心的我回到家把事情告诉我妈，结果她老人家二话不说踩着单车带我去找她的一个朋友——年逾花甲的李伯伯，在他满是收藏品的家里我画出了人生中的第一朵牡丹。
最后我拿着作品去找国画老师，但他也还是没有收我，倒是书法老师招不到苗子，硬是收我为徒。 想起也是搞笑，我当时不情不愿老是请假，有一天周六我又翘他的课，让一个男生捎口信说我病了，结果书法老师踩着单车跑了几个医院找我，吓得我从此好好学习天天向上。
当年的书法比赛我拿了三等奖，后来几乎每一届比赛都是千年老二，NO.1就是那个帮我捎口信的男生。
不知道算不算喜欢，后来一有空就临帖，混了个地方书法家协会会员。 有一次天上掉馅饼居然拿了某次全国书法比赛（业余的）一等奖。估计那是我此生能在这方面拿到的最高荣誉了呵呵呵。
至今大概就是装了那么半桶水吧。 目前是个港漂，小编辑，因为喜欢各种字画文玩，所以时常过去皇后大道那边的拍卖会兼职。
除却工作，日常生活是个宅女，一懒起来连床都怕了我。 旅行？也喜欢，不过我属于不会玩的那种人，要是没人做导游，我大概就是在客栈玩几天手机的份吧……
喜欢下厨，粤菜为主，糖水点心为辅。 最喜欢喝妈妈酿的酒，最喜欢吃爸爸煮的姜葱鸡，最害怕吃妹妹炒的蛋炒饭。
养过蜗牛、乌龟和猫咪。 在熟人面前是个话痨以及冷笑话小能手。总喜欢送朋友一些小礼物。
加入steemit一个多月，感觉像回到了高中——有传说、有风云人物、有男神女神、有学霸、更有一群非常有趣的朋友。有时候在群里谈古（吹）论今（水），也是超轻松搞笑的。
有钱？对，可别忘了鼓励神器。有句话怎么说来着？ 穷并不可怕，可怕的是穷的人是我。哈哈哈。 能锦上添花固然很好啦，但如果以它为衡量标准或目标？那可不要太累啊。
舞者都有一个信念——
尽情旋转吧！哪怕舞台下没有一个观众，哪怕永远没有鲜花和掌声。 在此与你们共勉。 最后祝你们成长快乐，天天开心~
特别鸣谢@TVB和@mrspointm在写自我介绍贴上给我的建议。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>