<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cn-31 on STEEM@dancingapple</title>
    <link>/tags/cn-31/</link>
    <description>Recent content in Cn-31 on STEEM@dancingapple</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 14 Jan 2018 10:44:51 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/cn-31/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>求签请进    -  第5期  &#34;三个一&#34;</title>
      <link>/post/4i9rrf-or/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2018 10:44:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/4i9rrf-or/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
说起&amp;rdquo;求&amp;rdquo;，昔人亦有云: 一愿识尽世间好人 二愿读尽世间好书 三愿看尽世间好山水
世事棋枰，向来傀儡。 宇宙有黑洞，人心也一样，那便是永远无法填满的欲望。
求得了清凉又想求热闹 求得了自由又想求陪伴 求得了艳阳高照又想求素月入怀 求得了茗酒下肚又想求清茶一杯 求能看得远，唯有攀得高，然而高处不胜寒，只剩青烟孤箫。 曲径通幽，柳暗花明，没有尽头。
&amp;ldquo;求&amp;rdquo;，是能量守恒，毕竟谁都算不过老天。
贪得者，身富而心贫； 知足者，身贫而心富； 居高者，形逸而神劳； 处下者，形劳而神逸。 ——陆绍珩
好，以上都是故弄玄虚的广告文案，其实可以忽略不看。以下重点——
从前，有一个人。 他忧伤地来到我的摊位前。
他用生无可恋的语气跟我说，他的征途是星辰大海，可是，出门忘记带充电器了手机没电自动关机。 没了导航，他彻底迷失了方向。
他洋溢着泪水问我，半仙，我该在第一个红绿灯那转左还是在第二个红绿灯那转右？
我说，大吉大利，晚上吃鸡。来吧，求根签吧，你想知道的一切，它都会告诉你。
于是，他在我这求了个上上签。 第九十一签: &amp;ldquo; 宗壳心长风破浪 好把悉眉须展开 大才大用荐将来 一条大路平如掌 凡有施为总称怀 &amp;ldquo;
果然，没过多久，那个人升职加薪当上总经理，出任CEO,迎娶白富美，走向人生巅峰。
不管你信不信，反正我信了。 如果你也想求签，请把刚才那图片第一眼相中的数字及所求之事写于留言处。
——apple半仙已携苍蝇拍荣誉上线。
另:本篇纯属娱乐创意，不参与有奖评选。(●&amp;rsquo;&amp;lsquo;●)
有请 低调的才女 @towardsthesun 分享下你理解的&amp;rdquo;求&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一叶扁舟-  第4期&#34;三个一&#34;</title>
      <link>/post/3hkw28-or/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2018 11:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/3hkw28-or/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
沐手敬抄《心经》一幅
01 《般若波罗蜜多心经》简称《心经》，是《大品般若经》六百卷中的一节，是大乘佛法的核心思想，唐朝时由鸠摩罗什带到长安，在秦岭脚下的草堂寺里翻译成汉文，后来还出现了唐玄奘的翻译版本。
《心经》是倾世瑰宝，流传至今，被无数人念诵加持过，也被历代许多书家文豪抄写过，跨越了时空的界限，凝聚无数善念，法力无边，功德无量。
02 我认为一切和善的事物都不是高不可攀、无法理解的。 佛不是虚无，而是智慧； 释迦牟尼不是雕塑家凭空刻凿出来的一尊石像，他跟你我一样，有名有姓，有血有体温，出生在天竺蓝毗尼园，逝世于拘尸那迦。
他是一个活在西元前，比我们早一点明白了世界的人。
03 若说世上真的存在时空穿梭机，我想载体必然就是文字。 小女子愚钝，但仍想和你一起逐句探究，尝试靠近那并非遥不可及的智慧。
《心经》全经共260个字，其中“空”出现了七次。
“照见五蕴皆空，度一切苦厄”
光明所到之处，所有物质和精神的构成要素都是不断变化的。 佛教并不否定存在，这里的“空”并非虚空，而是指无常的，非静止的。
宏观至地球公转自转四季更替日出日落； 微观至一株植物细胞分裂诱导芽的形成和生长； 历史上再伟大的王朝也抵不过变数，随时可以沧海桑田。
这句经文告诉我们—— 明白了变化是事物发展的本质，从而在面对一切苦难时都不再苦恼和畏惧。
04 “色不异空，空不异色，色即是空，空即是色”
这句话大概是被世人误解得最多的。 色是指世间万物，是依靠各种条件暂时生成的东西。
比如最直观的花开花谢，美人迟暮。 鲜花娇艳，美人倾城，但随着时间流逝，鲜花会枯萎凋零，美人会色衰年老，新鲜总是伴随着腐朽，稚嫩总是无限接近于衰老，所以现象和本质都是空性的，是一体的。
回眸一笑百媚生，六宫粉黛无颜色。春寒赐浴华清池，温泉水滑洗凝脂。 侍儿扶起娇无力，始是新承恩泽时。云鬓花颜金步摇，芙蓉帐暖度春宵。 天生丽质，集万千宠爱于一身的杨贵妃，最终还是被昔日把她捧在手心的玄宗处死在马嵬驿。 生死关头，爱情靠后。于她而言，爱情就是那华丽的表象，而历史和人性才是本质。 花容月貌富贵恩宠都是一场空。
这句经文告诉我们—— 世间一切的本质都是空，你所看到的东西都只是因缘组合下呈现出来的模样，像扭魔方，转一个维度就变了样。 所以，不要执着于拥有，也不要害怕失去。
05 物质是会被拆解的，精神是会被打破的。 就像各种虚拟货币（你们懂的），无变化，永远保持一条直线就失去其价值了。 今天还穷得食不果腹，说不到一觉醒来账户就多了几个零，因为有变化，人生多有盼头；
而学霸们奉献出大好青春埋头钻研，为科学真理奋斗一辈子，搞不好在翘辫子当天所有研究成果立即被某个毛头小子推翻了。 这悲哀吗？不悲哀啊。因为有变化，认知不断被刷新，人类不断进步。
处于变化之中，难道要为了明天的未知而惶惶不可度日吗？ 唐宋元明清已经是过去时了，也不知道未来还有什么伟人出现，大家都是暂时存在的而已，谁怕谁啊。
所以，心经让你明白一切真相后，叫你到达另一个境界—— “心无挂碍，无有恐怖”。
06 文章最后，想问一句，有没有一点被洗脑的感觉？ 没有！？ 没有就对了！因为这篇文章是空的，不存在的，你刚看到的，都是假象。 吃饭喝酒伤春悲秋，该干嘛干嘛。
《心经》
观自在菩萨，行深般若波罗蜜多时，照见五蕴皆空，度一切苦厄。舍利子，色不异空，空不异色，色即是空，空即是色，受想行识，亦复如是。舍利子，是诸法空相，不生不灭，不垢不净，不增不减。是故空中无色，无受想行识，无眼耳鼻舌身意，无色声香味触法，无眼界，乃至无意识界。无无明，亦无无明尽，乃至无老死，亦无老死尽。无苦集灭道，无智亦无得。以无所得故，菩提萨埵，依般若波罗蜜多故，心无罣碍，无罣碍故，无有恐怖，远离颠倒梦想，究竟涅磐。三世诸佛，依般若波罗蜜多故，得阿耨多罗三藐三菩提。故知般若波罗蜜多，是大神咒，是大明咒，是无上咒，是无等等咒，能除一切苦，真实不虚。故说般若波罗蜜多咒，即说咒曰：揭谛揭谛波罗揭谛波罗僧揭谛菩提萨婆诃。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>问仙</title>
      <link>/post/3egizb/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 04:13:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/3egizb/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
松下问童子， 言师采药去。 只在此山中， 云深不知处。 ——《寻隐者不遇》
反复思索三秒，还是决定写这个话题。反正我也不是可爱小清新，我喜欢大尺度话题。 献上蜜汁微笑:）请勿取关[┐&amp;rsquo;_&amp;lsquo;┌]。
这世上有一群拥有特异功能的人，叫灵媒。他们可以通灵。 问仙，通俗理解为通过灵媒这媒介，去获取一些彼岸的信息。
在我家乡也有一个灵媒，几乎三姑六婆都知道她。 我妈曾经也好奇心作祟，跟闺蜜去问了两次，回来还郑重其事地告诉我细节经过……
我在这里，也悄悄告诉你吧——
先把想召唤的先人的生卒时辰告诉灵媒，接着灵媒会烧一柱香，施法，然后趴在桌子上等待被召唤的魂魄上身，等到ta来了以后，就可以通过灵媒的躯体对话了。
我妈第一次是问了我奶奶，当时我妈先问了她一些问题确认身份（要是叫错了就尴尬了不是吗(_)）。 比如，你叫什么名字？ 你知不知道我叫什么名字？ 你知不知道你孙女（也就是我）叫什么名字？
据说，&amp;rdquo;我奶奶&amp;rdquo;都答上了…… 她还说，家里有一个小孩不听话，我妈问是不是我，她说不是。（当然不是啦还用问）
然后&amp;rdquo;我奶奶&amp;rdquo;还叮嘱我妈，叫她在我晚上不肯睡觉哭闹时不要揍我……（确实我妈那时老是因为我不肯睡而揍我，等我哭累了好睡觉……）
大概我就只记得这些，其他内容忘了。当时我还在上小学。
我妈第二次是问了她外婆。 她从小在她外婆家长大，感情十分深厚。 她说，不管是声线，还是说话语气，都跟生前一模一样。就只是显得有气无力，听起来像是很累很累的样子。
具体聊了什么内容我忘了，只知道&amp;rdquo;老外婆&amp;rdquo;说她在下面过得比较好，&amp;rdquo;老外公&amp;rdquo;就过得很累，因为在下面还要帮人做长工，也没收到多少子孙烧的钱，旁边那户人还过来霸占他们地方…… （大概是这样，但时间太久也许记忆有偏差）
然后我妈问了以后就跑去买了一堆&amp;rdquo;金银衣纸&amp;rdquo;烧给他们，然后看到他们的坟墓旁边确实紧挨着另一个坟墓……(_)
我妈年轻时是个不按常理出牌的小女生，心大，不成熟，后来随着年纪渐长，也就没再这样放纵好奇心了。
据说，去问仙的人络绎不绝，但那个灵媒每天只能接待一两个，还要定期休养身体。 有人问先人过得好不好，有人问家宅安宁，甚至有人问银行卡密码（走得匆匆没交代）……
我不想去辩证这是否只是一个江湖骗局，也不想去说服自己相信。 虽然有时候，我也很想去问问我爷爷在彼岸过得好不好——如果真的有那个地方的话。 但我并不忍心召唤，我不想去打扰。
忘了是哪个寺庙，里面生活着一群高学历、智商超群的人，有一个人在采访时被问到:你明明是人生赢家，为何还要出家？ 他答曰:你们还未出家，那是因为智慧还不够，佛都渡不了你。
咋一听，好像有点道理额…… 但认真想想，你我最大的幸运不正在于糊涂、愚钝和无知吗？ 有句话叫:&amp;ldquo;是仙是凡皆快活，最是烦恼是半神。&amp;rdquo;
最后，那些鼓起勇气去问的，并不能说他们一定就是迷信。 也许只是，他们的一些思念，还无处安放。
图为畫家阿蟲作品 照片原創</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>去你的远方</title>
      <link>/post/5cwzmu/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2017 15:57:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/5cwzmu/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
《八至》 唐.李冶 至近至远东西， 至深至浅清溪。 至高至明日月， 至亲至疏夫妻。
纯纯的少女信奉恋爱大过天。 她太年轻，不管是快乐或者伤心，一碰都会惊天动地。
她期待她的王子潜入城堡把她从一堆习题中吻醒。 玫瑰，泉水，蛋糕，丘比特都是她虚构出来的美丽风景。
装睡的小公主，你永远叫不醒。 她看不到你所说的远方，她没有那么长远的目光。
有些路，明知道崎岖，泥泞，险恶。 但她非走不可。
后来，明媚粉红的夏天过去了，秋风萧瑟，寒风凌冽。 城堡坍塌，泉水枯竭，玫瑰园凋谢。
她以为他是至亲至爱的王子，可他只是个再寻常不过的男孩子。
失恋打破了盲目崇拜的镜子，少女开始擦干泪眼看世界——
从未发现你我床前是远方 原来地球上面是动人月光
原来这个世界有南北，有东西； 原来清浅的溪水可以倒影出深邃的银河； 原来日落之后还有美轮美奂的明月； 原来围城里并不只有公主王子。
失恋的少女背起行囊，踏上康庄，挺起胸膛，走向远方。
图文原创 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>守望号</title>
      <link>/post/21smjv/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2017 13:42:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/21smjv/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
戴上可爱发卡 双手撑起脸颊
蔚蓝回应辽阔 我是一座灯塔
船笛声声奏响 繁星点点吟唱
海浪送来泡沫 夜夜盼你归家
都说父母是孩子的灯塔，大海再大，只要灯亮着，远航的船就能找到回家的方向。
但对于留守儿童来说，父母是终年在外漂泊的船。他们才是海边那孤独的灯塔。
他们的成长缺乏爸爸妈妈温情的陪伴。 开心时没有分享，迷茫时没有引导，失落时没有安慰，流泪时没有怀抱。
逢年过节爸爸妈妈长途跋涉终于回到了家，小孩们往往不大敢马上表达自己热切的思念。
他们小小的心里五味杂陈，他们小小的身体需要主动的拥抱。
想笑，想哭，又想发脾气。
珍贵假期的陪伴，让小孩们逐渐平复了情绪—— 他们总是善于原谅。
爸爸妈妈这次回来，就真的不会再走了吧。
&amp;ldquo;爸爸妈妈，我向你们保证，今后我绝不逃课，不悄悄跑到河里玩耍，不偷钱买冰棍，不用石头砸隔壁家窗户。 你们也不要再悄悄抛下我了，好吗？&amp;rdquo;
可惜第二天醒来，床铺还萦绕着爸爸妈妈的气息，整洁的房间却没有了他们的行李。
你像风儿来又走，我心满了又空。
&amp;ldquo;亲爱的爸爸妈妈，我不想做望眼欲穿的灯塔，每天能做的只是在原地苦苦守望。
等我吃多点饭，再强壮一点点，我就撑起我的小竹排，逆流而上顺流而下，去到你们所在的那个远方。&amp;rdquo;
图文原创。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>