<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Photography on STEEM@dancingapple</title>
    <link>/tags/photography/</link>
    <description>Recent content in Photography on STEEM@dancingapple</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Aug 2018 08:49:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/photography/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>敦煌的树</title>
      <link>/post/7lkrg3/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Aug 2018 08:49:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/7lkrg3/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
https://cdn.steemitimages.com/DQmccyuygsRgAtWXqKvPMQ979XPDQPc14ZoNRJSpL92exzc/71474E31-614E-4F88-8570-C43E096D8B76.jpeg
西安城中，有一棵古老的树，它就静静站立在碑林博物馆门口。那是一棵古槐，中国槐，已经有一千多岁了。
北方的树，大概跟南方的是不一样的。 如果说南方的树是被沃土和水份润养的美人，那北方的树就是风沙干旱中笑傲的将军。
林立在城里的树，也许阅历丰富，但也不会过于显眼，因为城市里高楼大厦车水马龙太耀眼。
https://cdn.steemitimages.com/DQmSjmB9QANaib1n7GXfWRppLZZ7c6CdQz7pPg5yv3ZP2NB/42CCBD39-5218-4DD6-98C7-FC49AC0563FB.jpeg
当我降落这片土地，看到车窗外那一排排毅然站立的白杨，不禁肃然起敬。
敦煌，位于河西走廊最西端，是汉武帝时代建立的河西四郡之一。
https://cdn.steemitimages.com/DQmSMHGzoUS2ChEKfVg97DPAeyBraDwECgGQZpzyk4JWvbS/01A27A17-A907-4B2C-91DE-D07CE8C908CE.jpeg
从小生活在祖国的南端，在我想象中，大漠戈壁之上，应该就是黄沙漫天，而绿洲是难得一见。
https://cdn.steemitimages.com/DQmcY4dwXoDkSihevtsS8trm4QrcSRBFuPpLpDGwjqoUgu1/9430DDDA-68A8-4C59-86CD-1E0F87DCD798.jpeg
但其实并非我想象那样，这里的植物还是不少的，大树苍劲，花儿娇艳，色彩浓烈，热情奔放。
https://cdn.steemitimages.com/DQmRsUnodJfrSqSXyHoTnLnX3uQBfwMx2yrA8rmghud1UXN/4F680B35-9AAA-4D75-A7C3-51E40606816B.jpeg
果树随处可见，枣树们有些矮小敦实，有些高高大大，它们都结满了甜脆可口的果实。
https://cdn.steemitimages.com/DQmQCdcD2xJpPF8xBUbFioWn6vFVSRyeEyUfNJx3hoeDiYW/4CCC2C54-38D2-4F34-818C-E763B4A85A74.jpeg
走在林荫小道，地上掉下不少枣子，有些还新鲜，有些已变成了我所熟悉的红枣。
https://cdn.steemitimages.com/DQmSbVaJf49CTuUgCErzWf92T2VpsFNgABQC6j73nTXACnK/6E570F3A-66A7-4016-904B-6570CC6D50D9.jpeg
树下的马棚还是骆驼棚？反正棚子的主人是出去溜达了。
https://cdn.steemitimages.com/DQmd8oYPef24JHyvLSvb4hx5hk22pAk3tjJmFkWJ8X9AmQv/5817B3DB-CCFB-4F27-A172-AB1E12C64393.jpeg
早有听闻胡杨千年不死，死后千年不倒，倒后千年不朽。 这近乎永恒的浪漫，勾起了我心底的向往。可惜这个时候胡杨的叶子尚未变成金黄，只能远远眺望一番。
生活在西千佛洞附近的大树们，我无法估量它们有多少岁，但古老的大树啊，在这里遇见它们，我从心底涌出一种亲切感。
https://cdn.steemitimages.com/DQmfVchhPWRwqn8o6JRpNuzBdDPW1wtNP5bVvWdXcep7JTr/92BDEFB5-AA9D-456F-91F7-796C08DF2E93.jpeg
它们像阅尽人间沧桑的老者，默然站立了几百上千年时光，人流如织，而此刻我也来到了它们脚下。它们馈赠给我的，是那恍惚回到了童年爬树时光的错觉。
https://cdn.steemitimages.com/DQmNTp7gBBGi1J1NGcHoUnnD6hzVZ6rUQYhGY6imrvYgeZE/D1EFBBC8-8557-45A8-86F1-818D8AD3B047.jpeg
古老，是对岁月的一种坚守，而在沙飞石舞的恶劣生长环境中，古老，更是对生命的一种礼赞。
https://cdn.steemitimages.com/DQmTuYyxdapGxcStkEYQHqg74fY8BBw461faDkKFUtdf7ap/8DD1BCA4-BDAD-4D4A-8EBA-B9214CBC4F0C.jpeg</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>小雨</title>
      <link>/post/2ufeua/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Apr 2018 11:50:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2ufeua/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
树绕村庄，水满陂塘。 倚东风、豪兴徜徉。 小园几许，收尽春光。 有桃花红，李花白，菜花黄。 远远围墙，隐隐茅堂。 飏青旗、流水桥旁。 偶然乘兴、步过东冈。 正莺儿啼，燕儿舞，蝶儿忙 ——行香子【宋】秦观
https://steemitimages.com/DQmWm8wuYR7b7M7ZRL3vL6AzVtRotcezuJuLtK7JHwsZR2v/67AA6F18-7FAF-486E-B940-6F12F7695715.jpeg 半烟，半雨
https://steemitimages.com/DQmZBM5nwkX2qnb6ujFmeEezrfqzLfaWEpUVFL1EjW8iuqX/5A2FE736-3830-4F98-A457-D76223A1A02C.jpeg 墙外青藤墙内影
https://steemitimages.com/DQmS5HY7YjFQ56HQJfd4cSs2dqhk27d1XA2jogTvt4tYpFu/3E2EB16E-C78F-4A78-8C9D-8328DC8051C6.jpeg 枇杷垂黄雨满枝
https://steemitimages.com/DQmULN8vfcazEwN4VVjZwgMGeZuRBft96ZCWT8KPHw9ELB9/8CC70D81-2323-44DF-B2B0-D62404BE684A.jpeg 众芳摇落独暄妍
https://steemitimages.com/DQmPYJ5MW3Vb6VwdAJXQjdVTVKazBERH5qNL3HTSwrKYsyj/89924FBF-FDBE-4C4D-AC6B-4879A3330949.jpeg 圆花飞碎黄
https://steemitimages.com/DQmfFFY1mWgufnU68K8kdA7i1d377vEQiABSX1Znq6ACxyf/C506D609-C00E-4434-9431-C34D23026C98.jpeg 樵夫担柴早下山
https://steemitimages.com/DQmNi7n3hUYuWdnyn1Jkeg7Cdv3GRpBdzLWrDQLJ8bbkLLu/ADA43EE5-EB29-4CD4-9A53-FEAAA502F1B2.jpeg
https://steemitimages.com/DQmeTaw6MTcU2zXdWqaJDdUhapfWXqfTJoq4iS86XYQD9yH/02891049-1090-4DBE-B023-EF45A2EE1EC3.jpeg 采得百花成蜜
https://steemitimages.com/DQmSw6N52fWq2u4krgqXhZoF2hcVtf11NzEzKMHZV41Rbjx/17699E37-42F1-4EF7-AD19-279115C232DD.jpeg 白云吞吐翠微间
https://steemitimages.com/DQmTnDBx955pk6T11ZymPy2phica3TBQsLcuitBxim2x51n/FDC53035-538C-43B1-8F5C-222AFD714406.jpeg 留雪拟弹琴
https://steemitimages.com/DQmWrJ87aVWwie7Mo2LJAhXvjaBJLCgjqeek2147yygvAcf/1E22481C-1BD1-4693-9292-98F90B47653C.jpeg 回眸身在网罗中</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>紫薇 Crape myrtle</title>
      <link>/post/crape-myrtle/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Apr 2018 06:42:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/crape-myrtle/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 https://steemitimages.com/DQmT5LbXgHG9Md5d9jguMCQQGWuPvjmH9b54CNcRUuWcFbD/63C2B48E-87F4-429E-BDCB-FEF73D801332.jpeg
周日阳光明媚，而周一傍晚开始下雨。
画一幅画，像是一场静止的修行，窗外日出日落、晴雨更迭，这画面都是恬静的模样。
画工笔画或者写小楷，是漫长且缓慢的过程。
等水洇，等墨干。
低头静画闲窗前，蓝天清昼，又出去忙碌了一天归来，老位置，雨生过凉，慢慢涂，慢慢描……
不知不觉，就到了完成的时候。
After a beautiful and bright Sunday, a rainy Monday evening came.
Painting a picture is like a peaceful practice.&amp;nbsp;
Outside the window, it is sunrise and sunset, sunny and rainy. This picture is a quiet appearance.
Fine-brush painting or Calligraphy is a long and slow process.
Wait for spread of ink and then wait it dry.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一些趣图</title>
      <link>/post/lavqf/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2018 13:36:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/lavqf/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 手机里有4700多张照片，虽然都是些零碎的镜头，但还是蛮有趣的，挑一些分享

https://steemitimages.com/DQmRpzUHWZHAYSeNb4wFGW2tZnyEz3KraY2SxLt1QBbx4VH/A3937CCB-8F67-4F9D-B468-0967CDCDF2E8.jpeg
先上一方齐白石老爷子的印章镇楼

https://steemitimages.com/DQmPZvTPjJjiz8b5CHi5XAmL7EtmiBRsSqYsiKnYtjo1KPb/69241B32-08CB-4C46-BA6E-71D4A001FE21.jpeg
再上一碟我的私房菜「辣椒炒猪肚」留客

https://steemitimages.com/DQmbk1aq4JxUzdEcTEZ4wXTRWpbzTY45bJ6AY6YLArwUQhv/D42771C0-A1C3-44ED-B923-2CD927C34B98.jpeg
再奉献出我每天上班都能看到的女神阿娇养眼

https://steemitimages.com/DQmcH9MkAZBh4Vz2WP3kVA9Qc9pRnHUkM1H2xES7DcwE1Nt/44BED935-56BF-40CE-927E-88B37D8086B2.jpeg
看两个小孩欺负一个小孩

https://steemitimages.com/DQmWbQJ5poU2bEBvmF83SqHh1mCn7oQKGFvhFhynJTxFbfY/E11A516E-840B-4A1B-B06E-8CAF3BFA8256.jpeg
爱玛，怎么划不动呢！
亲，因为你水逆啊……

然而，不要小看楼上的船家，毕竟也拍了个——两千四百万
https://steemitimages.com/DQmdMCmgicCEYaT8zA48jT5NTxiQpWgLdd9AG2ujpgLVnoE/61A4A335-F955-4926-8EBB-EEB7DAE70F4B.jpeg

https://steemitimages.com/DQmUJGkRd3i6GFbkaqjrXdJz9zk38gQiLt4Gup5gepnwnK8/DB466787-DEA4-44BC-A315-3CBB535EC388.jpeg
白绫……好怕怕额……

https://steemitimages.com/DQmZNdYXJuinHrUJwhd2iDb7LdZC4he1D471G7HqgXUeyQ1/52BFA8CF-77C1-4667-8068-C8B4DD8AA850.jpeg
年纪最大的芭比

https://steemitimages.com/DQmZPgbV6iKhWg9KN72tucdqhMCjLBazhcuJ8HdWANmuDZg/42C31310-52EB-481E-AF03-8F8B4B391D7A.jpeg
黄宾虹，没记错的话，三千五百五十万落槌，还没算上佣金

https://steemitimages.com/DQma5dgDgccmq2uZm2GaEku4dcWhZT2bfq6rp8gZATe1DYL/7B625E85-F456-4EF1-B0F6-F2C71AA9A9E0.jpeg
原谅我打码了

https://steemitimages.com/DQmSVADEsR2WoDHTu5YRzxAYZPUS4AxyPT3SgdwpG3pmbvM/E5DCC2A9-6549-479F-A87B-14BAEF67B6ED.jpeg
钓鱼了喂

https://steemitimages.com/DQmdm4G7vn4kcyoC3euy7LCSfBCi9JwVwZCdEPF86nXFwtz/157B1EE7-CC8F-4700-8436-C6296E768F56.jpeg
赵无极，一个很喜欢用【无题】命名画作的画家

https://steemitimages.com/DQmXSaotZsbwa9z213w1E38qkCkdnFdAevGa8aJyysc3mcv/E583D40A-AF9B-4284-A7FD-737DCE188123.jpeg
来啊！互相伤害啊！

https://steemitimages.com/DQmcy39oiVLZWYEFVRYV8qCQ4ANbDbg7uEynQHFcJebARHG/83798120-53C9-4F09-96D1-0180FB309C9C.jpeg
最后，是这一位，97岁，还在捡垃圾维生的老奶奶。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>爱的玻璃罩</title>
      <link>/post/3z7lhw/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Mar 2018 01:15:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/3z7lhw/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
在我读书时代，我妈有一句经典名言： 我情愿养个只会呆在家里的傻子，也不要养一个出去浪的坏女儿。
她要求我放学必须在规定的时间内回到家。 课余时间如果我想出去逛逛街什么的，基本上也是不大允许的。
出去买什么？ 去哪里逛？ 跟谁出去？ 什么时候回来？
这几个条件必须都符合她的标准，我才能踏出家门。
我也不知道她哪来的执念（大概是我确实顽劣过一段时间），好像我除了正常上课，其他时间不在她眼皮底下呆着就会去干什么坏事似的。
如果晚自习回家晚了，她会站在一楼大门口或者大马路路口等我。
穿着睡衣披着大衣，在大路灯下一脸严肃却又翘首期盼的画面，让我既害怕，又心疼。 至今我也无法形容那种既被关心又好像不被信任的感觉。
我的同学打电话来找我，她会以听起来很和蔼亲切实际上很严肃的口吻问人家：
你是谁？ 你找她有什么事？ 哦，出去啊，作业都做好了吧？ 要不就来我们家玩吧，不要出去逛街了。
恰好，我发小她妈也是这种家长，她也深深承受过这种爱的负担。
我们俩曾在学校征文比赛中声泪俱下地写下两篇同题目的文章——《笼中鸟想自由》。
她在家里的处境甚至比我还更“艰难”。 至少我老爸是个很民主的人。 而她称她老爸为秦始皇。
我们的感情在双方家长的专制下艰难成长，友谊的小船被她们击沉了好几次。 幸好彼此不离不弃，至今依旧爱得深沉。
过度的保护就是扼杀。
在这种高压政策之下，我顺利地长成了一枚宅女。 最长记录，整个初三暑假都没有踏出过家门口一步。
当表哥表姐他们一家子去别的城市旅行，问我要不要一起去，我妈根本不问我意见，直接替我谢绝了。 我为此大发雷霆，把自己关在房间里狠狠痛哭，她也坚决不动摇。
她总是说，你现在的任务就是好好读书，以后大把机会出去旅行。
在理论上，也许是对的。 但实际上，长大后的我，并非没有机会出去旅行，而是心里早已在不知不觉中筑起了一道墙。
一度，我渴望出去走走，一度，我害怕。
她已经让我形成了一种条件反射：外面的世界不安全，不属于你。
第一次看海，是在大学的时候。 顶着毒辣的太阳，缓缓走在漫长无边的情侣路。
海不是蓝的，海风是咸腥的。 一隅沙滩在公路旁，沙子是粗砺的。 零零碎碎的贝壳像玻璃片洒落沙滩。
入夜以后，这片海笼罩在漆黑里，点缀着灯光。 沙滩上的宵夜档口开了起来，人们在唱歌喝酒。 那一刻，听着海浪声，才感觉自己真的看到了大海。
年初，在一次艺术座谈会上，我听着伦敦部主管介绍着印象派，一边望着酒店落地窗外的泳池。
黄昏下泳池水光粼粼，让人思绪蔓延，仿佛许多过往迅速划过眼前。
年年岁岁一晃而过，那些曾经的向往，在日复一日的忙碌中被无期限押后。
有人曾经做过一个实验，那就是用玻璃罩着食物放进水里，鱼儿们最初都一股脑往前冲，可是还没够着美味，就撞得脑袋生疼。 撞了无数次，形成了条件反射，于是把玻璃罩撤走，它们也不再往前吃东西了。
在昔日的小委屈油然升起的时候，主管恰好说了这么一句话：
商品画缺乏“气”，缺乏“气”的原因是缺少对大自然的感悟。
那一瞬间，突然感觉自己眼前玻璃罩被拿走了。
我热泪盈眶地写道： 读万卷书，行万里路，世界辣么大，今年开始也应该要勇敢出去走走了。
旅行，并不是生活必需，它不能为你解决眼下的俗务。 那它的意义在哪儿呢？
也许三毛有回答——
默默走过陌生的土地，边走边思考。直到自己被思维填满，在旅途中发现了一个未知的自我。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>苏醒的梦</title>
      <link>/post/4kscw/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2018 05:18:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/4kscw/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
小时候，曾很严肃地想过一个问题：我最擅长做什么。 认真后的答案是：做白日梦。
如果有发呆比赛，我可以坚持很久很久。
有人说，世界上唯阳光与金钱最治愈。 没有钱，那懒洋洋地沐浴在太阳底下也是很不错的。
明媚的阳光，加个沙滩，再加个大海，另外再贪心一点，加点美食！
这么完美的时刻，你需要做些什么吗？ 嗯……
关掉手机。 放下相机。 合上书本。 戴上太阳眼镜。 盖上草帽。
闭着眼听一听海风， 从眉心学放松。
尽情发呆吧…… 18岁以后，生活欠你无数个白日梦。
请不要觉得纠结，也不必感觉浪费，因为—— 最惬意的时光，往往没什么意义。
就像从前，你顶着大太阳，蹲在墙角看蚂蚁搬家；
就像从前，你在外婆家的小河上不厌其烦地一次次爬上小小桥往下跳；
就像从前，你埋下一颗种子，就眼巴巴地等着它发芽。
褪去了保护色，我们呈现出来的是什么模样呢？
天真，善良，顽皮，有趣。
没有白发，没有皱纹，没有傲慢与偏见，没有强壮与性感。
清澈的眼睛能倒映出蔚蓝色的海洋。
给自己编织一个捕梦网吧。 偶尔，闭上眼睛，捂住耳朵，遨游在梦的世界里。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>鱼汤的温度</title>
      <link>/post/2ot1r9/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2018 15:21:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2ot1r9/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
发梢尚湿，但饥肠辘辘。 端庄在饥饿面前不堪一击。 于是随便收拾一番，匆匆推开木门走出房间。
这里的夜风倒也不暖腻，甚至还有一丝丝沁人心脾的清凉。
从小山坡下来，两旁棕榈芭蕉沙沙作响，夹杂着各种昆虫还是鸟儿的叫声，像有人在耳边萦绕絮语。
岛上网络不大好，电视信号也时好时坏，时隔数十年，居然在这异国他乡遇见了久违的雪花。
记得小时候双手枕着头，躺在地上看电视，妈妈说不可以这样会近视，可是我很想要戴眼镜啊…… 那时候，觉得戴眼镜是大人才能做的事情，是成熟的象征。
那年的除夕夜，我在新日记本的首页写到： 12岁的自己是大人了，要好好学习天天向上了。
一转眼，还没来得及长大，就老了。
初来乍到，还不知道害怕，不怕人，不怕鬼，不怕蛇，不怕黑。
怀揣着好奇，沿着山林道阔步走。
拐过两个路口就到了大马路，左手旁一家加油站。
任凭第六感带着走。
往前大概五十米，看到一个招牌。 在昏黄的街道上，算挺显眼的了。
是一家日料店。
门口很简单—— 小小的玻璃橱窗旁挂着红色门帘，掀开帘子，是一扇落地木门。
轻轻拉开，里面倒也宽敞。 每一张桌子都干干净净，整整齐齐。没有别的客人。
老板娘看到完全陌生的客人，眼底闪过一丝毫不掩饰的惊讶。
说不上热情，也不冷漠，就是很淡地说请坐。 然后用一个精致的小篮子装上小白湿巾端上来。
餐牌内容很丰富，写着英文和日文。 其实基本上我也不知道是什么食材，就大致知道是刺身、寿司还是汤。
我爱喝汤，尤其鱼汤。
对其他的并没有太高要求，但对鱼汤，是足够挑剔的。 鲜、甜、清、香、滑、厚（入味），符合这些才算是一锅好鱼汤。
鱼要好，品种适合煲汤；
要足够新鲜；
水要好，水质要求以外，量也不能多不能少，多了寡淡无味，少了口感容易偏腻；
辅料的挑选要恰到好处，什么料搭什么鱼，同样分量也需精密把握，多一分会掩盖鱼的鲜味，少一分不够提味。
出于对鱼汤的敏感，我点了一例Fish Titimel Soup。
等了大概二十分钟，老板娘把热腾腾的它端到我面前。
份量比我想象中的大，我本以为就是一两碗左右，结果这一锅盛下来，有四碗。
料不多，半只鱼头，还有几片叶子，汤水也很是清澈，咋一看，并不起眼。
可是一入口，惊艳了舟车劳顿的味觉。
咸鲜中带点柠檬还是橄榄味的香，不像奶白色鱼汤滑腻，但味道并不寡淡，反而特别入味。
这是什么海鱼我并不认识，软骨成分蛮多，咬下去可口且爽口，满满骨质胶原的蛋白味道。
果冻般的鱼滑一点不会腻，很清新。 肉不多，但不柴不老，火候恰到。
最惊喜的是那几片漂浮在清汤里的叶子，形状看起来像枇杷叶，混着鱼汤咬下去，口感略比汤水酸，是很舒服的一种酸，味道像是从鱼汤里吸附的，又像是它自身为鱼汤而释放的。
叶子像是腌制过，反正不知道具体这么美妙的味道是如何得来。
一锅热汤喝下去，再配上鲜美的刺身，身心满足。
结账的时候问老板娘这是不是柠檬还是橄榄的叶子，她说都不是，它是本地特有的一种植物，当地人喜欢把它们制成“饮料”。
这个“饮料”，我理解为腌制出来的汁。
隔天逛他们的博物馆，偶然发现居然有介绍—— Titimel是当地的一种植物名称，人们会用它来熬制鱼汤。 味道鲜美可口，如果游客能尝到，那是很幸运的一件事情。
回头，我又去喝了一次。
在旅途中，笑脸和美食不可辜负也。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>借一朵桃花煮酒  -  摄影-月旦评</title>
      <link>/post/or-or/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2018 16:23:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/or-or/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
如果说这片桃花林有名字，我猜它应该叫：邂逅。
不期而遇，驻足停留。 它不是旅游景点，而是漫长国道旁的一隅园林。
当你开车疾驰而过，它就只是划过玻璃窗的一抹红粉。 若你为它暂时停住脚步，它还你一方世外桃源。
这种蓦然回首的邂逅在数年前也有，回看当初日记，觉得昔日语句亦能表达今日心情——
路边的雏菊，是那么地坚强。
这段路，五一到现在总共走了三次。 身边是呼啸而过的车，尘土飞扬。两边是高高的网。
拖着疲惫的身躯漫步，夕阳炙烤，觉得学校好远，好远。 踏上这条路，总是会想，为什么要那么辛苦。
也许心底已经有了答案。 但永远不知道怎么把它用言语表达出来。
就像这路边的雏菊，她们为什么要在这里绽放？ 为什么要在这尘土纷飞而且没有多少土壤的地方成长？
最污染的地方，却开出最纯洁的白花。 我想，这也是我追求的一个诠释吧。
雏菊的低调和坚强，是一种信仰。
年味渐渐淡，每个人又要开始自己漫长的征途。 鸡汤我没有，就在此赠你一朵桃花煮酒。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>国宝级的画有多萌？</title>
      <link>/post/3e5fm6/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2018 15:54:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/3e5fm6/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
看到人民日报发了一条微博:
【9种可爱小狗的画法】狗年就要到啦，9只汪星人画法，新的一年要旺起来！
里面的小狗狗确实很可爱，于是顺手也画了一下——
小视频:
https://www.douyin.com/share/video/6516471227844922638/?region=CN∣=6514966574624049933&amp;amp;utm_source=copy_link&amp;amp;utm_campaign=client_share&amp;amp;utm_medium=android&amp;amp;share_app_name=aweme&amp;amp;share_iid=23422316693
说起卖萌，这可不是最近几年才流行的事情，古人卖起萌来，那可是很高级的。 他们笔下的小人和动物，个个都是戏精。
想象一下，唐代的牛长啥样？ 牛还能是啥样呢。 不都是黝黑的牛皮低垂的眼然后在烈日下默默耕地？
韩滉笔下的牛就不长那样，而是相当地调皮可爱——
画风如此可爱的韩滉是什么人呢？ 他不仅是中唐著名画家，还曾担任过镇海军节度使、加检校左僕射、同平章事。 虽然不知道具体这些职位都是干嘛的，但听起来就很威水了呀！
话说这卷画曾经入藏宋高宗赵构时内府，清末的时候被八国联军野蛮掠夺了，新中国成立后，政府花重金又把这五头可爱的国宝牛买了回来。 现在它们住在故宫博物院。
看了唐代的牛，接下来我们到南宋看看《演员的诞生》——
看这丰富多变的表情和让人忍俊不禁的肢体语言，试问有几个人有能力神还原这段舞蹈？
该画出自&amp;rdquo;南宋四大家&amp;rdquo;之一，马远。 马远善于画山水、人物和花鸟，构图简洁，笔法恣肆健劲。 该画上半部分云山雾绕，仿若仙境，下半部分生动展现了当时农家&amp;rdquo;踏歌&amp;rdquo;的情景，可谓雅俗融合，十分富有趣味性。
同样，这几个&amp;rdquo;戏精&amp;rdquo;现在也住在故宫博物院。
唐代的人喜欢唱歌跳舞，那么明代呢？ 果断是喝酒呀！ 一般喝醉了的人都喜欢干嘛？
可是，明代的人喝醉了并不干这些事，他们会一起去&amp;hellip;&amp;hellip;挑逗喵星人。
求小白猫心理阴影面积。
画这幅画的人，名字很寻常，估计你都认识好几位——刘俊。 他是明代的宫廷画家（铁饭碗有木有），擅长山水人物，被授予“锦衣都指挥”职。
现在这几个酒仙和这只小白猫住在天津市历史博物院。
艺术提炼于生活，一幅好的画，除了画工技艺精湛以外，它还富有乐趣、表达了人们的精神面貌和生活状态，并且反映了所处时代的高级审美观。 有机会不妨去看看它们~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>求签请进    -  第5期  &#34;三个一&#34;</title>
      <link>/post/4i9rrf-or/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2018 10:44:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/4i9rrf-or/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
说起&amp;rdquo;求&amp;rdquo;，昔人亦有云: 一愿识尽世间好人 二愿读尽世间好书 三愿看尽世间好山水
世事棋枰，向来傀儡。 宇宙有黑洞，人心也一样，那便是永远无法填满的欲望。
求得了清凉又想求热闹 求得了自由又想求陪伴 求得了艳阳高照又想求素月入怀 求得了茗酒下肚又想求清茶一杯 求能看得远，唯有攀得高，然而高处不胜寒，只剩青烟孤箫。 曲径通幽，柳暗花明，没有尽头。
&amp;ldquo;求&amp;rdquo;，是能量守恒，毕竟谁都算不过老天。
贪得者，身富而心贫； 知足者，身贫而心富； 居高者，形逸而神劳； 处下者，形劳而神逸。 ——陆绍珩
好，以上都是故弄玄虚的广告文案，其实可以忽略不看。以下重点——
从前，有一个人。 他忧伤地来到我的摊位前。
他用生无可恋的语气跟我说，他的征途是星辰大海，可是，出门忘记带充电器了手机没电自动关机。 没了导航，他彻底迷失了方向。
他洋溢着泪水问我，半仙，我该在第一个红绿灯那转左还是在第二个红绿灯那转右？
我说，大吉大利，晚上吃鸡。来吧，求根签吧，你想知道的一切，它都会告诉你。
于是，他在我这求了个上上签。 第九十一签: &amp;ldquo; 宗壳心长风破浪 好把悉眉须展开 大才大用荐将来 一条大路平如掌 凡有施为总称怀 &amp;ldquo;
果然，没过多久，那个人升职加薪当上总经理，出任CEO,迎娶白富美，走向人生巅峰。
不管你信不信，反正我信了。 如果你也想求签，请把刚才那图片第一眼相中的数字及所求之事写于留言处。
——apple半仙已携苍蝇拍荣誉上线。
另:本篇纯属娱乐创意，不参与有奖评选。(●&amp;rsquo;&amp;lsquo;●)
有请 低调的才女 @towardsthesun 分享下你理解的&amp;rdquo;求&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一叶扁舟-  第4期&#34;三个一&#34;</title>
      <link>/post/3hkw28-or/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2018 11:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/3hkw28-or/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
沐手敬抄《心经》一幅
01 《般若波罗蜜多心经》简称《心经》，是《大品般若经》六百卷中的一节，是大乘佛法的核心思想，唐朝时由鸠摩罗什带到长安，在秦岭脚下的草堂寺里翻译成汉文，后来还出现了唐玄奘的翻译版本。
《心经》是倾世瑰宝，流传至今，被无数人念诵加持过，也被历代许多书家文豪抄写过，跨越了时空的界限，凝聚无数善念，法力无边，功德无量。
02 我认为一切和善的事物都不是高不可攀、无法理解的。 佛不是虚无，而是智慧； 释迦牟尼不是雕塑家凭空刻凿出来的一尊石像，他跟你我一样，有名有姓，有血有体温，出生在天竺蓝毗尼园，逝世于拘尸那迦。
他是一个活在西元前，比我们早一点明白了世界的人。
03 若说世上真的存在时空穿梭机，我想载体必然就是文字。 小女子愚钝，但仍想和你一起逐句探究，尝试靠近那并非遥不可及的智慧。
《心经》全经共260个字，其中“空”出现了七次。
“照见五蕴皆空，度一切苦厄”
光明所到之处，所有物质和精神的构成要素都是不断变化的。 佛教并不否定存在，这里的“空”并非虚空，而是指无常的，非静止的。
宏观至地球公转自转四季更替日出日落； 微观至一株植物细胞分裂诱导芽的形成和生长； 历史上再伟大的王朝也抵不过变数，随时可以沧海桑田。
这句经文告诉我们—— 明白了变化是事物发展的本质，从而在面对一切苦难时都不再苦恼和畏惧。
04 “色不异空，空不异色，色即是空，空即是色”
这句话大概是被世人误解得最多的。 色是指世间万物，是依靠各种条件暂时生成的东西。
比如最直观的花开花谢，美人迟暮。 鲜花娇艳，美人倾城，但随着时间流逝，鲜花会枯萎凋零，美人会色衰年老，新鲜总是伴随着腐朽，稚嫩总是无限接近于衰老，所以现象和本质都是空性的，是一体的。
回眸一笑百媚生，六宫粉黛无颜色。春寒赐浴华清池，温泉水滑洗凝脂。 侍儿扶起娇无力，始是新承恩泽时。云鬓花颜金步摇，芙蓉帐暖度春宵。 天生丽质，集万千宠爱于一身的杨贵妃，最终还是被昔日把她捧在手心的玄宗处死在马嵬驿。 生死关头，爱情靠后。于她而言，爱情就是那华丽的表象，而历史和人性才是本质。 花容月貌富贵恩宠都是一场空。
这句经文告诉我们—— 世间一切的本质都是空，你所看到的东西都只是因缘组合下呈现出来的模样，像扭魔方，转一个维度就变了样。 所以，不要执着于拥有，也不要害怕失去。
05 物质是会被拆解的，精神是会被打破的。 就像各种虚拟货币（你们懂的），无变化，永远保持一条直线就失去其价值了。 今天还穷得食不果腹，说不到一觉醒来账户就多了几个零，因为有变化，人生多有盼头；
而学霸们奉献出大好青春埋头钻研，为科学真理奋斗一辈子，搞不好在翘辫子当天所有研究成果立即被某个毛头小子推翻了。 这悲哀吗？不悲哀啊。因为有变化，认知不断被刷新，人类不断进步。
处于变化之中，难道要为了明天的未知而惶惶不可度日吗？ 唐宋元明清已经是过去时了，也不知道未来还有什么伟人出现，大家都是暂时存在的而已，谁怕谁啊。
所以，心经让你明白一切真相后，叫你到达另一个境界—— “心无挂碍，无有恐怖”。
06 文章最后，想问一句，有没有一点被洗脑的感觉？ 没有！？ 没有就对了！因为这篇文章是空的，不存在的，你刚看到的，都是假象。 吃饭喝酒伤春悲秋，该干嘛干嘛。
《心经》
观自在菩萨，行深般若波罗蜜多时，照见五蕴皆空，度一切苦厄。舍利子，色不异空，空不异色，色即是空，空即是色，受想行识，亦复如是。舍利子，是诸法空相，不生不灭，不垢不净，不增不减。是故空中无色，无受想行识，无眼耳鼻舌身意，无色声香味触法，无眼界，乃至无意识界。无无明，亦无无明尽，乃至无老死，亦无老死尽。无苦集灭道，无智亦无得。以无所得故，菩提萨埵，依般若波罗蜜多故，心无罣碍，无罣碍故，无有恐怖，远离颠倒梦想，究竟涅磐。三世诸佛，依般若波罗蜜多故，得阿耨多罗三藐三菩提。故知般若波罗蜜多，是大神咒，是大明咒，是无上咒，是无等等咒，能除一切苦，真实不虚。故说般若波罗蜜多咒，即说咒曰：揭谛揭谛波罗揭谛波罗僧揭谛菩提萨婆诃。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>守望号</title>
      <link>/post/21smjv/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2017 13:42:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/21smjv/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
戴上可爱发卡 双手撑起脸颊
蔚蓝回应辽阔 我是一座灯塔
船笛声声奏响 繁星点点吟唱
海浪送来泡沫 夜夜盼你归家
都说父母是孩子的灯塔，大海再大，只要灯亮着，远航的船就能找到回家的方向。
但对于留守儿童来说，父母是终年在外漂泊的船。他们才是海边那孤独的灯塔。
他们的成长缺乏爸爸妈妈温情的陪伴。 开心时没有分享，迷茫时没有引导，失落时没有安慰，流泪时没有怀抱。
逢年过节爸爸妈妈长途跋涉终于回到了家，小孩们往往不大敢马上表达自己热切的思念。
他们小小的心里五味杂陈，他们小小的身体需要主动的拥抱。
想笑，想哭，又想发脾气。
珍贵假期的陪伴，让小孩们逐渐平复了情绪—— 他们总是善于原谅。
爸爸妈妈这次回来，就真的不会再走了吧。
&amp;ldquo;爸爸妈妈，我向你们保证，今后我绝不逃课，不悄悄跑到河里玩耍，不偷钱买冰棍，不用石头砸隔壁家窗户。 你们也不要再悄悄抛下我了，好吗？&amp;rdquo;
可惜第二天醒来，床铺还萦绕着爸爸妈妈的气息，整洁的房间却没有了他们的行李。
你像风儿来又走，我心满了又空。
&amp;ldquo;亲爱的爸爸妈妈，我不想做望眼欲穿的灯塔，每天能做的只是在原地苦苦守望。
等我吃多点饭，再强壮一点点，我就撑起我的小竹排，逆流而上顺流而下，去到你们所在的那个远方。&amp;rdquo;
图文原创。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>