<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cn-book on STEEM@dancingapple</title>
    <link>/tags/cn-book/</link>
    <description>Recent content in Cn-book on STEEM@dancingapple</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Aug 2018 10:37:18 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/cn-book/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Apple小手札：名书赏析#02 《右任诗存》- 品乐书会</title>
      <link>/post/apple-02-or/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Aug 2018 10:37:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/apple-02-or/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 https://cdn.steemitimages.com/DQmeNXd9Dp6NT4sFJCUhA4ntqsMQaHQYrWkJ6HvSmcecWys/a16.jpeg
对于近现代书法艺术作品来说，它的鉴别与古代字画自有不同之处。
除却笔墨习惯、个人风格、纸质印章等一贯鉴定手法，有一种我称之为“感性”的情绪它也是鉴别触觉之一。
古代的字画，哪怕近距离观看，甚至捧在手里，总觉得跟它有不可跨越的一层隔阂，像是信号被屏蔽。
因为我无法去代入一个“古人”的情绪，哪怕我知道在“他”身上相传发生过什么事，“他”有何抱负，有何失意。时代久远，斗转星移，一切已不同。
而近现代的字画，却能拉近我与“他”的距离。
那些尘嚣不过几十百余年，那段历史我从小耳濡目染，而在这一件件小小的艺术作品中，我像得到了封印过往的钥匙，解除封印，看到一些历史片段，偶尔甚至泪流满面。
在拍卖市场里，于右任的书法作品常有出现。
世人评价老先生——&amp;nbsp;
三间老屋一古槐，落落乾坤大布衣。&amp;nbsp; 字如其人，他的书法自有一种大气磅礴的古拙敦厚，而比这更为深沉的，是他精准细腻的情感表达。
先生说过：
有志者应以造福人类为己任。 在他的书法中，为万世开太平的这种大无私革命精神跃然于纸上——&amp;nbsp;
小曲轻招，燕子飞来窥画栋；单衣伫立，男儿西北有神州。
https://cdn.steemitimages.com/DQmSk2m88tyve4L16A5FpvyxG13dixCc2ukSun1CJ1x2pZj/963FFE8E-4286-4263-9BDC-1981DD95ACBD.jpeg&amp;nbsp;
九鼎安磐石，五雲卫郊邱。
&amp;nbsp;https://cdn.steemitimages.com/DQmVa7Xp7XcNgb56QyF6pEViagxPKuXgtFJRrn5SUA8CQgk/17531087-381B-4DE3-B613-F1E90CE1639F.jpeg&amp;nbsp;
但求无愧我心。
&amp;nbsp;https://cdn.steemitimages.com/DQmU46aZygpobGLbYPJvo2v6QYtgvPZKZBeDzPvSskhGH4T/7772D98D-B1A0-471B-A458-4E6F2F02EBD8.jpeg&amp;nbsp;
在袁世凯篡权、孙中山辞去临时大总统一职以后，为了对抗袁世凯，于右任回陕西组织靖国军对抗北洋军阀，成了名副其实的“书生司令”。
作为一个文人，在国家需要的时候，他也可以带兵上沙场。
这个如青松一般的人，他在少年时期以《半哭半笑楼诗草》讥讽腐朽满清封建帝制，被通缉亡命之际奔赴上海，被马相伯赏识遂进入震旦公学。后随从孙中山加入同盟会，为民主、为抗战、为两党合作呼号奔走，立下汗马功劳。 &amp;nbsp;&amp;nbsp;
https://cdn.steemitimages.com/DQmXovSNDUjcAuGwk7FxQZkNNWbStaJbsoiy9DtUPxbzTfP/243ED0C7-B990-4FB9-A9E0-0C897E6F214C.jpeg&amp;nbsp;
高尚的爱国之心让人由衷钦佩，他的一些人生“小事”则让我为之动容。

于右任两岁的时候，母亲因体弱多病撒手人寰，留下他与伯母相依为命。 幼时放羊遇上饿狼，危急之际他被一年轻农民相救，大难不死，从此他不再当个放羊娃，伯母帮他找了一间私塾，开始学习写字、诗文。
1929年，五十岁的于右任回到儿时所生活的村庄，作诗云——&amp;nbsp;
无母无家两岁儿，十年留养报无期。
伤心诸舅坟前泪，风雨牛车送我时。&amp;nbsp; 1928年，于右任在何香凝、经亨颐、陈树人合作的《岁寒三友图》上题诗：
&amp;nbsp; https://cdn.steemitimages.com/DQmfNVvfqRgA6GxHJEN9dxqDBYtQhGzbZHkuVnaFPikgTKg/C9A645D2-C946-43BC-95CC-32CB4C3BBF94.jpeg&amp;nbsp;
紫金山上中山墓,扫墓来时岁已寒。
万物昭苏雷启蛰,画图留作后人看。
松奇梅古竹潇洒,经酒陈诗廖哭声。
润色江山一枝笔,无聊来写此时情。&amp;nbsp; 其中，“经酒陈诗廖哭声”这句反复出现于多幅作品里，表达了他对廖仲恺以身殉国的惋惜和愤慨。&amp;nbsp;
这些诗句洋溢了于右任最真实的情感，它让我看到了在那个硝烟四起动荡不安的年代，一个革命者是如此的有血有肉。

他有铠甲，同时也有软肋，这一路走来跌宕起伏，没有绝对的英雄，但是他为之奋斗一生的事业，也并不会随着某个革命者的老去而匆匆有个结果。
这就印证了孙中山先生的那句话——
革命尚未成功，同志仍需努力。 有血有肉的青年志士浴血奋斗直至暮年，逝去以后成为一个个丰碑，指引鼓舞着后人，大概，这就是一个民族生生不息的灵魂所在吧。
作为一个革命者，他亲历晚清、民国和滞留台湾，于右任是中华大地那段风云变幻征程的见证人之一；而作为一个诗人，他的诗记录了其一生的情感和经历。
他是如此定义“诗人”的——
今日诗人之责任，则与时代而俱大，一要发扬时代精神，二是便利大众的欣赏。
一方面诗人的喉舌，是时代的呼声，一方面诗人的思想，是时代的前驱；以呼声来反映时代的要求，以思想来促使时代的前进。 1964年11月10日晚上8：08，于右任与世长辞，终年86岁。
https://cdn.steemitimages.com/DQmamGmko7wch4f33gHX99h7Kh6TDeWDhjgEQmMYzuU3QoE/641D7F99-E2D1-43A2-87A9-EF7FD3CAA750.jpeg
他没有留下任何遗言，人们便把他的《望大陆》一诗，当作他的遗嘱。 &amp;nbsp;&amp;nbsp;
葬我于高山之上兮，望我大陆； &amp;nbsp;
大陆不可见兮，只有痛哭! &amp;nbsp;
葬我于高山之上兮，望我故乡； &amp;nbsp;
故乡不可见兮，永不能忘。 &amp;nbsp;&amp;nbsp; 于右任诗词曲现存世1100多首，每一首诗都有其背景和内涵寓意，每一首，都洋溢着于右任先生的伟大情怀。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>尝试集  -  品乐书会</title>
      <link>/post/5fgdpv-or/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jun 2018 02:59:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/5fgdpv-or/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
https://cdn.steemitimages.com/DQmbB7pzYyAh8tLSg1bjPPFesg4vzzsDPUa3mwHicg8tjE4/FBC95AC8-802C-4D65-B0DF-F3A0D3BD61B0.gif
猫宁～ 各位亲们，今天周一哦，有没有元气满满呢
可能是昨晚下了雨，屋外的世界笼罩在一片濛濛水雾里。 太阳出来了，火车窗外那片郁郁葱葱的绿色折射着水晶般的点点光，迷离又清新。
上下班的旅途有点远，每日滑行在漫长的铁轨上，有音乐和书的陪伴，倒也不会无聊。
比如今天，我就刷了胡适的朋友圈，他的碎碎念就像窗外的景色，细碎、清新，闪着碎钻般的光芒，同时幽默且可爱，这就是大文人邂逅大白话的魅力。
胡适的朋友圈在哪里？怎么加他为好友？让我悄悄地告诉你——不过按惯例，得先卖卖关子。
有些时候，我会觉得自己是个文盲，比如翻译字画题识或文章的时候——
https://cdn.steemitimages.com/DQmSWbuKGaAK2AEZm3fJtrkLL1SwzcGP6ncbofZ51uVqc9c/31D278E3-E6B6-4E35-87FE-EF611719EEE2.jpeg
每每遇上此类神品，我都会含泪45°抬头望天……花板。最怕的是字都识不全，别说知道当中典故内涵。
如果穿越回古时，以我的智商，大概也会顺从“女子无才便是德”这玩意吧。
but！谢天谢地，好在赶上了新时代！现在说的都是大白话！
而胡适先生就是中国提倡白话运动的第一人！谢谢他降低了这一高端门槛！
如今各行业大佬都不会西装革履满头油，一件T恤足以彰显武功高强，差不多的道理，真佛爱说家常话，精通古文的文豪并非满口之乎者也，来感受下他们的幽默——
https://cdn.steemitimages.com/DQmPuztm4pM61EuVnQGwi9imBhRunWMqbeEPQ573eD4tPYy/74706855-223F-42BA-BF44-2CCF6CB52A4F.jpeg
这是胡适几个学者朋友送他的四十岁生日礼物，读起来朗朗上口，好笑又好玩。
彼时胡适因为个人言论和观点问题被围攻于上海，一群好友以大白话的形式支持他，好暖有木有。
说回朋友圈，就是它——
https://cdn.steemitimages.com/DQmQMPm8r2pAtjFCwn7uhZbgjtcSx25zwkSfMeD5ZN7GuXb/8DAE36DF-8B28-4C14-83F2-15CFAEEA2AD9.jpeg
https://cdn.steemitimages.com/DQmPVZzWqtkJHvDSnCdqpWT1eVcRG2u2uY2DKLXVq83hcTz/201B973B-628E-47F6-A67F-60B4D52CD32E.jpeg
https://cdn.steemitimages.com/DQmSTUsdpWvC3DoyciHDJtUEkynJzRe2n3zcUmcSPZ2tC6W/93EBB53A-60EA-47CF-87E5-14A47CF13F77.jpeg
上周这本书的手稿在嘉德拍出
https://cdn.steemitimages.com/DQmNzwMK7Eo9YGagsj9191SU4Fh9BqL3ZRK5R5TU85RkoXQ/1AC37EE2-DC44-4C80-B7DB-49D7563D0E70.jpeg
膜拜一下原作——
为什么我把这本书比喻成胡适先生的朋友圈呢？你看过就知道了，嘿嘿。 小小一本书，随身带都可以，不到十块钱，回头看看原稿的落槌价……这性价比……
多一位文豪好友，刷刷他的文字，真的会看到你心情愉悦～就比如现在的我，完全没有周一综合症。
干活啦，白～
https://cdn.steemitimages.com/DQmTZRuhTREtNtimYvfb8XpVKmJsCGgzH9Xt8VnF9v88Dpi/6210C4D8-51EF-4F40-964C-E177270CDBB1.gif
雪色满空山，抬头忽见你！ 我不知何故，心里狠欢喜！ 踏雪摘下来，夹在小书里； 还想做首诗，写我欢喜的道理。 不料此理很难写，抽出笔来还搁起。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>读《少帅》 - 品乐书会</title>
      <link>/post/or/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 07:30:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/or/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
他吻她 一只鹿在潭边漫不经心啜了口水 她眩晕地坠入黑暗中
——《少帅》
01 身为被祖师奶奶张爱玲隔着时空一手带大的学生，我似乎越来越没有女文青对于爱情的那种觉悟。 没办法，生于这个年代，没有华丽的长袍披身，柴米油盐酱醋茶以外，才是爱情。 祈求爱一百年，这不靠信念，而需要靠大时代的成全。
02 《少帅》（The Young Marshal） 据祖师奶奶所言，创作念头始于1956年，真正动笔在1963年。 这篇小说以1925年至1930年军阀混战时期为背景，以传奇人物张学良和赵四小姐为原型，（一个内心无比细腻的爱情女导师又怎会忽略掉爱情界上这位风云人物？）
这是她当年锐意打入美国市场之作，所以以英文创作，可惜因为各种原因，这部作品只是未完成稿，现存七章，约二万三千英文字。
原稿的复印版本于1997年被捐往南加州大学的东方图书馆，也有部分原稿被捐到学术机构，但十多年过去了依然没有见到相关的研究，于是拥有张爱玲小说版权的宋以朗（统计学博士，曾任全球第二大统计公司的顾问KMR）在2015年将《少帅》出版。 感谢他。
03 虽说《少帅》被定位为英文历史小说，但是张爱玲从来就没有写历史的意愿。 在那个混沌喧嚣的时代，她就像一个外表华丽张狂内心至清至纯的女巫，冷眼热心，过滤掉一切杂质，将纯粹的爱情提炼给世人。
“历史如果过于注重艺术上的完整性，便成为了小说。”
04 《少帅》跟《倾城之恋》有点儿像，如果按照正常发展轨迹的话，男女主人公就要分开了，但是在那个微妙的转折点，恰巧发生了一件惊天动地的大事，于是，这份爱情居然被成就了。
但《少帅》与《倾城之恋》和《小团圆》又不一样，它的背景牵涉是如此之大——
张学良，历史上对他的评价有褒有贬，中国的命运自东北起到西安事变可以说都系于他一身。 张爱玲其实跟他并没有什么交集，所以在创作中她需要大量地阅读资料。
据她在信中提到，原来是想着一口气把故事写到西安告一段落的，但是随着深入各种参考资料，发现北伐时期许多军政事日期都搅错了。 创作过程断断续续，直到1991年，她已经对张学良“失去兴趣了”，认为“他像一般二世主一样，没真正经过考验”。 彼时，“值不值得写”是个问题。
文章最后，以少帅抵达南京作为结束。
后来呢？在注重艺术完整性的情爱世界里，没有后来了。
05 娇生惯养的千金小姐在豆蔻年华遇上了英俊潇洒的英雄少年，一见少帅误终身，从此情窦初开，为他奉献出自己的一切直至白头。
“帅府大少爷自己就是军官，有时穿长衫，有时着西装，但是四小姐最喜欢他一身军装。众人都叫他‘少帅’。”
06 少帅认为自己还是很规矩的，他说并不曾仗着自己的权势胡来，反过来，姑娘们却是因为他的权势而主动投怀送抱。那些年轻漂亮的姑娘要是沾上他都不愿离开。 他是美丽的毒药，让人上瘾。
“他拉着她的手往沙发走去。仿佛是长程，两人的胳臂拉成一直线，让她落后了几步。 她发现自己走在一列裹着头的女性队伍里。 他妻子以及别人？ 但是她们于她没有身分。 她加入那行列里，好像她们就是人类。”
07 有人说，其实如果不是把张学良关起来，他可能早就去找别的女朋友了。 张学良对于这种说法并不否认。 他也说他的生活就是到了三十六岁那年发生大转变后彻底改变的，假如没有西安事变，他也不知道他还会经历什么，他和赵一荻或许也不会白头偕老。
晚年的时候他曾说过：“于凤至是最好的夫人，赵一荻是最患难与共的妻子，贝太太是最可爱的女友。 赵四是对我最好的，却不是我最爱的，我的最爱在纽约。”
“他历劫归来，这对于她是他们俩故事的一个恰当结局，从此两个人幸福快乐地生活在一起。童话故事里往往是少年得志，这种结局自有几分道理。 在那最敏感的年龄得到的，始终与你同在。 …… 十七岁她便实现了不可能的事，她曾经想要的全都有了。”
08 没有任何名份，她还是毅然投身于一个茫然不可预料的禁锢之地，别问这是为了什么。 说来说去，终究还是爱。
“他已结束了军阀时代。 …… 终于是二十世纪了，迟到了三十年的他还带着两个太太，但是他进来了。中国进来了。”
剪不断理还乱，所以，如果你想翻开这本书，那就仅仅把它当成是一个纯粹的爱情故事吧。 另，这本书的情爱描写镜头，跟《色戒》比就怕是有过之而无不及。
09 当时读完《少帅》，我亦深深为这个男人着迷。 作为一个不合格的女文青，幸好在现实生活中没有遇上这样的男人。 毕竟，这年代流行经济适用暖男，什么虐恋情深这种戏码，还是不要上演为好。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>