<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cn-funny on STEEM@dancingapple</title>
    <link>/tags/cn-funny/</link>
    <description>Recent content in Cn-funny on STEEM@dancingapple</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Apr 2018 08:16:15 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/cn-funny/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>三两傻事</title>
      <link>/post/2jyoh3/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Apr 2018 08:16:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2jyoh3/</guid>
      <description>原文链接: steemit, cnsteem, busy, chainbb, steemdb, steemd, busy, markdown
 由于年代久远，找不到跟傻事相关的图片，贴一张大概是那个时期的凑凑数吧。
https://steemitimages.com/DQmaohwfUrgws4AA7jav1BaEwMgEYFXoLj41gQTTafSyDCb/DB2475A4-C731-4988-BF66-BDBACB449B36.jpeg
其一
高三，某天清晨，上学路上买早餐。
“阿姨，玉米多少钱？”
“三块钱两条。”
心想两条太多吃不完，
“阿姨，两块钱一条可以吗？”
……

其二
老家有一个八十多岁的老奶奶，从小叫她八叔婆。
她生了好多个小孩，不过长大后几乎都不愿意赡养她，日子过得挺艰苦，一人独居，家徒四壁。
我们每次回老家都会给她带点什么东西，她也待我们很热情，种的瓜果总要塞一些给我们。
某一天，我爸说，八叔婆失踪了。
说是她独自一人步行下山去城里卖猪肉的儿子家，被儿媳妇赶了出来就一直没回去，人们去找她，有人说曾在南门广场看到过。
次日早上，我很早出门，走了很多条街，去了那个广场，我迫切期待着自己能找到她。
寻找未果，又走到政府广场，远远看到一个老奶奶，也许是心理暗示太强烈了，以为就是她，于是跑过去喊她，那个老奶奶握着我的双手问我是谁家的娃娃，笑得很和蔼，说她不记得啦。
我才清醒过来，原来她不是八叔婆。然后很尴尬地应了几句，转身跑走了。
很遗憾，八叔婆在那一次失踪后就再没有出现过，她家人报警，最终也没找到。说是在她在上山回家的路上被外地货车撞到并且扔到山下。
傻瓜一样的我第一次如此直观而强烈地鄙视和谴责那些畜生的“人性”。

其三
依旧是高中，忘了高几，傍晚放学路上。
在中医院外的路口看到一个剃着寸板头的小女孩，大概七八岁还是更大一些吧，黑瘦，眼神恍惚，在来往的人群中徘徊着。
我担心她是走丢的孩子，于是观察了一下，就上前去问她。
她说的话是本地带点乡下口音，没什么逻辑，我理解不大清楚，问她家人呢？她说她跟爷爷来的。我问他人在哪里？她说不知道。
于是我带她去面包店买了个小蛋糕吃，又牵着去警亭找警察叔叔。
那值班的警察叔叔对我爱理不理的，我跟他说这个小孩好像走丢了，他叫我直接去派出所。
但派出所还是挺远的，于是我就站在那里思考着该怎么办。呆了一会儿，警察叔叔从警亭走出来，叫我先走，我说这个小孩子呢？他说会有人来处理。
于是我就回家了。
后来，隔了没几天吧，我又在街上看到那个小女孩，她好像还在找着什么，不知道为什么那一瞬间突然从心底觉得恐惧，然后迅速走开了。
谁都会犯傻，小小傻一下也许无伤大雅，但为善良犯傻有时候可能会遭遇不对等的惩罚。所以，善良和傻，最好不要同时挂钩。

那些年你做过的傻事
@chann</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>钱多人傻只是找老公的标准吗  -  吐槽大会</title>
      <link>/post/3jmbm1-or/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Mar 2018 14:01:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/3jmbm1-or/</guid>
      <description>原文链接: steemit, cnsteem, busy, chainbb, steemdb, steemd, busy, markdown
 https://steemitimages.com/DQmYuWW5LuJcwpneoK5h6qrJJBigoEFPx8PnsoSXJ4nvcdF/EABBE990-C829-4422-BDD0-8307EF910F8B.jpeg

01
依我看，鉴定家可谓是集政治家、经济师、心理医生、国学大师及营销专家于一身的综合性高端人才。
额……我并没有离题，我只是个标题党而已……
情商智商稍微欠缺一点点都吃不开。
假话真说，真话假说，假装实话实说，假装真话假说，或者干脆拈花微笑，沉默是金。
给你个眼神，自己去体会。
据说话越少会显得人更有内涵，更具权威感。于是寥寥几句话，人家压根没get到啥意思，就收费送客了。
当然，求鉴定的人一般也不会是傻白甜，人图什么？图的是这个鉴定家的名气，图的是所谓的“权威”，有了那张鉴定纸，门外汉们才会更盲目相信这玩意真的是个好东西。

https://steemitimages.com/DQmc33SLadwHwL2JKgZnuTXhxwBFJkzC5F4moySnaV9jLVB/458CD6BA-CB33-4AFF-A39A-7BF712BA2ABB.jpeg
政治老师有云：物质是不以人的意识为转移的客观存在。
从唯物主义的角度来说，仿制的玩意，哪怕有十个鉴定家判定它是真的，它依旧是个山寨货。
但这个世界并没有贯彻到底的唯物主义，通常是，谎言说多了也就成了真，真心被玷污，也会落得人人喊打的下场。


https://steemitimages.com/DQmZPTNsbVkXD18yjpYHDYvyXCGtcbWW4eVbDUcGDeyP8ie/A02B7009-1213-46DA-9B70-2F08002000EF.jpeg 
02
藏古界是个桃花源，乌托邦，游乐场。如果你偶然发现了它的城门，咦？这么好？免费进场？
于是小刘姥姥进了大观园。
琳琅满目，沿途全是“国宝”，不看贵的，这白菜价也能捡块和氏璧啊！
这就是传说中的“捡漏”？
嗯，肯定没辣么简单，其中必有诈！
“掌柜，锄禾日当午。” 你神秘兮兮地跟地摊主说。
地摊主在那堆积如山的出土文物里眯了眯眼睛，用不可置信的眼神望向你。
他说：
“天龙盖地虎！” 你想：
卧槽，居然给我蒙对了！ 于是打蛇随棍上，你说：
“掌柜，都是识货的人，我有诚意买，你有意愿卖么？” 地摊主支支吾吾，眼神闪烁不定。
你继续心理战：
“我知道这样不好，也知道你的爱只能那么少，我只有不停的要要到你想逃……泪湿的枕头……” “行，念在你我有缘，割爱赠君子！” 于是地摊主从床底下掏出了一个木匣子，上面赫然写着“旷世奇宝”四个大字。
你欢天喜地把它捧回家，小心翼翼打开，里面空无一物，只有俩字：学费。

不收入场费，步步收学费，不变的套路，却套住了许多聪明人。

https://steemitimages.com/DQmYSyrtQorAaHVoxXDkH34sqtsyeRoJVX1s4eChGj4y8gF/D38FD976-182F-47FA-B5DD-8469AC15CECC.jpeg

03
鉴定砖家有一种远房亲戚，叫做“艺术顾问”。
艺术顾问往往无法纯粹就做个艺术类的顾问，他们深谙，真话在心口难开，万事以人为本，以和为贵。


假设，东西是仿的，已花重金买回来了。
老板：东西怎么样？真不真？ 艺术顾问：不真。 情况一：
老板玻璃心碎了一地，茶饭不思寝食难安郁郁寡欢。
情况二：
老板怒火中烧，把雪茄一扔，吼道：你特么到底会不会看啊？这么贵的东西怎么可能不是真的？

倘若东西还没买，那就可以稍微放心实话实说，能截住也是良心事一件。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>哼！童话 - 吐槽大会</title>
      <link>/post/4gqzwu/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Feb 2018 05:16:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/4gqzwu/</guid>
      <description>原文链接: steemit, cnsteem, busy, chainbb, steemdb, steemd, busy, markdown
这本《格林童话》是我在新华书店里买的，应该算是人生中第一本自己买的书。 它并不是新的，在我在书店里首次翻阅的时候，它已经是破的了。 但这并不妨碍年幼的我对它内容的惊奇及喜爱。
小学看琼瑶，伊索寓言，格林童话； 初中看三毛，花季雨季，还有各种言情小说； 高中读张爱玲，女报…… 反而是年纪越大看的书越“严肃正统”，越无关爱情。
本以为看过最误人子弟的书是霸道总裁爱上我之类的言情小说，可是无意翻开《格林童话》，才诧异于自己居然在还是一张白纸的时候就接受过这种“熏陶”。 呃……或者是……“毒害”。
毒害一： 低到尘埃里的三观。
随便挑一些感受一下——
“从前有一个讨饭的老太婆，如果谁给她一点东西，她就说愿上帝保佑你。
有一天，天气非常寒冷，讨饭的老太婆看到一个男孩在烤火，于是她说，愿上帝保佑你，请问能不能让我烤火取取暖？
男孩子和气地说，来吧！老妈妈！请过来取暖吧！ 老太婆走到火堆前，她太冷了，由于走太近，衣角挨上了火，破衣服开始燃烧，她却并未发现。
于是男孩子站在旁边只是看着，不告诉她。 就这样，他看着这个讨饭的老太婆被烧死了。”
选自《讨饭的老太婆》 ……
史上最熊的熊孩子！没有之一！！
“我躺在太阳底下睡觉，变天了，雨点落在身上我也不动，后来，雨越来越大，把我的头发都冲掉了，把我的头盖骨砸了一个洞。我贴上一块药膏，也就好了。”
“有一天，我躺在大道上，车来了，我也懒得把腿弯一弯，车轮子从我的一条腿上碾过去，从此我少了一条腿。”
选自《十二个懒汉》 ……
这故事是不是要告诉年幼的女孩子：男人究竟可以有多懒？！
“魔鬼狠狠地对女孩的父亲说，你去把她的双手砍掉，你不听我的，我就把你带走！
于是磨坊老板咬着牙砍了亲生女儿的两只手。” 选自《没有手的女孩》 ……
庆幸我爸不是开磨坊的！
毒害二： 无厘头的神逻辑
“狮子对国王说，那十二个猎人是十二个女孩假扮的。 国王不相信，狮子说，你叫人去前厅撒上豌豆，如果是男人走过，豌豆不会动，因为男人脚步重。 如果是女人走过，她们脚步轻，豌豆就会打滚。” 选自《十二个猎人》 ……
这个……是不是违反了什么自然规律？我物理不好，你别欺负我……
“国王看见了美丽的姑娘，就问她愿不愿意做他的妻子。 姑娘不答应，只点点头。”
选自《十二兄弟》 ……
不答应？又点点头？ 这就是传说中的嘴上说不要，身体却是诚实的？
毒害三： 童话里，善人必有善报，恶人终有惩罚。 有情人终成眷属，公主一定会嫁给王子。
这个，我想，应该是最大的毒害了吧……</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>