<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cn-reader on STEEM@dancingapple</title>
    <link>/tags/cn-reader/</link>
    <description>Recent content in Cn-reader on STEEM@dancingapple</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 23 Sep 2018 15:57:39 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/cn-reader/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Better Me</title>
      <link>/post/zxn6r-better-me/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Sep 2018 15:57:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/zxn6r-better-me/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
https://cdn.steemitimages.com/DQmbongpisw6qefxowtvCnWyHkyG9Ftk7kCGyGcK6RMZutD/FF1A6973-8F19-4477-85CE-C6356608B2D6.jpeg
这是公元前3世纪初期的基尼斯神庙碑座，上面保留了一些德尔斐箴言——
年少时，举止得当； 年轻时，学会自制； 中年时，正义行事； 年老时，良言善导； 临终时，死而无憾。
古老的东西，被缓缓流淌的时间洗过，褪去了许多绚丽的色彩，沉淀下来的，是雨后天青的纯粹，它总能在缄默中流露出智慧，这让沧桑都变得很美。
https://cdn.steemitimages.com/DQmUkiaqqUkxgc4s7L4ELJUmeVLB83JHAwYYNmxA3Cjt9pn/D41CDCB1-A81F-4583-9C67-C9A8BA94569A.jpeg
日子悄无声息已来到中秋前夕，这一年啊，仿佛才刚刚睡去，怎么忽然就从梦里醒来了呢？
微醺后吹着夜风细细回想，这一年我都做了什么，年初定的计划都实现了吗？离梦想近了几步呢？还是已经忘了什么？
https://cdn.steemitimages.com/DQmP7DY4HyXLGatTGPNKCGwax9Mws1Gczsh35yL7cT2onnZ/4D2F66F7-41DA-4A12-8C68-017FBCE6FED6.jpeg
嗯…… 除了静谧的夜空，其他所有往事都隐没了。
我也不知道自己做了点什么，仿佛，今年走到今日，就剩下一个梦一般的轮廓。 在这个轮廓里，我身着礼服长裙，笑意盈盈，满怀感恩和喜悦。
年少的我很喜欢回忆过去，后来，又常常为将来焦虑。 今年，就在今年，我懂得了活在当下。
不作茧自缚，不追问答案，要来的款款而至，或者姗姗来迟；要走的，沉默目送，或者挥手道别。
“飞绪何筹飘零逐流又起褶皱，苏醒以后，满天句读，怎抒己忧，扪心自语足够。”
年初定的计划，不宏大，但成了现实。
https://cdn.steemitimages.com/DQmZMNmW5ViHmD2SoAVixGR2LD5tMpBQgtouy5mrEy24P5w/60B2B664-A91C-46BE-A84A-23CEC3350B37.jpeg
https://cdn.steemitimages.com/DQmcws3uDUEetBp61YB4CCsCxsjxkgucHsxivykM4A9Nof8/EEA6B9B2-5FDC-4F87-85F3-BB33AD13D55B.jpeg
https://cdn.steemitimages.com/DQmZt116phzAEY1mmCPxWaHjk82NbVpH3amxv5CgZRHWSyH/4B49571C-E03B-442F-A524-B68778AA2034.jpeg
对比碑座的箴言，我都不确定现在自己应该是“学会自制”还是“正义行事”。 毕竟，过了今晚00:00，我又老一岁了。
最短的时间，叫“一刹那”，相当于七十五分之一秒。 最长的时间，叫“阿僧衹”，一阿僧衹有一千万……万……万兆年。
当我钻进莫高窟，在昏黄的灯光里沉溺于千年壁画环绕中，它们是“阿僧衹”，我是“一刹那”。
https://cdn.steemitimages.com/DQmaF61jL68Xfrk2zQqquVhBP7s1BKxNaxpqEweJ2oTjusA/45BA5AB3-FF87-4BD6-903C-66B8373C16F9.jpeg
当我回归阳光下，干燥的风沙夹杂紫外线洒落肌肤，这真真切切的感觉，回头看看，我是“阿僧衹”，隐没在洞窟中的它们，是“一刹那”。
https://cdn.steemitimages.com/DQmYgXATj8YeFuH4JU3QZYR2Lkv1b7NzSaeBu7o3FhpNArY/66D22D4D-A7CA-4465-B1A2-172EDD6F074A.jpeg
https://cdn.steemitimages.com/DQmeqYv5tbg69ufctmVy4QNRswVxD3Ka2q564d8UqUQ4peW/4DCB6422-5944-47E3-BEBD-EB97CDDA997A.jpeg
也许人永远难以摆脱贪痴，浑浊无法纯净，但如果通过岁月的洗礼，慢慢成为一个善意、平和的人，心怀敬畏、相对纯粹地活着，何尝不是种福荫。
正如基尼斯神庙碑座铭文所言，人生的每一个阶段，有信仰，有坚持，有原则，有底线，还是好的。
“年龄不能作为智慧的依据，因为每个人都是宇宙的老人。上帝未生之前，我就存在了，这是宇宙的真实。”
一本正经胡说八道兜无数个圈，不过是为了让别人和自己在这个日子里，忘记问一句：你几岁了？
嗯，祝我生日快乐。
https://cdn.steemitimages.com/DQmdnHEPm9q89iNgXrwWFGNfLer51nUg1KzyrQWXQb9G2kF/DEDFFA73-2B79-4AB4-87D9-3FFF2AAA4688.jpeg</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apple小手札：名书赏析#02 《右任诗存》- 品乐书会</title>
      <link>/post/apple-02-or/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Aug 2018 10:37:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/apple-02-or/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 https://cdn.steemitimages.com/DQmeNXd9Dp6NT4sFJCUhA4ntqsMQaHQYrWkJ6HvSmcecWys/a16.jpeg
对于近现代书法艺术作品来说，它的鉴别与古代字画自有不同之处。
除却笔墨习惯、个人风格、纸质印章等一贯鉴定手法，有一种我称之为“感性”的情绪它也是鉴别触觉之一。
古代的字画，哪怕近距离观看，甚至捧在手里，总觉得跟它有不可跨越的一层隔阂，像是信号被屏蔽。
因为我无法去代入一个“古人”的情绪，哪怕我知道在“他”身上相传发生过什么事，“他”有何抱负，有何失意。时代久远，斗转星移，一切已不同。
而近现代的字画，却能拉近我与“他”的距离。
那些尘嚣不过几十百余年，那段历史我从小耳濡目染，而在这一件件小小的艺术作品中，我像得到了封印过往的钥匙，解除封印，看到一些历史片段，偶尔甚至泪流满面。
在拍卖市场里，于右任的书法作品常有出现。
世人评价老先生——&amp;nbsp;
三间老屋一古槐，落落乾坤大布衣。&amp;nbsp; 字如其人，他的书法自有一种大气磅礴的古拙敦厚，而比这更为深沉的，是他精准细腻的情感表达。
先生说过：
有志者应以造福人类为己任。 在他的书法中，为万世开太平的这种大无私革命精神跃然于纸上——&amp;nbsp;
小曲轻招，燕子飞来窥画栋；单衣伫立，男儿西北有神州。
https://cdn.steemitimages.com/DQmSk2m88tyve4L16A5FpvyxG13dixCc2ukSun1CJ1x2pZj/963FFE8E-4286-4263-9BDC-1981DD95ACBD.jpeg&amp;nbsp;
九鼎安磐石，五雲卫郊邱。
&amp;nbsp;https://cdn.steemitimages.com/DQmVa7Xp7XcNgb56QyF6pEViagxPKuXgtFJRrn5SUA8CQgk/17531087-381B-4DE3-B613-F1E90CE1639F.jpeg&amp;nbsp;
但求无愧我心。
&amp;nbsp;https://cdn.steemitimages.com/DQmU46aZygpobGLbYPJvo2v6QYtgvPZKZBeDzPvSskhGH4T/7772D98D-B1A0-471B-A458-4E6F2F02EBD8.jpeg&amp;nbsp;
在袁世凯篡权、孙中山辞去临时大总统一职以后，为了对抗袁世凯，于右任回陕西组织靖国军对抗北洋军阀，成了名副其实的“书生司令”。
作为一个文人，在国家需要的时候，他也可以带兵上沙场。
这个如青松一般的人，他在少年时期以《半哭半笑楼诗草》讥讽腐朽满清封建帝制，被通缉亡命之际奔赴上海，被马相伯赏识遂进入震旦公学。后随从孙中山加入同盟会，为民主、为抗战、为两党合作呼号奔走，立下汗马功劳。 &amp;nbsp;&amp;nbsp;
https://cdn.steemitimages.com/DQmXovSNDUjcAuGwk7FxQZkNNWbStaJbsoiy9DtUPxbzTfP/243ED0C7-B990-4FB9-A9E0-0C897E6F214C.jpeg&amp;nbsp;
高尚的爱国之心让人由衷钦佩，他的一些人生“小事”则让我为之动容。

于右任两岁的时候，母亲因体弱多病撒手人寰，留下他与伯母相依为命。 幼时放羊遇上饿狼，危急之际他被一年轻农民相救，大难不死，从此他不再当个放羊娃，伯母帮他找了一间私塾，开始学习写字、诗文。
1929年，五十岁的于右任回到儿时所生活的村庄，作诗云——&amp;nbsp;
无母无家两岁儿，十年留养报无期。
伤心诸舅坟前泪，风雨牛车送我时。&amp;nbsp; 1928年，于右任在何香凝、经亨颐、陈树人合作的《岁寒三友图》上题诗：
&amp;nbsp; https://cdn.steemitimages.com/DQmfNVvfqRgA6GxHJEN9dxqDBYtQhGzbZHkuVnaFPikgTKg/C9A645D2-C946-43BC-95CC-32CB4C3BBF94.jpeg&amp;nbsp;
紫金山上中山墓,扫墓来时岁已寒。
万物昭苏雷启蛰,画图留作后人看。
松奇梅古竹潇洒,经酒陈诗廖哭声。
润色江山一枝笔,无聊来写此时情。&amp;nbsp; 其中，“经酒陈诗廖哭声”这句反复出现于多幅作品里，表达了他对廖仲恺以身殉国的惋惜和愤慨。&amp;nbsp;
这些诗句洋溢了于右任最真实的情感，它让我看到了在那个硝烟四起动荡不安的年代，一个革命者是如此的有血有肉。

他有铠甲，同时也有软肋，这一路走来跌宕起伏，没有绝对的英雄，但是他为之奋斗一生的事业，也并不会随着某个革命者的老去而匆匆有个结果。
这就印证了孙中山先生的那句话——
革命尚未成功，同志仍需努力。 有血有肉的青年志士浴血奋斗直至暮年，逝去以后成为一个个丰碑，指引鼓舞着后人，大概，这就是一个民族生生不息的灵魂所在吧。
作为一个革命者，他亲历晚清、民国和滞留台湾，于右任是中华大地那段风云变幻征程的见证人之一；而作为一个诗人，他的诗记录了其一生的情感和经历。
他是如此定义“诗人”的——
今日诗人之责任，则与时代而俱大，一要发扬时代精神，二是便利大众的欣赏。
一方面诗人的喉舌，是时代的呼声，一方面诗人的思想，是时代的前驱；以呼声来反映时代的要求，以思想来促使时代的前进。 1964年11月10日晚上8：08，于右任与世长辞，终年86岁。
https://cdn.steemitimages.com/DQmamGmko7wch4f33gHX99h7Kh6TDeWDhjgEQmMYzuU3QoE/641D7F99-E2D1-43A2-87A9-EF7FD3CAA750.jpeg
他没有留下任何遗言，人们便把他的《望大陆》一诗，当作他的遗嘱。 &amp;nbsp;&amp;nbsp;
葬我于高山之上兮，望我大陆； &amp;nbsp;
大陆不可见兮，只有痛哭! &amp;nbsp;
葬我于高山之上兮，望我故乡； &amp;nbsp;
故乡不可见兮，永不能忘。 &amp;nbsp;&amp;nbsp; 于右任诗词曲现存世1100多首，每一首诗都有其背景和内涵寓意，每一首，都洋溢着于右任先生的伟大情怀。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>回首一年steemit之路&amp;“星火燎原”点赞原则</title>
      <link>/post/steemit-and/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Aug 2018 07:47:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/steemit-and/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 https://cdn.steemitimages.com/DQmXhEoY6NzLjHhNvSXGY5fHmRbVovJFgoVYQcd5ACKGSF9/B268BE20-024B-4788-BD9A-F478430F6936.jpeg
八月如期而至，等回过神说上一句“八月你好”时，发现已经是8月5日了。
我是一个不爱记日子的人，没有多少纪念日的仪式感，随心想起就回顾庆祝，想不起就如常。
但清晰记得我是去年8月底来到steemit的，当时社区热闹非凡，“七夕征文比赛”、“谷哥点名”、@helene姐举办的绘画比赛、“三个一”、“华语声音”等等，一派繁荣。
来到这里的第一篇文章，我写了树——古老的神灵般的大树；一年后，我还是写了树——一棵青涩、奇葩的梅子树。
当我回顾一年前自己写的自我介绍，觉得那个女生活泼、热情，嗯……同时也挺幼稚的。反正一年后的我已写不出这样的文章。
我不知道是自己成熟了，还是在熟人较多的环境中，已不愿再展现自己比较“天真”的一面。
然后我假设自己去到一个新的社区。在又一个完全陌生的环境里，我会不会再写出类似这样“傻白甜”的东西，答案是否定的。
所以，更多是心境问题，而并非外部环境。
dancingapple这个账号，已在不知不觉中记录下了我的点点滴滴，乃至成长轨迹。
它让我比较客观地看到，原来一年也可以改变不少东西，也让我更深刻理解了“人无法两次踏入同一条河流”这个哲理。
我不知道自己是属于目的性比较强的人呢还是这只是种闭塞而已，有很多新领域我总会自动屏蔽，这让我隐约担心自己会不会像个老人家一样被这个快速发展的时代所遗弃。
多变让我没有安全感，所以我总喜欢把精力放在已尘埃落定的事物上，凉风有刃 @liangfengyouren 同学曾经不知道问过我什么问题，我忘了，但我还记得自己是怎么回答的，我说：你们把目光放在创造未来上，我把目光放在探索过去中。
这样“闭关锁国”的我，除了最基础的发帖，几乎没有参加过steemit上的其他项目。以至于大鹏师父 @dapeng 想带着他的R前往乌托邦取经时，一问三不知的我只能感叹一句自己好像就是传说中那只猪一样的队友。
唉……感谢大家包容我这个“老古董”。
看回从前的文章和留言，有些小伙伴已经好久没有发文了，煽情的话就不说了，对于去还是留的观点，我在《字里相逢》中已基本表达完整。
哦，叨叨絮絮太多了，说回正事……
那天清晨看到了大伟哥 @rivalhw 发布的“星火燎原”计划，直到下午我才下定决心提交申请。
无需质疑这是一个良心好项目。
https://cdn.steemitimages.com/DQmcHpKCYrAjhZR2vtp5gDLTbsgMqBFt1CVPM1ngZZX8yHJ/EB3BA658-18CE-4D20-B11A-2D5821A3F78C.gif
我自己也是一步一脚印从浮游生物爬到今天的，虽然依旧还是个草履虫，但怎么说也是只老草履虫了吧。
自己经历过了，才知道被“关注”被“支持”被“包养”是多么幸福的一件事。
我由衷感谢每个陪我一路成长的小伙伴，也感恩大鱼们一直以来的眷顾。
但立场回到“点赞人”上，这责任就重多了，很多情商高人也很好的前辈也许都在这个身份之下默默承受过委屈。
https://cdn.steemitimages.com/DQmXDV8x4diVRWHUpz57SRr3HL2i22RtsBWXe2LyVmMShZD/92FC4826-64E8-4604-9285-A76C293D202D.jpeg
所以，我扪心自问是否真心想要趟过这条河。我扪心自问是否真的每天都能抽空看文章尽量不让这sp白置。我扪心自问私心份量占比多少。
虽然我很久以来几乎没有点赞过自己，都是尽量拿来反馈给支持我的人，但私心我肯定是有的，我有自己熟悉的人，也有自己偏好的文章。
嗯，又啰嗦了。
千言万语汇成一句话：
当我想做一件事的时候，我会考虑我能付出什么，提交了“星火燎原”计划的申请，代表我愿意每天花时间看文章点赞或留言，我可以承诺不点赞自己文章，不从中牟利。
（关于点赞这个问题，我仅代表自己立场，自我财富或代理信任，这绝对拥有自由支配权利无需质疑，也绝不应该被道德绑架。）
【点赞原则】大致如下：
1、广泛点赞新人文章，文章质量方面要求宽松，持续发文眼熟者点赞比重将会逐渐提升；
2、老朋友们的文章也是社区的财富，我会一如既往点赞；
3、我自身也有sp，所以依旧会给文章留言点赞；
4、纯人工点赞，遗漏难以避免，可以把文章链接发给我，只要不是抄袭的。
5、无法每篇都查询是否原创，但我这个人最讨厌欺骗，如果发现文章是抄袭的，那……我希望不要有这种情况哈。
反正，我尽量做好本职工作，虽然跟大鱼大鲸相比我这当真是“绵薄之力”，但不妨碍我真诚待它。
拜托不要定人设不要立牌坊，有什么意见或建议欢迎直接跟我说。
https://cdn.steemitimages.com/DQmecqCV5fSMHdqn7WMhXEFs23jLj7rALomDmzbBzgJ7gh5/0CC719A1-5C33-4F0A-90BF-D0D62AD7CE5F.gif
文章最后，感谢大伟哥的信任，也感谢每一位小伙伴。祝大家成长快乐～
https://cdn.steemitimages.com/DQmf4Rjz9k65chUiz2aJbUk9nTj3mbu2gm2nGtmcyzALWdK/6B3CCFFC-D87F-4135-8BD1-A14F0073F1DD.gif</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>何必珍珠慰寂寥</title>
      <link>/post/79qe16/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Aug 2018 17:30:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/79qe16/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 https://cdn.steemitimages.com/DQmUpVXD5jGo5iGmGLm1XLLcUCYSynA7dYPWCM1fRDx8mYZ/EEC2BF0D-1390-4E6C-BCC2-CBC5910E198A.jpeg
苏无疚的家门前有一棵梅子树，搬来那年种下的。
嗯……那是24年前的事了，树苗种下不久，苏无疚呱呱坠地。
这个温暖的南方小镇像一颗夹满奶油的泡芙，时光仿佛格外眷顾，一切一切都那么漫不经心，慵懒得惬意。
梅子树也恃宠而骄，成长得格外奇葩——叶子多，花儿三两，果子又小又青涩。
苏爸是个古板严肃又正义十足的数学老师，脑袋里只有公式是灵活的，其他的都是一根筋。
苏妈是个温婉可人且浪漫的美术老师，在她眼中啥玩意都是诗和远方。
苏无疚，小名苏子梅，和那棵奇葩的梅子树一同成长。
七十年代筑起的楼房墙壁上蔓延着爬山虎。梅子树四周是各种茂密的杂乱的植物，地上长满了毛茸茸的青苔，像个小型的热带雨林。
又是一个懒洋洋的傍晚，六年级的苏无疚在梅子树下的石凳做作业，一个小纸团从天而降，呃……掉在不远处的排水沟旁。
苏无疚眼中容不下“异物”，她像只被挑逗的小猫，精神立马焦距在那团皱巴巴的小玩意上。
我喜欢你。 纸条上写着。
苏无疚抬头看看二楼阳台，蚊子都没一只。
低头，她没有表情的脸上突然浮现出狡黠的笑。
把小纸团往水沟一扔，完美的小抛物线。她拍拍手转身就走。
走了三步，迅速抬头，两个小小少年目光相遇的一刹那，大大的路灯亮了。
青涩的脸庞一秒钟淹没在光芒里，然而那双清澈明朗的眼睛却刻画进了苏无疚的灵魂。
住在二楼的冰糖少爷很神秘，苏无疚从来没有见过他。但偶尔，偶尔，那里会扔下小纸团。漂亮的字，写着或温暖或有趣的只字片语。
小梅子，小心小蚊子哦。 我昨天梦见外星人了，它们生活在海底。星空的另一个入口在那里。 我决定学画画了，因为我想画你。（后面附上一个丑萌的小人儿） 厌世脸小少女苏无疚的严肃正义与她老爸简直一脉相承，她面无表情捡起一个又一个小纸团，从来不回应。
但是她也有深藏在心底的浪漫基因。小纸团们被小心翼翼打开，抹平，一片一片，叠好，锁在小铁盒里。
爱情是什么东西？
懂事之前，情动以后，长不过一天。 等待和习惯，本应美得不可方物。
但不知为何，人类的小心脏总承载不起太多期待。
苏无疚心底悄悄长出一种酸涩的果子，在清晨，在午后，在傍晚，她总会跑出去看看有没有那让人欣喜的小纸团。
可惜，最期待的时候，也是落空之时。
苏无疚搞不清楚个中情愫，因为她尚不知情为何物，难过和失望，应该就像考试偶尔考砸了一样，把做错的题目抄到错题集里，搞清楚怎么做，下次不要在同一个地方跌倒就好。
嗯，大概就是这样的。
然而，估计错误，人与人之间微妙的互动又怎是错题集那么容易翻篇？
小纸团又在她不设防的时候落下——
我不喜欢下雨天，因为梅子树下没有你。 于是，雨天，苏无疚撑着伞站在梅子树下，她不知道自己在期待什么，也不知道能等来什么。
只是，这样想，就这样做罢了。
她的心有铜墙铁壁，但他进去，似乎不用吹灰之力。
在那个雨天，她没有等来任何东西，哦，不对，她等来了一场感冒，像个傻瓜一样，昏昏沉沉病了几天。
忽冷忽热的无限空间里，苏无疚觉得跟外面的世界隔了一个真空玻璃罩子。
她看到了自己，也模糊看到外面的一切，一个少年的面庞湮没在逆光里，只有一个发光的轮廓和星辰般璀璨的眼睛。
后来，再也没有了小纸条。二楼阳台的盆栽疯狂蔓延，而后枯萎，荒芜。
新的教师家属楼落成，这栋旧楼的每户人家都在忙着搬家。
苏爸习惯了谦让，什么都让别人先行，于是，她看着各种大大小小的家具电器被抬出狭窄的小门，像沙漏里的沙子，慢慢从一边，倾倒向另一边，直到归零。
终于恢复了安静。
入夜，悠悠的风吹拂，苏无疚推开门，抬头，昔日透着光的人家今夜已漆黑，安静，安静得直教她从心底蔓延出孤寂。
她写一张纸条，装在粉红色信封里，鼓起勇气终于踏上了楼梯，把这薄薄的玩意塞进门缝里。
次日，他们一家也搬走了，唯独留下那棵很傻很天真的梅子树。
如果故事到这里戛然而止，那也不错。
苏无疚松开小小拳头，舒展开手掌，发现掌心已悄然长出纠缠的曲线。
大二，苏无疚以交换生的身份前往纽约。由于宿舍费用实在太高，她在留学生论坛上寻找新住处。
公寓位于布鲁克林第7大道，舍友代玉是个美妆达人兼代购小能手。
她有着一双细长的眼睛，尖尖的下巴，素颜的时候像个没睡醒的小男生，上妆后却颇为惊艳，妩媚热情又直爽，人缘一级棒。
苏无疚是个安静又慢热的人，尽管她心里对舍友十分欣赏，却也客客气气，独来独往。
半年后，代玉说她要搬走了。苏无疚陪她吃了顿大餐，并且花了一个周末的时间帮她收拾各种衣服包包首饰瓶瓶罐罐。
周日傍晚，两个女孩坐在地板上喝啤酒，身边大大小小各种箱。
代玉灌了口酒，突然把苏无疚搂过去吻了一口，在她白白的脸蛋上留下一大红唇印。
苏无疚的自我系统中并没有这个应急机制，她惊呆了，像只木鸡。
以至于，她后来压根想不起，冰糖少爷是怎么降临到她面前的。
那个走路带风的帅男人，好看的唇微微扬起，他把白衬衫袖子卷起，大大小小的盒子陆续被他抬走，那种感觉似曾相识……
嗯，像儿时的沙漏。
冰糖少爷和代玉不算熟，但代玉找他帮忙搬家，他乐意相助。
敲开门的那瞬间，傻傻的苏无疚坐在地板上，长发披散，双手紧紧捏着啤酒罐，漂亮的小脸蛋上火红的唇印尤为显眼。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>木木的小难过</title>
      <link>/post/4arrav/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jul 2018 01:24:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/4arrav/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
https://cdn.steemitimages.com/DQmS61KYFMzDShXnENhezzDDb4hNbBuKHpravBMeaWpmRD2/92051561-9A1A-483A-B50E-88B4BE47B2E9.jpeg
不久前，木木说想要一套汉服，因为她好朋友所在的社团需要一组宣传照，叫她友情客串出出镜。
于是姐姐我在某宝逛了好久，给她挑了一套豆蔻年华风格的裙子。
前天，终于盼来了拍照的好日子。 在家里木木穿上了她喜爱的新裙子，戴上一直以来珍藏的但没啥用武之地的首饰发簪，快乐得像过节似的。
室外温度高到能煎蛋，但是她们一行几人的热情比气温还高，在郊外玩了一整天，晒到脸红红，到了傍晚才回来。
几个小姐妹聚在我家，在楼上厨房做烤鸡翅炸薯条还有不知名的一道纯辣椒炒辣椒……不亦乐乎。
吃饱喝足后，她们围在一起看照片，姐姐我也厚着脸皮挤进去一睹为快，可惜单反的画面太小，我不断揉眼睛都看不清。
好在大摄影师妹子尊老，她说姐姐，我发您手机上吧。 我两眼发光拍手称好。
照片很天然质朴，几个花季少女素颜出镜，在阳光下笑靥如花。姐姐我不由得感叹一句年轻真好……
一边翻看着她们的劳动成果，一边听她们这群00后聊天。
一直以为她们这代人深受美颜盛世影响，都崇尚卡姿兰大眼睛欧式高鼻梁嘟嘟唇蛇精脸，但她们几个都说天然的更耐看。
而少女式的平胸，在她们眼中也并非缺点，她们喜欢汉服文化，喜欢传统女孩温婉的长相，审美偏古风，但她们也并不diss“混血网红脸”，真是有修养的好孩子。
大致听下来，感觉她们虽有接触各种“美颜渗透”，但却都有自己不随波逐流的审美观和自信。
嗯……但主见和自信坚持下来还是不容易的，因为第二天，木木难过得把自己关在房间里。 为啥？
因为她的好朋友把她们昨天拍的照片放在朋友圈和扣扣空间，有人评论说她好肥，好丑。
我不晓得多瘦在某些人眼中才叫“不肥”。木木不到160，40KG，虽然不高，但也绝对不能说胖，我们还老想这小豆芽多吃饭多长肉！
想起了郑爽在疯狂减肥时期说过一句话： 如果我变成了一个胖子，还有谁会喜欢我？ https://cdn.steemitimages.com/DQmWhUy8ykkZX5iGTcCoYHguw3C2ds8jmvWzrhgR5HB3EoW/AF4CBDF4-F3F8-44D7-BA57-7BB25C0B5917.gif
爽爸爸也无奈地说： “你好好吃饭就是对我最大的孝顺。” https://cdn.steemitimages.com/DQmYPSbfYnvFo8Aw5P545jmajhjGc19Uu7gYMXNUSE7Yxer/38750008-7009-4C32-B3E1-6CF066DC3FA9.gif
在隐约担心自己妹妹会因为别人的“你好肥”而盲目减肥时，我才终于体会到这句话背后原来更多的不是矫情，而是心酸。
我也走过花季雨季，我知道那个阶段的女孩对自己的外表有多敏感，多苛刻。
初中的时候，我因别人一句“你腿真粗”而节食减肥，上课的时候都在用力捏自己的大腿。
时刻挑剔着自己，做着困兽之斗的状态，瑟缩自卑，不敢去尝试，不敢去遵从内心，不敢做自己喜欢的事情，这种状态很容易出现在女孩子的青春期。 所以昨天我听到她们那番“有立场”的观点后觉得特别欣慰。
卢靖姗在红毯上的照片被评论腿粗，她是这样回应的。 https://cdn.steemitimages.com/DQmacD7QRe5MAEZvWM4Lkvy6D8PdQyE3u19pqatAyhNM8xH/6B4D689F-DB20-48B8-B69B-D7F067B753E6.jpeg
https://cdn.steemitimages.com/DQmUjUAUHm841K1257ojX2kJv7uLZWa8hRa4Xo7BWr5Xjvd/C3192C5C-3E30-48E0-A0B7-5A80EB67DD24.jpeg
对于木木这一次的难过，我表示理解。我跟她说，不要太在意别人说的话，玻璃心只会伤了自己。你很好，照片也很好，只是每个人审美标准和素质不一样，自己做好自己的事情就好了，不能把自信心和喜怒哀乐寄放在别人身上。
好看有各种形态，美颜工具乃至医美技术确实强大，但真实也很可贵，不抹去缺点，忠于岁月的痕迹，勇于接纳自己、肯定自己，把自信心建立在自我综合素质上，或许会是更好的可持续的状态。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>解放街上的小屋</title>
      <link>/post/532zkq/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jul 2018 02:48:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/532zkq/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
https://cdn.steemitimages.com/DQmbRrDqsYq6MNHYHWY5cjCFXBMcydRbKZgoiqwo4grXgMb/399D25B9-78D3-4A64-BA69-970C5A569B49.jpeg
其实我应该见过雪，而且还玩过，在我还不记事的时候。 那时我们一家住在爷爷的房子里。一楼大厅，爷爷住二楼，大伯一家住三楼，我们住四楼。
妈妈说，那天清晨推开房门，发现天台地上洒了一层雪，像盐一样的雪。
于是她把我穿得像个小包子，拿一条羹、一个碗让我在雪地上玩。 一岁多的我大概玩得很开心吧，但是很快就被冻哭了。
妈妈用煤炉煮了一锅开水，用暖暖的水帮我洗脸洗手。
爸爸少年时，在那个天台种了一棵樱花——
我们一直管它叫樱花，也没留意过它通常是什么时候开花，只知道，开花的时候，满满的都是紫红色，花儿没香味，薄薄的。花落时节，落英一夜间撒满地。
后来，我在深圳的某个公园看到了这种花，原来它叫三角梅。
我们家的那棵“樱花”陪伴我爸爸走过少年时代，见证了他和我妈的婚礼，迎接了我的诞生，陪我们搬了几次家。
妹妹出生在夏季，阳光和煦的时候，妈妈会在樱花树下放一个澡盆帮她洗白白。在她满月的时候，我们一家也在樱花树下拍照。
在我们心中，它是我们家的老成员。我们都对它有着深深的感情。
几年前，由于它太过于枝繁叶茂，大花池往下对应的天花板有了渗水现象，于是要整改整改。
花池拆了重新建造，它也被剪了枝头，在整改前还是个青葱少年，整改后就变成了一个秃头大叔，呃……也是心塞。
恰逢冬天，换了新住所的樱花大叔没有一片叶子，它每天都拉耸着头低吟“感月吟风多少事，如今老去无成。谁怜憔悴更凋零。试灯无意思，踏雪没心情。”
妹妹大概也蛮心疼它的，她不知道在哪里弄来红丝带，把那喜庆的玩意系在樱花大叔的光秃秃的枝头上。
我们都很忧心它能不能撑过寒冬。
久远的记忆无法验证，我永远不知道某些场景是否真实存在过，抑或只是梦境。
比如经过露天中心市场时突如其来的瓢泼大雨，比如祖屋大门的大红色楹联 ，比如，爷爷家那只拴在木楼梯底下的小黄狗。
爷爷自年轻时走出小山寨，就一直住在城里的解放街。
那条窄窄的街有各种店铺——
街口的二娘糖水铺，里面有一种糯糯甜甜的丸子糖水，二娘是个非常和蔼的老奶奶，我几岁的时候她应该有七八十岁了。
裁缝铺，裁缝是个患过小儿麻痹症的人，他一看到我总会笑，我好怕他。
两兄弟各自开的理发铺，墙上贴着各种美女海报，用生锈的月饼盒装剪刀什么的。据说他们共有四兄弟，名字分别叫：文武富贵，跟光宗耀祖四兄弟有得一拼。
裁缝铺对门，有一家小教堂，小到啊，蚂蚁看到都想哭，也总关着门。 如果不是某个节日在那领过饼干我还不知道是个教堂。
后来，大伯和我爸兄弟俩分了家，他去了城东盖房子，我们家住进了城西的银行家属楼。
那时候搬家很有仪式感，爷爷一早挑好了吉时，某一天，静悄悄的黎明，我被妈妈抱出被窝，他们在我脖子上挂了个算盘，爷爷点着煤油灯（寓意财丁兴旺），一家人从老房子走向新房子。
从小到大，搬过几次家。 我们走了，屋子会怎样，会不开心吗。空荡荡的，主人只把不要的东西留下。
曾经啊，屋子为我们遮风挡雨，给我们温暖。可是现在却搬到另一个屋子了，在那个地方继续生活，继续幸福，继续温暖。
空屋子孤孤单单地品尝着心酸，昔日的欢笑和甜蜜还在回荡着，主人却永远搬走了。
刚搬走的时候，午夜醒来，恍惚间还以为自己睡在旧屋子里。
现在回去解放街，老街坊们大多都认不出我了，那个老裁缝居然还记得，但我现在已经不怕他了。
过了一个寒冬，春姑娘来了，樱花大叔沧桑的枝头上长出了嫩嫩的新枝，我们都好欢喜。
https://cdn.steemitimages.com/DQmeJvd9LiJaxo6XVGRpHrZWYJ7gU2CTMxHmBa6JFuKxsCB/E30A6D31-EB2F-49F1-8C05-C96146347FBA.jpeg</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>女人的姿态</title>
      <link>/post/umk9w/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jul 2018 15:58:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/umk9w/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 https://cdn.steemitimages.com/DQmdh6GT7YTZWysko9scBndzK1Qb7JeEcSDfpVCKFn4LpPv/1.jpeg
01
姜文的电影我只看过两部，很久之前的《让子弹飞》以及近日的《邪不压正》。
嗯……都看不懂。
浅显的感觉，就是文艺、暴力、幽默、浪漫及怪诞。
或者有更深的隐喻在里面，但一千个人眼中有一千个哈姆雷特，怎么深入都是片面的，暂无意进一步探究。
我就谈谈我眼中的“片面”吧。
02
《让子弹飞》讲述的是土匪、骗子与恶霸大斗法的故事，这是男人与男人之间的传奇故事，女性角色的戏份并不多，但隐约能看出，姜文是打心底尊重女性的，他镜头里的女人，有自信、有个性、有思想、有蜕变、有成长。
刘嘉玲饰演的县长夫人，在随从被KO、火车翻车、被土匪包围后仍然气定情闲，巧笑倩兮，丝毫不把这群持枪的大老爷们当一回事。
https://cdn.steemitimages.com/DQmQNCc32vGDzMBGxFzjyKWGkRAvqqwPBe6QrpnKpmTtjkf/6.jpeg
她虽出身青楼，言行举止自带狐媚属性，撩人不带本，却也天不怕地不怕，跟着男人走南闯北。
感受一下嘉玲姐的霸气——
师爷（其实就是县长本长）：听说你睡觉了？
县长夫人：你抬起头来和我说话。
师爷（抬起头来）：听说你昨天睡觉了？
县长夫人：我TM哪天不睡觉啊！你看着我说话。
师爷（看着县长夫人）：听说你昨天和土匪睡觉了？
县长夫人：睡了！你不想知道我们怎么睡的吗？
师爷：对，怎、怎么睡的？
县长夫人：一个青楼女子和一个土匪头子，什么睡法都能有！ &amp;nbsp;03
姜文饰演的张麻子是个纵横山野的绿林悍匪，杀人不眨眼，但他在女性面前是个绝对的Gentleman，处处显现出对女性的尊重。
他劫持了县长夫人，两人房里共对，一般土匪的逻辑吧，那应该是简单粗暴不容反抗的，但张麻子却说出了“盗亦有道”的一番话——
夫人，兄弟我此番只为劫财，不为劫色，同床，但不入身。有枪在此，若是兄弟我有冒犯夫人的举动，你可以随时干掉我。若是夫人有任何要求，兄弟我也决不推辞。&amp;nbsp; 在这里再次感受一下嘉玲姐的霸气——
县长夫人：兄弟，别客气嘛。
张麻子：我客气吗？
县长夫人：客气啊。
张麻子：这还算客气？
县长夫人：你太客气了。
张麻子：怎么才能不客气啊&amp;hellip;&amp;hellip; 这土匪头子瞬间给她秒成白脸书生既视感。
https://cdn.steemitimages.com/DQmQCToZwF8z5yGPfXWwjJtF7eF5QRdz7BSSFmc6zfh9bng/23.jpeg
如此泼辣狐媚的美人，在剧情开展不到三分之一处领盒饭了。戏份虽少，却不是个哭哭啼啼整天伤春悲秋附庸男人的弱女子形象，这跟大部分“红颜露水”的套路不一样。
&amp;nbsp;
04
另一个活到剧终的女子也是个青楼人物（混乱年代的女子真凄苦……）。
https://cdn.steemitimages.com/DQmSxfrKcNB3zy2ByPuXrbWycmCa6CDGQRMBov7tUfR6qFQ/456.jpeg
周韵饰演的花姐，她也代表了一种独立女子的姿态，但跟县长夫人不一样，她有出淤泥而不染的气质，同时给人一种初生牛犊不怕虎的感觉。
她不畏惧这些男人杀来杀去的复杂斗争，最危险的时候也能咧嘴一笑，纯真、英气、明媚。恍惚间，让我觉得她身边的男人都太俗气，太执念、太幼稚、太江湖。
https://cdn.steemitimages.com/DQmdAGfVqzfg15YLoKsyT8wNjZFMR3nCDWKEYCvXo13k7a9/4564.jpeg
&amp;nbsp;
05
如果说《让子弹飞》中的女性是大写意中的小工笔，那在《邪不压正》里，她们就是画龙点睛之笔。
如果说《让子弹飞》是男人的传奇，那《邪不压正》应该能算是女人的史诗。
女性角色在这里面的戏份比重多了，存在意义也更为深远。
https://cdn.steemitimages.com/DQmfYCPdDEVr6QwQrtegp4JF3Uad4gixcttqvkk3vjWDHm2/8507BC3D-4F61-4B2B-9165-F6F696D76A78.gif
https://cdn.steemitimages.com/DQmYnH6iSS6Qw7QVyFEHDUERjRanwdHAnrpPeGcBTVpzXtN/9.jpeg
异曲同工，在《邪不压正》里也有另一个女性角色，她是许晴扮演的唐凤仪。
唐凤仪跟县长夫人有相似之处，但角色表现得更为具体、深刻。
同样是个狐媚无边的女子，一出场就把人电到鼻血直流，打个针也要露大腿，在床上凹造型。
https://cdn.steemitimages.com/DQmS7QSSb99xn1c6jbcp78Tn3ntYagwRq8eDSu8Aoh5SXt4/E75F63F0-F119-49B3-899E-86AA3EDD11BE.gif
https://cdn.steemitimages.com/DQmVVmdBBvJGEsSp4g4MRJEpiLhKU9mUMP3Hc82hw7nJo9S/783AC481-511D-46CD-9F6E-A3488E13677C.gif
https://cdn.steemitimages.com/DQmP2wKgWADTzVsqDAzd5sHHcC4E9AzzVUqExETy5KSa6Ep/0E410FF4-2385-47F0-9D0B-4E568601F28C.gif
她是一号反派朱潜龙的情妇，但是却又不遗余力勾引小鲜肉——彭于晏饰演的李天然。
https://cdn.steemitimages.com/DQmYPDbgoMNZmbfcEAAbYMh2rXu6qWQGHrZaBZeCM8VqERf/3.jpeg
https://cdn.steemitimages.com/DQmTCDUy99qrCkbL1eoskCLiEEwunAu4pTDXfF3XbHaeDhU/8.jpeg
https://cdn.steemitimages.com/DQmeGzcANWCH2FeW94qdpkzjdgQuLCP23qdz4PyPs3uCf4o/2.jpeg
她很矛盾，一方面渴望着得到男人的专宠和权力，另一方面却又肯替李天然隐瞒一些事情，甚至还为他的安危通风报信。最后在日本兵进城的时候，她义无反顾从城墙上跳下，并且砸死了一个跨坐在城门石狮上猥琐拍照的日本鬼子。
比较难界定这个人物，俗与雅、欲与义，很难拎清。或者这就是女人吧，你不知道她想要什么，也猜不出她会因为什么而奋不顾身豁出自己。
&amp;nbsp;https://cdn.steemitimages.com/DQmagVrGh66wape35stJAGcJARi7qyqwoyfwvjXkhDsnTrx/833EB2A8-6A78-447F-952D-414617E82BA7.gif
身为交际花，她虽把欲和性写在脸上，但是可以看出她也有着骨子里的自尊。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>那些小孩的快乐和忧伤&lt;U&#43;00A0&gt;-月旦评</title>
      <link>/post/5ouxqq-or/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jul 2018 13:12:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/5ouxqq-or/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 https://cdn.steemitimages.com/DQmZqNPV1ss31K1wFb4BVuNL6GfS7MPnM8PtNi198seVLDo/51A5824B-E4E1-4020-BDE5-2F4CDED6E9C5.jpeg
&amp;nbsp;
【出生在草地上的宝宝】
一个终年流浪的疯女人躺在马路边哀嚎，喊得撕心裂肺。大路灯高耸，国道上车来车往，蜷缩挣扎在花圃旁的那个人真的不起眼，如果不是尖锐的叫喊声，还以为只是一堆垃圾。行人不多，大概也没有人敢上前一看。
次日清晨，三小对面花圃中间的草地上围着许多人，从我家阳台俯视，正好能把一切收尽眼底。
站着的大多是出来买菜买早餐或者晨运的群众，他们围成一个圈，在这个圈里面，蹲着几个穿白色衣服的医生护士。
一个女婴降生在这个寻常的清晨，降生在这片杂乱的草地上。
原来昨晚在公路旁哀嚎的是一个即将临盆的女人。
没有人知道她是怎么熬过漫长且危险一夜的。
也没有人知道她是怎么从国道那里爬到这草地上的，这段路少说也有几百米。
后来，民政局来人了，他们把女婴抱走，流浪女人也被抬走。清洁工把现场清扫，在小学生上学之前，那里已经恢复旧样，仿佛什么都没发生过。
一出生，就要和妈妈分离，倘若知道这条路如此坎坷，她会不会在人生的最初起点就心生胆怯？
我问妈妈，那个女婴会怎么样？
她说，应该会被领养吧。
一转眼，十多年过去了，不知道出生在草地上的那个孩子，现在过得好不好。
&amp;nbsp;
【田间的父背如山】
那段路，我管它叫“十八弯”。
在驶进十八弯之前有一小片豢养在群山脚下的农田。
插秧季节，绿油油的稻苗被呵护在肥沃的泥土里，田埂之下是清澈的小溪。
按下车窗，清新的风涌进闷热的空间，阳光灿烂迷乱了双眼。
远处的田埂上，一位挽起裤脚的父亲背着五六岁光景的女娃娃，一步一步稳稳走着。
来不及拍下这个温馨唯美的画面，车子就驶上了蜿蜒的山路。
放下手机，虽有遗憾，可是这个父爱如山的背影，却永远映刻进了我的脑海里。
&amp;nbsp;
【补习中心的小女孩】
商场里有一家小小的教育机构，落地玻璃里，是一个满是玩具的房间。
一个不到七八岁的女孩躺在自己搭建的“城池”里看墙壁上的动画片。
她双手枕在脑勺后面，面无表情，眼睛盯着屏幕。
旁边较小的同学把她“城墙”上的塑料苹果拿走，她立马像一只刺猬，迅速起来狠狠抢过去，摆回原位，然后又面无表情回去“城里”躺着。
等我买了东西，在百货商场里，又在高高的货架间偶遇了她。
依旧一个人，依旧面无表情，就那样漫无目的，冷漠地逛着。
也许孤独是人类无法摆脱的附属品，但是，那个女孩，品尝得太早。
&amp;nbsp;
【手工银饰店的小女孩】
狭小的店面挤在一排商铺中，像只屏住呼吸的猫。
店里陈设简单——摆满工具的桌子、狭长的玻璃柜子。款式陈旧的银饰摆放随意，反倒是玉镯子整整齐齐。
这是个家庭手工小作坊，一边卖点廉价首饰，一边帮人镶嵌修补。
老板是个中年男人，他拿起我那断了的手链，眯着眼看接口。
老板娘和一对儿女坐在木椅子上，儿子在玩手机，女儿低头做着一年级作业，作业本放在较高的凳子上，笔盒摆脚旁。
瘦小的女孩把作业本递到她妈妈眼前，老板娘看了两眼，马上爆发大声训斥她。
女孩第一反应是瞄向我们这些陌生的客人，看到我也在看着她，马上深深低下头。
我不明白一年级的作业为什么能引出“蠢死了，不想读书就别读了，教了你几百次你为什么不听”诸如此类的话。
小女孩站在那里，像一根僵住的火柴。也再不敢抬头。
骂过以后，老板娘起身走出门口，跟一个路过的人寒暄，而小女孩则悄悄挪到角落，站在紧闭小木门旁，背对我们，不时用手擦眼泪。
不久她妈妈又回来了，吼了一句“还不滚过来做练习！”
于是小女孩又默默挪了回来，流着眼泪低头翻书包，仿佛要把头埋进去。
我实在不忍心再站在她的在意范围里了，于是跟老板说我待会回来再取手链，便转身离去，留给她一个我这个陌生人仅能给的尊严。
&amp;nbsp;
【火车上熟睡在襁褓中的娃娃】
一个湛江的姑娘，嫁去了遥远的北方。
怀胎十月一朝分娩，算下来已有一年多没有回娘家。
在宝宝满月以后，她迫不及待订了一张火车票，后背扛着行囊，前面背着娃娃，她踏上了回家的路。
上了火车，她找到座位坐下，旁边的人说，你怎么不买卧铺？
她说，我订票的时候显示没有了。
旁边的人说，还有的，你赶紧去补票吧！
火车终于开动，窗外的景色迅速划过，也许是回家的兴奋让她屏蔽了所有委屈和辛苦。她说，她很快乐。
一路上很多陌生人热心相助，她抱着襁褓中熟睡的宝宝，心情就像窗外的夜色，格外静谧祥和。
我们都有这么一个阶段——
一无所知，却在母亲的怀中走过许多路，经历过许多风景。她不计较所有委屈，只一心默默把路途艰辛踩在脚下，抱着我们走向一个叫“家”的地方。
&amp;nbsp;
【吃雪条的姐弟】
便利店外摆放着大大的遮阳伞及几张塑料凳，一个七八岁的小女孩坐着吃雪条，一个三四岁的小男孩站着，上身趴在她腿上，仰起头看着姐姐的雪条，好馋好馋的样子。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>苹果&lt;U&#43;0001F34E&gt;私房菜(一)</title>
      <link>/post/i1cee/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 15:09:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/i1cee/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 
https://cdn.steemitimages.com/DQmcVGveE92WTDDEcA2gifAD5Y7Uw8fboQ3mT3eV3vyDVGd/1633222274.jpg
&amp;nbsp;学问之道，先知而后行，饮食亦然。——《随园食单》 &amp;nbsp;做菜和写字，是让我觉得时间过得最快、最轻松惬意的两件事。
虽然不能一日三餐都自己下厨，不过有时间都尽量自己做，这些菜式简单，不费时间，味道也不错，在这里汇集分享一下。
一、嗯……材料很多但操作简单の很香的饭
材料：瑶柱、芋头、梅头肉、干香菇、包菜、香米 步骤：
1、瑶柱、芋头跟米一起煮成饭；
2、香菇泡软切丁，跟梅头肉一起下油锅爆炒，下稍微多一点点的盐，因为这炒饭的咸味都由它带出来的；（梅头肉最好买第一刀，肥而不腻，而且肥肉爽口）
3、翻炒后的香菇&amp;amp;肉铺在已煮好的米饭上，再继续焗煮十五分钟，目的是让香味渗透融合在一起；
4、包菜切丝，大火爆炒，加少许蚝油；
5、将焗煮好的饭跟包菜混合搅拌，香喷喷的一锅饭就能上桌啦~
https://cdn.steemitimages.com/DQmVwVAMFWCNmtNUC3NJq2ZBeZhFSFacGTJ2qgHA5ZUFKyC/983358456.jpg
&amp;nbsp;二、真的超级无敌简单の生蚝煎蛋
材料：新鲜的小生蚝、鸡蛋 步骤：
1、生蚝下油锅，大火迅速焖熟；
2、鸡蛋打散，倒下锅跟鸡蛋一起焗。
呃……就是如此简单，不过呢，这道菜可以做出两种口味，一种是嫩滑，难度在于火候的把握，要在煮熟和不老的临界点出锅，毕竟生蚝和蛋老了口感就没有那么鲜美了；
另一种是酥香。如果你喜欢酥香口感，那就先把生蚝迅速爆炒，起锅去水放一边；煎蛋，半成型的时候下生蚝一起煎，最后撒点葱花或香菜末。又或者，蛋里加点面粉or薯粉，烙成饼。
https://cdn.steemitimages.com/DQmYNsvgEuTC9cLfoNioeXVUp47GLwX6bqJQReZaPXQYaa1/1761268476.jpg
&amp;nbsp;三、让人好满足の香菇鸡肉
材料：干蚬肉、虾米、瑶柱、干香菇、鸡肉、盐焗鸡粉 步骤：
1、干蚬肉、虾米、瑶柱泡水半个钟；
2、干香菇泡水一个钟以上（要跟以上材料分开泡）；
3、鸡肉下盐、盐焗鸡粉腌制半个钟；
4、香菇泡开以后切块，下油锅翻炒，然后加一点水焖煮，熟后起锅，放一边；
5、鸡肉下油锅大火爆炒，转色后把泡过的干蚬肉、虾米、瑶柱倒下去，盖上盖子用中小火焖煮；
6、把香菇倒下锅一起继续焖煮，大火，直到起芡，香喷喷的一锅肉就可以上桌啦~
https://cdn.steemitimages.com/DQmdEJEYS3MQQwvCepJ7WYfNNAZ2WHNLRJ3Lx8R6QHUWdKg/1340452995.jpg
&amp;nbsp;四、选择困难症时选它准没错の香煎排骨
材料：简单咯……就是排骨、盐、酱油、蚝油、冰糖 步骤：
1、排骨，下盐、少许酱油、蚝油腌制（如果你喜欢，还能滴几点料酒）
2、下油锅大火翻炒至转色，然后下少许冰糖，转小火，盖盖子焖煮
诀窍是，全程不用加水，小火焖的时候排骨会出一些水，肥肉部分也会被煎成油，这样会让你的排骨们更香~
控制好火候，到水收干并且排骨表面有一点点金黄焦的时候就能起锅了~
https://cdn.steemitimages.com/DQmZLS2D5ttXcdcfZGo6iZcvUcpVHmCEgJee64M5XRZp1MR/223132393.jpg
&amp;nbsp;暂时分享这么多，下回再分享一下我常炖的糖水和常煲的汤。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>这是一篇来自古人的旅行帖</title>
      <link>/post/3kjjiv/</link>
      <pubDate>Mon, 14 May 2018 16:25:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/3kjjiv/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 https://steemitimages.com/DQmdFUTAZab3JpYhTs7U8pY49whfdzmMfYqrNUQ8H6t2rx6/71828E92-6D43-4D64-BBC1-6B4B383D7236.jpeg &amp;nbsp;&amp;nbsp;
DAY1——&amp;nbsp;
前人云： “昼短苦夜长，何不秉烛游？”&amp;nbsp; 我这人吧，胆小怕黑，但他们这么一说，我又觉得好有道理哦！
于是我跟媳妇说：亲爱的，晚上的田野好像好有情调的样子，你要不要和我去花前月下谈谈情聊聊人生？！
媳妇敷着面膜，头也不抬懒懒说道：你去吧，把你儿子带上，我要睡美容觉了。&amp;nbsp;
夜阑人静，携一小童立于清溪之畔，孤鹤忽唳，鱼跃有声，清入肌骨。 &amp;nbsp;&amp;nbsp; DAY2——&amp;nbsp;
今天我起了个大早！你问我为什么大好周末不睡懒觉？嗯，好男人就该勤奋。&amp;nbsp;
净扫一室，用博山炉爇沉水香，香烟缕缕，直通心窍，最令人精神凝聚。 媳妇一觉醒来，看到家里干净舒服，餐桌上还有小烙饼配蜂蜜绿茶，开心得喜上眉梢。
我说：亲爱的，隔壁老王都出去旅行过好几次了，每次回来都跟我炫耀，你能不能让我去一次呀？宝贝儿？世界辣么大，我想去看看……
&amp;nbsp;媳妇看着我，宠溺地笑了笑，说：去吧，注意安全就好。 &amp;nbsp;&amp;nbsp;
DAY3——&amp;nbsp;
在上级领导的批准下，我光荣地成为了一名背包客。 呵呵，你问我，都去过什么地方？—— &amp;nbsp;&amp;nbsp;
细草微风，两岸晚山迎短棹；
垂杨残月，一江春水送行舟。 &amp;nbsp;&amp;nbsp; 看山雨后，霁色一新，便觉青山倍秀；
玩月江中，波光千顷，顿令明月增辉。 &amp;nbsp;&amp;nbsp; 烟霞润色，荃荑结芳。
出涧幽而泉冽，入山户而松凉。 &amp;nbsp; https://steemitimages.com/DQmZsBDQgwUZRTxLsH7YLh9qxb1Qmvp3ViaE2f9wWpB8EJp/E1BF0EBF-1C9A-4AA5-A75B-08FBC4EA7DBE.jpeg &amp;nbsp;&amp;nbsp;
美景之下，欲诗，欲画，欲歌，欲舞，这也许是人类自带的浪漫天性。
在那个没有相机和博客的时期，在那个笔墨纸砚都甚为珍贵的年代，古人们唯恐自己在自然美景之中诗不能尽言，画不能尽意，所以都尽力提高自己的才情和修养，但求只言片语就能道出身心感觉。
这些极致高雅的举动衍生出唯美的诗句，为我们留下了宝贵的精神财富。 &amp;nbsp;&amp;nbsp;

元朝以后，诗文入画形式兴起，我先前看过一幅国宝级的作品——
文徵明的《蕉石鸣琴图轴》就非常突出这个集“诗、书、画、印”为一体的特点。它既是书法作品，又是绘画作品，这体现了画家的全面修养。
这幅作品尺寸并不大，高三尺七寸，宽一尺一寸九分，但是里面却写了两千多个字。 &amp;nbsp;
https://steemitimages.com/DQmT2BKvX8UcmYGva3gHnfg2qD4ncPFhmNxVNGVSBLMa9RZ/13EB58A0-62A8-48F9-8031-BAD092767FAA.jpeg &amp;nbsp;
文徵明有一个独门绝技，那就是“蝇头小楷”。
他的小楷能精致到什么程度呢？恕我真的不知道用什么文字来形容那种震撼。&amp;nbsp;
上图是很久之前拍的，那时我还用着渣像素手机，特地在网上找来比较清晰的图以供欣赏—— &amp;nbsp;
https://steemitimages.com/DQmc4umiGjoKwBQbLYSdcm6fL9cL4Bozt1uLgW345qzcDNe/BB074BFB-882A-47EA-ABFD-DA210340540F.jpeg &amp;nbsp;
这种诗文入画形式流行，为文人墨客们打开了一扇新的大门——你可以把它理解为古人的blog。 更浅显地理解，把它想象成Steemit。
每个人都有自己的阅历、偏好、见解。
有人喜欢纪录生活琐事，有人喜欢研究历史，有人写旅行帖，有人喜欢写美食帖，甚至有人喜欢撒狗粮。他们也一样，有人喜欢写意花鸟，有人偏爱浓妆淡抹总相宜的仕女图，有人喜欢山水丹青。
跟我们用互联网这个载体不一样，他们所有的表达都通过笔墨纸砚体现。 &amp;nbsp;&amp;nbsp;
来看一个旅行帖——&amp;nbsp;
作者：文震亨
（请用一句话介绍你寄几）&amp;nbsp;
文震亨：哦，我就那谁嘛，你懂的，文徵明是我爷爷的爸爸~低调，低调哈！&amp;nbsp;
（听说你今天给我们分享个旅行帖？介绍一下？）&amp;nbsp;
文震亨： 其实这是我的旅行日记，我给它起了个好听的名字叫《白岳游图卷》，里面有我看过的风景和旅行小感悟呢~看过的人都对我一丝不苟的画风和细致的游记赞不绝口~
内什么，我秉承谦虚的好家风，就不过于自夸了，有图有真相，你们自己看吧~ 如果喜欢的话，记得粉我哦！ &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>error:could not open</title>
      <link>/post/error-could-not-open/</link>
      <pubDate>Mon, 07 May 2018 14:20:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/error-could-not-open/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 温馨提示：此文无聊，慎点。
https://steemitimages.com/DQmXyht6SHtScez7cMfBRGZ68ooyj76dynhRc8GEAtk8JCE/2A1E70C8-4958-49CB-BD32-E4243EF1560C.gif
&amp;nbsp;
排在理想情人首位的不是邪魅狂狷十级面瘫的霸道总裁，也不是颜值逆天集奶狗狼狗属性于一身的大明星，而是天才与白痴并存的——黑客。
这里满满的都是来自一位迷妹的崇拜和赞美，所以不用怀疑，白痴也绝对是个褒义词。
这里的“黑客”也并非指那种恶意盗窃信息、欺诈、利用技术犯罪或者反社会的人，而是指那一群好玩、高智商、富有探索精神的专家级程序员。
迷妹恋什么，大致为以下三点——
「黑客的霸道总裁属性」
传说中的黑客通常对一些强加的管理规则嗤之以鼻，认为那是兜弯子的愚蠢行为，对于他们来说：“关着的门就是挑衅，锁着的门就是侮辱”，想办法破门而入，一为自由，二为展现自己聪明。
任何不正义的横行都是耍流氓，所以“总裁式责任心”必不可少。
《Hackers Heroes of the Computer Revolution》（1984年，Steven Levy）一书总结有六条“黑客伦理”——
1、使用计算机以及所有有助于了解这个世界本质的事物都不应受到任何限制，任何事情都应该亲手尝试。
2、信息应该全部免费。
3、不信任权威，提倡去中心化。
4、判断一名黑客的水平应该看他的技术能力，而不是学历、年龄或地位等其他标准。
5、用计算机创造美和艺术。
6、计算机使生活更美好。 大学真段子手经济法老师曾说过：世界上最高的自由是思想自由。
当时年幼不懂，后来在某个时刻开窍了，对这句话满满的感恩和崇拜。
由于天资受限加上后天教育不足，我的思想是没办法自由了，但能成为黑客，其思想自由度一定是非常高的。单单这一点就已经是行走的荷尔蒙了不是吗？
https://steemitimages.com/DQmRbUKJxXUGNM8YZVTB4beM5ddx7Qitt3zpviBq3MriYX7/2B5F069E-6932-4BE0-AC01-136931E6D891.gif

「黑客的浪漫艺术家属性」
我认为黑客并不是单纯的技术控，他们跟“计算机科学家”或“计算机博物学家”是不一样的，就如同匠人和艺术家的区别。匠人会把大部分精力用于“技术研究”的继承发展和维护上，而艺术家则致力于创作出新的、有趣的东西。
在别人的要求下想出“怎么做”，这是工程师，自己决定做什么并且尝试去做，自己创造规格并且同时追求一种美感，这才是黑客的境界。
富有创造力的人最帅了……
https://steemitimages.com/DQmaWVboCpcu6vjaEs915fJnrZnhq4hqxB5KmmQYcjK2qML/9A75E1E7-3BF1-4B0F-B00F-30A0D74B5A36.jpeg
「黑客的呆萌属性」
很遗憾，我认识的人里面应该大概也许没有黑客（或者有但隐藏ing），但没吃过猪肉也见过猪跑吧（这句话是不是说反了）……据大部分描述以及参考那些暂时还没晋升为黑客的程序员，确实可以窥探出这种特性：黑客在日常生活中会显得比较呆萌。
这多像我男神阿银啊！
可能是长期处于程序式固定思维模式，然后就形成了一些固有的行为方式，而这种模式延续到生活上，就会让人觉得……太可爱。
https://steemitimages.com/DQmXXgDZekyNEoww5t4br69Bpqc1CMJYW1yvF2q8V89DGGP/4BF2DCB6-7FCB-45D3-A38A-B01D5252D842.jpeg
超一流的能力、不俗的精神追求、一颗金子般的心，祝看过这篇文章的程序员都能在未来成为狂拽炫酷的顶级黑客。

文章最后，贴几个段子暖场，班门弄斧，有怪莫怪咯~
一程序员去相亲网站找对象，朋友问，找到了么？他说，嗯，找到了他们页面的一个bug。 某程序员退休后决定练习书法，于是重金购买文房四宝。一日，饭后突生雅兴，一番研墨拟纸，并点上上好檀香。定神片刻，泼墨挥毫，郑重地写下一行字：hello world！ 柳依依，她爸是个程序员，依依的大姐叫玲玲，二姐叫玲依，三姐叫依玲。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【素舞手札】第六章 火为精灵泥为胎（上）- 月旦评</title>
      <link>/post/127iyp/</link>
      <pubDate>Sun, 06 May 2018 10:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/127iyp/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 https://steemitimages.com/DQmUdJGwoqWa4S2ctwCZvU4VK96fRBAUSWKBcHU8jgpd6UT/1317EC6C-7C88-4301-A260-76B61A406DA5.jpeg
吴丝蜀桐张高秋，空山凝云颓不流。
江娥啼竹素女愁，李凭中国弹箜篌。
昆山玉碎凤凰叫，芙蓉泣露香兰笑。
&amp;nbsp;01
逛博物馆或者手捧古物的时候是怎样的感触呢？一直都以为不可名状，直到无意中邂逅了唐代李贺的这首诗。
&amp;nbsp;深秋的夜晚，弹奏起吴丝蜀桐制成精美的箜篌。
听到美妙的乐声，天空的白云凝聚起来不再飘游。
湘娥把泪珠洒满斑竹，九天素女也牵动满腔忧愁。
为什么？那是因为乐工李凭在京城弹奏箜篌呀。
乐声清脆动听得就像昆仑山美玉击碎，凤凰鸣叫；
时而使芙蓉在露水中饮泣，时而使香兰开怀欢笑。&amp;nbsp; 
短短的一首诗，道出了天、人、神浪漫微妙的关系。
天地孕育了人类，人类创造了文明，文明衍生出了神明之境。
若即若离，玄妙心灵以互动，我爱这种缥缈的思考与凝视。
https://steemitimages.com/DQmYsGtyhYJzHM7EPDQe5tVwg51JWLxpTnjtCczGCYeZX3N/1D1FC45D-499C-4D2A-ABFA-574AD5B7F21B.jpeg
02
中国是一个[用具崇拜]的民族，喜欢把日常的人造用具赋予一种神性，笃信“万物皆备于我”，草木鱼虫石头泥土一经他们的手均灵性顿生。
在那个意识萌芽的时代，锅碗瓢盆不仅仅只是糊口生存工具，它们自诞生以后就不断被添加进各种因素，被改变、演化、升华。
在人类进化的浩瀚长河中，我们何其有幸能随波逐流走一趟。
在某个温暖的午后，一头钻进博物馆，那一件件古老的器物默然无语，却隐含着穿透千年历史尘烟的悲苦。
当你在凝视它们的同时，它们也在凝视着你。
你隐约能感觉到，眼前这是凝固沉淀下来的古老文明、思想、智慧和情感。 每当这个时候，都会遐想那远古时代人们的生存画面。&amp;nbsp;
嘿，你好吗？
这个泥娃娃是你吗？
你在想什么呢？ &amp;nbsp;03
一、最初的陶器是怎么发明的
古代中国习惯于把重大的发明归功于“圣人”，神话中说火是“燧人氏”发明的；陶是“舜”发明的。
时代的花火点燃需要大量薪柴，闪光智慧背后是人们大量的摸索与实践。厚积薄发还需一个妙手偶得——
也许是一次偶然，某个糊满了泥巴的篮子掉入了火堆之中，在火熄灭以后，他们发现之前那软趴趴还漏水的篮子变得像石头一样坚硬而且滴水不漏。这个变化恰巧迎合了眼前生活需求。于是他们在受到启发之后开始摸索。
不久后划时代的标志出现了——陶器被发明。
陶器走到今天已有八九千年历史，在这之前人类了解到粘土湿润后原来具有可塑性，这是诞生的前提之一；
再者就是火的发现与使用，所以说陶器是泥与火之歌。
https://steemitimages.com/DQmdqVei85jMzVfPzjoDKkQssCojvsieS6xUAujZVC4jnAS/95BD0D0F-075B-467F-BE8F-4C1F6D9285F8.jpeg

二、最初的陶器长什么样子
这个问题目前还没有标准答案，从已出土的器物可以看出当时的陶器器形繁多，比如半坡遗址出土的有常见的钵、碗、罐、盆、瓮、盂、尖底瓶等，由于用途不同，款式也相对应变化。
https://steemitimages.com/DQmdhfsPnGwGaL3EDoynFekQWXS7hLybTWYdnpBVafnrEGi/D0A4FA98-1D56-4D0F-ADAE-F0DB958ADF7A.jpeg

相对于钵、碗、罐、盆等现在日常仍可见器形，尖底瓶让我感到疑惑，它们长这样——
https://steemitimages.com/DQmNxu8yDUT2fa7dDVCq3U4Djwm4TchSryebnwr1CBhhtRk/4C8EF68F-9433-41AA-AE8B-67C7C1503EEC.jpeg

尖尖的底部，怎么看都是立不稳的样子啊，那么它们当时是用来干嘛的？
有一种说法是：将空瓶放入水中，它在水中自动下沉，注满水后，由于重心转移，瓶口朝上竖起，再用绳将瓶吊出水面，从而实现取满水而滴水不漏。
但是仰韶居民并没有水井，他们生活在河边上，从河里面取水，尖底瓶无论从容量运输等方面都不适合做为水器；
再者，出土的一些尖底瓶体积很小（约H10cm），也不应是盛水的用途；
据兰州研究史前文化的收藏家张靖先生考证推测，尖底瓶是作为礼器来使用的，另外也有可能做暖水瓶用——
据发掘资料，仰韶文化的居民居的半地穴居室内都设有一个灶坑和保存火种的砂陶罐。灶坑兼备做饭和取暖双重功能。灶坑内有燃烧后的灰烬，这些灰烬蓄热性能非常好，可以长时间保持热量。
仰韶居民为了在冷天或者夜里也可以喝到热水，就可以把装水的尖底瓶很方便的插进灰烬中。需要饮水时取出来，喝完再插进去。&amp;nbsp; &amp;nbsp;我更愿意相信尖底瓶是用来温酒的，不信你看看，甲骨文不形象告诉我们了吗^ ^ &amp;nbsp;https://steemitimages.com/DQmTyAyVzkXRYxafZeBVBjfYkn7dNR93bNn3b6q7eV1sfTT/4AE85FF7-C7D3-4CCE-A1CE-58D7D88062ED.jpeg https://steemitimages.com/DQmSi346RH8cerxLcTqj3VLyEiqveLH73nsCssUPTBsdPKD/6E739B01-825B-4062-AD4D-5BB5A04D9537.jpeg
仰韶文化的陶器已经出现了彩陶，从花纹描绘痕迹来看已有使用毛笔的痕迹，它是仰韶文化的一项艺术成就。
这个时期的彩绘以黑色为主，红色为辅，图案是在陶器还未烧制之前绘上去的，经过烧得程序，这些彩纹就与陶器融为一体不易脱落。&amp;nbsp;
在造型方面，也出现了形制奇特的异型器，比如下图中的“鹰鼎”——
https://steemitimages.com/DQmZ37ZJbPumbLDR9VVkLe2ozNmNzxSRZ1ir3V3byxP6etL/E92D177C-9E07-463E-B4DF-9182ED09803C.jpeg

实用与美观并存，整体显得十分优美和富有艺术感，这是一种多么浪漫的追求。&amp;nbsp;
在此简单介绍一下“鼎”，因为在后续青铜器介绍中会关联到。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>闻香识酒</title>
      <link>/post/5dzg6n/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 11:41:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/5dzg6n/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 https://steemitimages.com/DQmUxL7J1NMSKYATqkSmnzM9Y1u2p32G7W1EjPmGLQ6J5A4/22A3E9FD-A5E5-4F18-B940-18CD33D5CEBD.jpeg
说来惭愧，我从未完整看过《红楼梦》。趁着假期无聊，随意翻阅了一会，里面的感情脉络依旧理不清楚，隐喻的或讽刺或揭示或唏嘘的东西也没get到，反而景色的描写让我如获至宝——
易挂疏枝柳，难堆破叶蕉。 石楼闲睡鹤,锦罽暖亲猫。 蒂有余香金淡泊，枝无全叶翠离披。 开不完春柳春花满画楼，睡不稳纱窗风雨黄昏后。 古往今来写景的佳句多如雨点，可为何唯独“红楼梦”中描绘的能让我感觉如此惊艳？
其一，非常喜欢这种留白式的“画家笔法”。
其二，另查资料，原来里面的景色描绘居然有取法于八大山人。（似乎有向八大致敬的意思）原来如此！熟悉感源于这里。
https://steemitimages.com/DQmde5a15ym3MN9nfZH3GDg5F6oC6eVABCLMyYFf9UEUyTy/52165B60-044C-4064-BAD6-176C0EC613FF.jpeg
2014年开始我断续研读八大，可惜至今仍感觉在他独有的宇宙之外徘徊。大量的知识真空地段也让我常身陷云里雾里，最大的收获大概是基本能一眼识别字画仿品吧（蜜汁自信）。
八大的画简洁幽冷，带有迷离和神秘气息；文字有求深求涩的惯习（潜移默化，我现在也不喜欢好好说人话）；题跋典实繁多，几乎每一个字都有典故；加上他身世、前朝遗民的身份以及禅、佛等哲学思想的微妙化学反应，读他的作品需要一定的国学修养和天赋。
启功先生曾说：
八大题画的诗，几乎没有一首可以讲得清楚。 要我写他，我也写不清楚，越探究，越觉得难度超乎想象。
如果非要归纳出某个关键词，那“酒”字可以入选。
酒是个好东西啊……不单单能贯穿古今中外，还能连接梦里梦外。
人们常说，松梅竹是岁寒三友，而八大的三友是诗琴酒。
酒于山人而言，不仅仅是他困苦孤独中的知己，还是他艺术创作的挚友。在喧嚣的南昌街头，疯癫的山人喝醉了酒就提笔挥毫，不管男女老少谁跟他索取字画他都慷慨赠予。（好想穿越时空……）
他说——
人间无法仙，几几三杯醉。世上无眼禅，昏昏一觉睡。 有些人只是醉客，而非酒鬼。如何区分呢？就看你在酒中汲取的是真实，还是梦幻。
研读他的题跋，别的不说，真的会被勾起酒瘾……

想进一步了解八大？请点击以下
《疯癫这姿态》
https://steemit.com/cn/@dancingapple/22hhes&amp;nbsp;
最后，硬着陆插入小广告——
我这有故事和美酒，欢迎常来坐坐～
https://steemitimages.com/DQmV1DrAkaw42BHyurG1FT38umythZernhUeK2v2pxJ7fD6/BE3652AA-25C9-491F-9611-426FC74EAF70.jpeg</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>返航于小菜园的宇航员</title>
      <link>/post/4rgher/</link>
      <pubDate>Wed, 02 May 2018 12:46:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/4rgher/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 https://steemitimages.com/DQmQYckTkcoPPyyLYFMbznPpgGjnHDXNQTZcrN9KRLf6oKD/7978447B-F3C7-4399-9809-46D79E41E352.jpeg
外婆和妈妈都经营有自己欣欣向荣的小菜园，一年四季，家里几乎没有买过外面的青菜。
外婆的菜园比妈妈的更炉火纯青，表现为蔬果品种更多、长势更喜人。哪怕是旱涝时期也保持能产出果实，彼时，外婆和外公清晨出来散步都会顺手带一些蔬菜给予我们支援。
https://steemitimages.com/DQmXi6R9VGpopEobD4my9C26NGrvaA3pHWnzsZsbvtfsoqL/85D8DCA3-02C4-4330-A363-1A6078C55F7F.jpeg
这个五一假期，我忙着赶回家，我妈忙着和一群旧同学出去玩耍。打理小菜园的重任自然就落在了……我爸身上。没办法，在园艺方面，我就是个扶不起的阿斗……
但我特别喜欢清晨及傍晚笼罩下的小菜园，怎么形容那种清爽宜人的感觉呢？只可意会不可言传吧。
https://steemitimages.com/DQmaRTHVqEPnfH3epwW2LGggnSzJKSuwKBZncdUuwCopnjX/D57C8670-488F-4EA6-8194-56589C2C27D0.jpeg
不知道是哪个文青说的——
故乡是离不开回不去也融入不了的尴尬。 没这么严重，不过每次回来多少会添一些陌生感是真的。
这个家，书房已经是我妹的天下，往凳子一坐，映入眼帘的除了堆积如山的教科书练习集就是各种鸡汤文摘，受不了。衣柜的领地也被大面积瓜分，几个大衣柜，属于我的城池小得可怜。曾经琳琅满目的衣服无迹可寻，就几套换洗的家居服在苦苦刷着存在感。
除了宅在家拈花惹草，就是做些小点心接接两老。
https://steemitimages.com/DQmRi1QgiLViBJab91MNDR6GVZTBqAoJZsCCDom6PXFvDa1/024C5E52-ACF5-4372-A977-630893F2FBCA.jpeg
我喜欢跟在外婆后面去河边的小菜园。从小到大一直没变。
傍晚田野腾起炊烟，空气中有种原始泥土植被的香气，舒服宜人。
还酝酿着说要帮外婆装水，谁知道她桶子都不用卸下左一勾右一勾两桶水满了……我表示崇拜并给予表扬，外婆傲娇地说这点力气还是有的。
https://steemitimages.com/DQmar3GPjXdCU5AbW9kDWqU7hYevbTq42wvjbzSvTQKNjBu/836BCD2B-751C-44DC-8488-4803D4CCA1F8.jpeg
嗯，这个场景，上映于2014年。近几年，外公外婆身体虽好，但也逐渐不如从前。
在外的宇航员，宇宙辽阔浩瀚无边，也要记得常回地球看看。家园就一个，陌生了，尴尬了的话，这宇航员该有多孤单呐……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>三两傻事</title>
      <link>/post/2jyoh3/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Apr 2018 08:16:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2jyoh3/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 由于年代久远，找不到跟傻事相关的图片，贴一张大概是那个时期的凑凑数吧。
https://steemitimages.com/DQmaohwfUrgws4AA7jav1BaEwMgEYFXoLj41gQTTafSyDCb/DB2475A4-C731-4988-BF66-BDBACB449B36.jpeg
其一
高三，某天清晨，上学路上买早餐。
“阿姨，玉米多少钱？”
“三块钱两条。”
心想两条太多吃不完，
“阿姨，两块钱一条可以吗？”
……

其二
老家有一个八十多岁的老奶奶，从小叫她八叔婆。
她生了好多个小孩，不过长大后几乎都不愿意赡养她，日子过得挺艰苦，一人独居，家徒四壁。
我们每次回老家都会给她带点什么东西，她也待我们很热情，种的瓜果总要塞一些给我们。
某一天，我爸说，八叔婆失踪了。
说是她独自一人步行下山去城里卖猪肉的儿子家，被儿媳妇赶了出来就一直没回去，人们去找她，有人说曾在南门广场看到过。
次日早上，我很早出门，走了很多条街，去了那个广场，我迫切期待着自己能找到她。
寻找未果，又走到政府广场，远远看到一个老奶奶，也许是心理暗示太强烈了，以为就是她，于是跑过去喊她，那个老奶奶握着我的双手问我是谁家的娃娃，笑得很和蔼，说她不记得啦。
我才清醒过来，原来她不是八叔婆。然后很尴尬地应了几句，转身跑走了。
很遗憾，八叔婆在那一次失踪后就再没有出现过，她家人报警，最终也没找到。说是在她在上山回家的路上被外地货车撞到并且扔到山下。
傻瓜一样的我第一次如此直观而强烈地鄙视和谴责那些畜生的“人性”。

其三
依旧是高中，忘了高几，傍晚放学路上。
在中医院外的路口看到一个剃着寸板头的小女孩，大概七八岁还是更大一些吧，黑瘦，眼神恍惚，在来往的人群中徘徊着。
我担心她是走丢的孩子，于是观察了一下，就上前去问她。
她说的话是本地带点乡下口音，没什么逻辑，我理解不大清楚，问她家人呢？她说她跟爷爷来的。我问他人在哪里？她说不知道。
于是我带她去面包店买了个小蛋糕吃，又牵着去警亭找警察叔叔。
那值班的警察叔叔对我爱理不理的，我跟他说这个小孩好像走丢了，他叫我直接去派出所。
但派出所还是挺远的，于是我就站在那里思考着该怎么办。呆了一会儿，警察叔叔从警亭走出来，叫我先走，我说这个小孩子呢？他说会有人来处理。
于是我就回家了。
后来，隔了没几天吧，我又在街上看到那个小女孩，她好像还在找着什么，不知道为什么那一瞬间突然从心底觉得恐惧，然后迅速走开了。
谁都会犯傻，小小傻一下也许无伤大雅，但为善良犯傻有时候可能会遭遇不对等的惩罚。所以，善良和傻，最好不要同时挂钩。

那些年你做过的傻事
@chann</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>最熟悉的陌生妹子</title>
      <link>/post/kcat2/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Apr 2018 15:43:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/kcat2/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 https://steemitimages.com/DQmf9WWPBsPtZpdnUY4Qj1ZAZPHD3pd4FVf1DQtNTdE3VCM/4432EBD3-3400-41ED-843B-2FFD3579744B.jpeg
@chann同学发起了一个名为【那些年你做过的傻事】的活动，我打算今天交作业，但好像回忆不起自己做过什么印象深刻的傻事。于是去扣扣空间找找……日记里没啥灵感，转移阵地，点开了八百年没回看过的说说。
然后……我觉得自己走进了一个新世界……这个妹子，脑回路太清奇了……差不多一天一段子，海量的吐槽啊。
大部分其实我都已经忘了，有些暗语压根想不起来，大概这辈子都成为秘密了吧。
好像挺早熟的，但又好像很幼稚，有些段子差点没把我自己笑死。大概每个人都有这么有趣的一个阶段吧。
真的要感谢当时的自己，如此毫无保留地用文字把自己内心表现出来。传说中的陌生又熟悉，就是这个样子。
https://steemitimages.com/DQmWjTxbBBmEJjwzWo1R3hwLSndTs4JxxWYwuQPXwYi1Q4V/653A39C1-3179-442C-AB90-0D525A9B1018.jpeg
https://steemitimages.com/DQmY1u9inwf7TUky9aQDpszA7BHvb8xVgryY73TUAd1uHv4/CBA1C0AA-27BF-4E80-A59B-F031E9CD1179.jpeg
https://steemitimages.com/DQmQBCCMNZnDKcay1datJ89N3P5oY445B5f4SUNqTGVmu78/E009DCBC-C5A5-4950-A939-47CADC4EAB96.jpeg
https://steemitimages.com/DQmeDKCVTDB8kCNF7hPDnR5oEkdPpag4e9JofRAd6LgPDw1/62F3C892-2FAB-4E5E-A87B-618F106D7BF9.jpeg
https://steemitimages.com/DQmYPnn1yVjBnrvwXgLDaprtDSoMfuoCQYjjwVGxgX55he2/FDEDDFBD-A426-4487-B629-2AA652D6B1C9.jpeg
https://steemitimages.com/DQmW56fokRJajWTFBNQV8Hsy87JDWT2MZJxg4f2wRjrUdNf/714E2EB6-293A-4147-A768-C96BD5B14BA1.jpeg</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>她们</title>
      <link>/post/2wkt63/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2018 16:46:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2wkt63/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 
青翠欲滴的女孩子们还不懂得畏惧岁月，她们为自己的素面朝天而心生自豪。
琳琅满目的化妆品是长着尖刺的玫瑰，她们向往，同时畏惧——天知道那乱七八糟的化学添加剂会如何伤害自己纯天然的肌肤。
&amp;nbsp;刚走出象牙塔的女孩子们还不懂得畏惧社会，她们全副心思就只担忧自己会走上一条一眼就望得到尽头的路。 初入职场的女孩子们会愿意花上90%的时间去维持一种表面的得体，而又会费上90%的力气去平复10%的不堪。 最初的她们爱裙子爱高跟鞋，爱一切女性化的东西并且不知简约为何物，电脑旁要摆上自己喜欢的玩偶、盆栽、杯子和杯垫。&amp;nbsp;
有人明智有人随从，像一幅山水画慢慢被勾勒清晰，职场两年，差距开始明显。 聪慧的女孩，懂得观察和复制，闲暇时分埋头弥补空缺领域，紧急时刻现学现卖灵活闯关。
有些女孩则假装努力、逃避责任、拒绝长大。 在领导经过身边的时候迅速关闭聊天页面，在集体加班赶进度的时候编造各种理由溜走，在需要维系客户的时候选择了陪伴男友。她们逐渐心安理得用自己的调皮和小聪明去糊弄手头。
但所有的不重视和不负责任，最终都会形成一道道裂缝，席卷着负能量，作用于不久后的未来。
华服与美食并不是日常生活的第一对象，她们更多的是面向职场战斗力、生存能力更强的同性、表里不一的复杂的异性、拥挤的人潮和高企的房租房价。 拒绝了年龄相仿的男性，女孩子们以为自己婉拒的是青涩和不安定，但有可能那是一片赤诚的纯真；
接受了成熟成功的男性，女孩子们以为自己收获的是高层次的挚友，殊不知那只是低级的一种消遣。&amp;nbsp;
鸡汤横行，她们被不断灌输着只要努力就一定会有回报。但实际上，付出1分的努力，并不能换来心仪的裙子；付出2分的努力，并不能换来上司的青睐；只有付出12分的努力，才可能有机会过得稍微光鲜亮丽一点。&amp;nbsp;
升职伴随而来的不是掌声，而是眼角的鱼尾纹。
曾经最大的愿望是逛街能花上个两千块，后来，两万一个包包唤醒的不是喜悦，而是虚荣的落寞。&amp;nbsp;
你叫她们安逸，那既然要安逸，为什么要留在大都市？留下来只是为了哼着轻松小调喝西北风同时占用大城市珍贵资源吗？
你叫她们回去，好好过点平淡安逸的小日子，找一家差不多的公司，寻一个差不多的先生，供一套差不多的房子，过一段差不多的人生，这不是挺圆满的吗？嗯，好像确实是这样。但纵然有99个理由归园田居，但只要还有1个理由混迹于朝野，都不想收拾包袱。
在失意和得意中体会到了孤独，在孤独中慢慢坚强、茁壮。
别妄想她们会在一次次教训中畏惧岁月，害怕衰老，从来没在怕的。
唯一变的，是女孩子们一路走来，心已不再敞开。 不知不觉中，她们学会了接受，学会了承担，学会了区分什么是出于礼貌的敷衍什么是忙，学会了夜深人静时刻整理思绪，学会了让自己心安。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>闺蜜聊什么</title>
      <link>/post/sjtdv/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Apr 2018 16:57:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/sjtdv/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 
故事要从哪里讲起呢？
从我和她在舞蹈室确认过眼神你就是我爱的人说起？
从我们手捧鲜花参加彼此毕业典礼说起？
从我们经历挫折疯癫吃辣买醉的深夜说起？
&amp;nbsp;不不不，故事，从一根验孕棒说起。
&amp;nbsp;如果你看过《女文青的爱》，大概就会知道，我的这一位女神。
在验孕棒之前，还是要交代一下背景的。我的女神忌廉，曾经长发及腰，长裙及踝，在河边芦苇群里素颜入镜也没在怕的。
追她的人有很多，老腊肉小鲜肉多肉应有尽有，后来，她把绣球抛给了一个她觉得很温暖的人。&amp;nbsp;
她是个非常文艺的人，婚前婚后，她把小日子都过成了诗。这画风，在那根验孕棒之后逐渐改变了……
由于反应实在太大，还有另外的原因，她决定辞职专心在家养胎。 在她孩子出生后，我们共同的另一个闺蜜小孩几个月大，闺蜜群话题在不知不觉中变成了——
&amp;nbsp;#结婚？呵呵 &amp;nbsp;
#男人究竟是要来干什么用的
#论猪一样的队友
很累很缺觉
 #好想离婚 ……&amp;nbsp; 偶尔她会“愤恨”地跟我说：
#我刚冲凉冲了很久，把热水都洗完了，也把加热的开关关了，让他自己慢慢等吧！ #他最好别来惹我！我不敢保证不会打死他！ #我现在眼里只有我儿子，对他已经很心寒了，爱过不过。
#我现在去一趟太古汇都不敢抬头走路了…… #如果有一天我累死了，我儿子该怎么办……叫另外一个女人妈妈么？ &amp;nbsp;最近两个月，她的状态似乎特别差，连续不断的感冒，又加上戒奶反复、孩子生病，婆媳之间的矛盾，夫妻之间的间隙等等，都让这位昔日只有风花雪月的女孩子临近崩溃的边缘。 她又沮丧地说——&amp;nbsp;
我觉得保洁阿姨都比我强多了。&amp;nbsp; 我明白，这足足两年的闭关，让她的世界狭窄到只剩下一个嗷嗷待哺的娃娃和四面墙。
有几个女孩子能接受从飘逸长发到油腻短发、从95斤到130斤的落差。
有谁天生就会做妻子和妈妈。 有谁可以为别人完全奉献自己而放弃自由和梦想。
&amp;nbsp;虽然凯特生完三胎没几个小时就穿着美丽的红裙子高跟鞋光鲜亮丽地出现在大家面前；虽然女政客生下孩子没几天就抱着娃娃跟一群大男人博弈；虽然女明星刚生下孩子就马上恢复了苗条的身材仿佛只是去医院捡了个孩子。 并不是每一个女孩都有这个条件和能耐的。难道这就是一件不对的事情吗？&amp;nbsp;
在还对婚姻生活怀抱着憧憬的时候，一系列的责任来得猝不及防，以为自己做好了准备，可是才发现，一切只是个开始，而且并没有想象中的那么容易。
哭过，累过，煎熬过，孤单过，累积了二十多年的自信也被抽离许多，她却因此而变得丰满。
&amp;nbsp;她终于狠下心完全戒奶，自己一个人背着行李回娘家，自己一个人去逛了曾经走过无数次的大街小巷、幼儿园、小学、初中；自己一个人去吃那久违的小美食；自己一个人踩单车去郊外吹风。&amp;nbsp;
今天，是她出山的第一天，她说——&amp;nbsp;
#可怕！对面的女孩今天穿露肩装，我穿长袖还裹个披肩！都在窗边坐着，差别咋那么大？ #好困啊……昨晚睡沙发，宝宝一哭一闹就要起来，没有连续睡上三个钟。&amp;nbsp; 我说，那你还坚持上班？ 她说，嗯，至少，那10个小时心不累。&amp;nbsp;
原来，有一种幸福叫做，在有娃以后，加班都是放假……&amp;nbsp;
傍晚时分，她下班了，边走边给我发语音，说——&amp;nbsp;
你知道我部门那些人多大么？……95后……我们这90后好艰难有木有……生个娃出来，世界都变了。
我要努力啦！既要赚钱养家又要貌美如花！要减肥减肥！&amp;nbsp; 听着她轻快愉悦的语气，我突然觉得，“价值感”对一个人来说真的是很重要。&amp;nbsp;

说到意义，她回我一句——
敢问世界上有多少事是有意义的？&amp;nbsp; 我说，哎哟，你这小妞，居然不是傻白甜了！&amp;nbsp;
她拽拽地说——
哼，越来越现实了我！&amp;nbsp; 哈哈，敲可爱。&amp;nbsp;
最后，改一首歌的歌词送给她——&amp;nbsp;
婚姻的建构句 并不是说想你 相爱与相处没直接关系 婚姻的的肯定句 并不是说爱你 爱得再亲密也会有缝隙 婚姻的否定句 并不是不爱你 一段感情有多少的风雨 走过多少风景 是天晴或是阴雨 至少伞下有宝宝和你 &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>珐琅彩之夜</title>
      <link>/post/yb1te/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Apr 2018 07:11:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/yb1te/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 https://steemitimages.com/DQmYdHbKkPDPNBASUs3Yz3QEp5sAsCnLvfYFhDWL3vDJRM6/1C74D8B2-1241-4C4F-B289-D9890A094F0F.gif
&amp;nbsp;01
小愚出生在一片黄沙的世界里。
那是个闭塞的小村庄，举目环视，除了头顶的月亮和太阳，其他所有事物都是浑浊的，模糊的。
母亲也一样。
小愚的记忆力惊人，虽然从小就被告知是个没妈的孩子，但她深信自己是有妈妈的。在记忆深处，有一个狭窄的房间，小小的，粉嫩的自己高高举起胖乎乎的小手，用力拽着一缕长发，此时，一个温柔的脸庞映入眼帘，轻轻唤着：噢……宝宝。
&amp;nbsp;02
在一个月明星稀的夜晚，小愚坐在窑洞外下沉院子里，像一条沉在小水池底下的鱼儿，抬头望着辽阔的夜空发呆。
爸爸夏冬生蹲在门口吧嗒吧嗒抽着烟，眼睛定格在地上某一个点，凝视着，久久不动。
“你大伯，叫我们去广东。”突然，夏冬生开口道，语气久违的轻快。
小愚收回了像风筝一样翱翔于夜空的视线，却没有收回思绪，无意识地喃喃自语：“族里有人说，我妈妈是被拐卖到这里来的。”
夏冬生僵住了双手，沉默片刻，说：“收拾下吧，你大伯说我也可以进那个饼干厂干活，明天就出发了。”
“他们还说，我妈妈是个大学生，长得很漂亮，但是她终年被禁锢在一个小房间里，直到生下了我，才重见天日。”豆大的眼泪溢出发酸的眼眶。
“她想要抱着我逃走，但是，却被活活打死了。对吗？”小愚站起来，转过身，目光像刀子一般凌迟着夏冬生。
而那个黑瘦沧桑的男人，却不敢抬头。
&amp;nbsp;03
次日，他们上路了。
坐了一个多小时的摩托车，干燥的风沙拍打在脸蛋上，从火辣辣的疼再到麻木，可怜如她，生活经验极度匮乏，连面巾都不会裹一下。
山路的尽头是城镇，她和夏冬生站在一棵疑似枯萎的小树苗旁等着客车。
而经过了三小时的颠簸路程，终于来到了更为繁华的地方。
这是小愚第一次坐火车。除了刚开始的新奇，而后就是漫长折磨人的旅程。果然是硬座啊，真的硬到全身骨头酸痛不堪，以至于拖着半条小命走出火车站，小愚发誓这辈子都不坐这绿皮丑陋的大玩意了。
&amp;nbsp;04
夏冬生工作的工厂在广东东莞，小愚进了工厂附近的一所初中。都是外来工子弟，大家各有各的习惯和语言，相处得并不融洽，打架起矛盾那是常有的事情。
尽管小愚打心底是个善良耿直的女孩子，但是在这陌生的领域，她为自己筑起了厚厚的堡垒，顶着一张少女厌世脸孤独行走。
她不会告诉夏冬生，其实自己喜欢这里宽敞明亮的课室，以及学校工厂周边时髦多情的发廊、饭馆、小超市和歌舞厅。
哦，还有街道尽头的那个春熙菜市场。
并不是因为那里有一家看起来非常高档的，叫做麦肯基的餐厅，而是餐厅对面，有一个卖鱼档口，里面有一个叫洛洛的男孩。
&amp;nbsp;05
某个傍晚，小愚看见一个男孩子猫在工厂后的小铁门鬼鬼祟祟张望着什么，于是她也凑过去踮起脚尖顺着他的视线望过去，什么也没有啊。
小帅哥被悄无声息靠近的小愚吓得魂飞魄散，他拍着薄薄的胸脯说：“我去！吓死本尊了！”
小愚嘴里鼓鼓的，一边嚼着饼干一边瞪着大眼睛，像只可爱的仓鼠。
小帅哥对此没有抵抗力——我是指，小愚手中的饼干。
他说：“你这，哪里整的？”
小愚说：“我爸拿给我的。”边说边喷了他一脸饼干碎。
小帅哥说：“可以分我点吗？这家工厂做的饼干好好吃啊！”
她调皮地说：“刚不是分给你了吗？”
&amp;nbsp;就这样，孤独的小愚第一次遇见孤单的洛洛，是在这么一个傍晚。
&amp;nbsp;06
洛洛从前有个亲爸爸，可是随着他妈妈的多次改嫁，他记忆中，父亲的样子早已模糊了。
如果没有记错，他有过一个啤酒肚惊人的包工头爸爸，也有过一个瘦小黝黑目光猥琐凌厉的富商爸爸，再靠后那个几个，没啥特色，记不住了，毕竟他记忆力打小就不好。
后来，大概是他那曾经貌如春花的母亲逐渐年老色衰，就找了个老实巴交的卖鱼佬过日子。
而成绩不好的他也就理所当然在鱼档里做起了小当家。
&amp;nbsp;从前的洛洛讨厌一切雌性动物，连养只猫都挑公的。但自从在那个偷饼干的傍晚遇见了既纯洁又狡黠的小愚，他慢慢为她瓦解了自己内心的执着与不堪。
他不懂爱情，但他发自本能得想要守护她，不让她受到一丁点伤害和污染，为此，他愿意鞠躬尽瘁，死而后已。
&amp;nbsp;07
他知道小愚像个烈士家属一样守护着某个秘密，他猜想是跟她的母亲有关，但只要她不说，他就不问。
在小愚初升高考试结束后，洛洛送她一条纯白色连衣裙，长袖，保守，小愚穿上后像极了神圣的天使。
入夜，他们坐在水渠边的栏杆上，抬头看不见星星，空气里也有工厂的机油味，没有风，闷闷热热的。
但这一点也影响不了他们愉悦的心情。
洛洛说：“夏小愚，这裙子可是我特地跑去虎门花重金买的，你可别弄脏了啊！”
小愚用橡皮圈把披散的头发扎起，眨了眨大眼睛，说：“重金？用上老婆本了吗？”
“嗯，用上了，我的老婆本，现在都在你身上了。”洛洛红着脸。
他们都红着脸。
&amp;nbsp;08
三年后，小愚走出高考考场时，帅气的洛洛已站在阳光下等待着她。
他穿着洁白的衬衫，整洁的裤子，他向她缓缓伸出修长白皙的手，小愚正想牵起这好看的手，他却立马拍了拍她脑袋，说：“夏小愚，思想纯洁点！我只是想帮你拎书包而已！”
&amp;nbsp;小愚气不打一处，扭头就走，还没走开，就在背后被拉住了手。
温暖的，软软的触感，是恋爱的滋味。
&amp;nbsp;09
那天晚上，他们在大排档，小愚第一次喝啤酒。在此之前，有两个人不允许她碰酒精，一是夏冬生，另外就是眼前这个大男孩。
喝着喝着，洛洛也没感觉她有喝多少，但小愚的眼神已经开始迷离了。
她从怀里掏出一支类似口红外壳的东西，眼泪婆娑，泣不成声。
幸好他们这桌靠近河边，较为偏僻没人会留意。洛洛把她的脑袋轻轻按在自己怀里。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>鸡汤与反鸡汤</title>
      <link>/post/3qehu2/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 11:53:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/3qehu2/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 https://steemitimages.com/DQmUgRjz1sNyobScTSzXT2Q3XYy3zGBDJu9N7xEDUxWtnrA/109E3759-C1C9-41AA-A66E-0546AB452418.jpeg

复活假期前一天，和一朋友吃饭，他突然问我：
你对现在满意吗？
我吃着东西，不假思索说，不满意。
然后又顺口问了他一句：你呢？
他说：满意啊，挺好的。
我惊讶于这个答案，彼时才认真思考这个问题——
我对现状满意吗？
我为什么会如此肯定地说出不满意？我在追求着什么？为什么它让我如此“看不起”自己？
https://steemitimages.com/DQmWby2JnWBJt9aLhcwaaS7yNadQN9T9tJwUVAVREy3QUYM/66EBB27E-EC5E-4A48-BA67-2EAABA0A28A9.gif
近日有一篇文章被转疯了，题目为《摩拜创始人套现15亿背后，你的同龄人，正在抛弃你》，平时我基本不看这类型的自媒体文章，无非都是打鸡血熬鸡汤的套路，逻辑绑架，留意到它是因为韩寒对此文章的评论。
文章从摩拜单车被收购一事说起，讲述了“同龄人”胡玮炜的“成功人生”。
全篇下来就是“别人家孩子”的逻辑，拿你的“平庸”去跟“同龄人”的“成功”进行对比，还夹杂了大量“不管你愿不愿意，中年都如约而至”、“不会再有匀速前进的同龄人，你要么一骑绝尘，要么被远远抛下”诸如此类的语句。
韩寒对怼的其中一段话：
身价千亿的首富，面对一个园丁，一个美编，一个程序员，都不存在抛弃不抛弃的关系，时代里不同人就是有着不同的分工和命运，也各有不同的幸福。安于现状或不甘如此都是每个人自己的内心意愿，他人不可强加。 我非常赞同这段话，但对于其他的一些观点，好像又是另一种鸡汤。
回望自身，很难说绝对赞同哪一个观点，日常生活中，好像就是在这两碗鸡汤里跳来跳去。
没办法做一个孤岛，完全不去跟别人比较，特别是比自己优秀的同龄人。
朋友圈里看到挺搞笑的一段话：
嫉妒使我丑陋，嫉妒使我面目全非，嫉妒使我质壁分离，嫉妒使我因式分解 ，嫉妒使我氧化还原。 当然，没有辣么夸张，真正“嫉妒”的心态也很少有。
但如果能化小小“嫉妒”为“动力”，积极进取，那也未尝不是件好事。
https://steemitimages.com/DQmYyLrfFPofrWVSTZiwHBePptDWY3eYBrj881SLcg4zzm6/B05C966E-F280-4076-817D-EC51E046A2C7.jpeg
另一个状态是，知足常乐。
有些人说，他们已从原来的“佛系”逐步转变为“道系”。
两者有啥区别呢？
“佛系”：都行。可以。没关系。 “道系”：关你x事。关我x事。滚。 不得不说，佛系的处事方式放在复杂的环境里会产生更多手尾。
吃亏是福与人为善并没有错，但没有底线，善良就会很容易被人消费。
最后，扪心自问，看了这些文章，实际上自己的观念会有什么改变吗？
我就没有了。
还是该干嘛干嘛。
但确实可以对自己好一点，能赖天气就别怪自己。
发现最近黄昏都很美丽，真的很适合沿着海边慢跑。
周五吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>纸老虎</title>
      <link>/post/2wlrxf/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Apr 2018 09:33:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2wlrxf/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 https://steemitimages.com/DQmSHKvGGx6Jso7KSU7aLFRUQ5hGHevqN2svJJbBm7RRsRt/E281E4DE-3C1C-4790-816B-26A1F7CAF937.jpeg
不久之前，跟拍卖行老板讨论过一个问题：
有些字画凭什么那么值钱？
这是由一个鉴定家去世而说起的话题，有人调侃终于少一个扰乱市场价格的人了，颇为讽刺。
有感而发，当时我也写了一篇文章：
钱多人傻只是找老公的标准吗 | 吐槽大会
阅美无数，画家出身，在字画圈里混了大半辈子的老板都说：
工厂里生产出来的货物，从原材料到组装、人工、包装，一整条流水线下来，耗费的钱是精确的，可以算出来的，所以很容易确定它的价值——保证有利润就是底线。
而书法字画，是一个艺术家主观挥毫出来的东西，它既可以金贵连城，也可以废纸一张，这个价值该如何确定？
工厂辛辛苦苦生产出来的东西，赚到的钱还要养活一大厂子的人；
而画家随随便便几笔，就可以抵得上他们的生产总值，这个公平，如何去追究？
老板说，都是纸老虎。
不具备实用性，凭主观创造，以主观喜爱确定价值，这并不是可以摆到衣食住行里的。
萝卜青菜各有所爱，每个人都有自己的审美，所以评委并不好当，更别说是主观性更强的“艺术”类评委。
在一堆“艺术类”文章中，发现“好艺术”，这个主观性占比如此大的事情，很难把握一个度，一方面，我背负着责任，众口难调；一方面，我自己有着自我审美和喜好。
而艺术类作品的评语，也很难写。
话多了，有矫情，戏精嫌疑；话少了，又显得不作为、无趣味。
当小调侃被放大来严肃分析，当喜好被拎出来接受讨论，我不知该从何说起。
“水文”如何界定？是否可以参加“月旦评”？这个是否应该确定在评审之前？而有娱乐趣味性的简小文章是否就不值得鼓励？鼓励了是否会影响其他“诚意之作”的公平性？
很抱歉，在我推荐这篇文章之前，确实没有考虑到这一连串的问题。
初衷很简单，就是想把这个小确幸分享，以稍带无厘头的调侃风格为其添加趣味。
主观的感性，是最不具有说服力的东西。于他人而言，它可有可无，甚至有时还会是种累赘。
于我而言，感性是多年用心培养出来的触觉，它们是我在这一行赖以生存的条件之一。
最后，感谢提出反对意见的评委，因为在字画市场来说，是你们这一类的人与所谓的砖家抗衡，维护着纸老虎价格的理性。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一个15岁少女初步形成的人生观</title>
      <link>/post/15/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Apr 2018 10:58:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/15/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 
https://steemitimages.com/DQmde8cp1so4Y3j9GcF3fyCEctYeUACBPPk4XsWtqqSjA97/3D663F3A-030A-42E9-AE26-9319F0FD62C5.jpeg

这次回家，我妹问我：
“姐，你平时会思考一些比较深层的问题吗？” “比如呢？”
“我也不知道怎么说，反正就是一些看起来比较虚，但又现实的问题。” “哦，你是想和我谈人生了吗。”
她迷之微笑。
然后拿给我几本书，上面写了一些她的“名言”，经她同意，摘抄一些出来分享。

https://steemitimages.com/DQmc1ofBB8K3D42BTGsBZ5oopwYrPnLLS9asm54zhNXM9RU/423360F8-8DD7-422B-A817-79D7C7138F22.jpeg 
——前行中，总要记住几个词语。 ——学校和家长没有直接教给我们的是如何对待这个世界。他们总说，想要立足社会，就一定得有实力，但没说拥有实力的前提是要有一颗强大的心。 ——我不愿用家里钱，也不想成为家庭经济开销的负担，即使是情理中，又即便是法律义务。但这内心的不安与愧疚，随着时光流逝日益增长。 ——不要用学习科学文化的成绩去判定一个人的未来与能力。 ——我要只选一条路，然后无所畏惧地只往前冲，朝前看！总会有好的风景。 ——潜移默化的影响，是否该用自然最基本的尊重去掀开它的面纱？ ——社会中的爱情（感情）：其实也不是很困难啊。公众所言的种种复杂，最起码做好自己，人的本分，先爱自己再去爱他人，只要矛盾或冲动等因素不太严重（正常的），那就可以了。 ——生活不用太复杂，简简单单也是一种小美好。 ——不同不等于不对。 ——前辈的认识被我们接纳与添加，总有不同见解，但硬要揪个对与错或是与否就把它运用在现实的基础上去证明它。 
https://steemitimages.com/DQmZUbzy6CVmb1K1ChfxXFVUscBr837GvZUSiSWLWqX8M4e/F86B8803-0D9C-44C7-9297-BDA57B4D5CA9.jpeg


中午，从亲戚家端回一个被遗弃的鸟窝，里面有四只雏鸟，它们拼命张大嘴巴嗷嗷待哺，看样子是饿坏了。
妈妈说，喂它们吃点米饭；
我和妹妹坚持喂虫子，但现在菜园里虫子并不多，于是想去买点面包虫。
我们走进店里，问老板有没有面包虫？他说有，在货柜那里，我走过去一看，看那一箱蠕动的虫，差点没吓死……
我说，你不害怕吗……
我妹说，我没戴眼镜，看不清……

反正，买虫子是不可能的了，太挑战极限……

于是我爸去挖了点qy来喂它们……

但是，他把qy挖出来以后，用杯子装着，就出去了……

我和我妹好为难……
我是从小就怕那个怕到死，这不是硬着头皮就可以上的。
她经过一番激烈的思想斗争，然后把大腿一拍，说，我去喂吧！

于是我默默递上了手套和剪刀……


她一边弄着qy，一边感慨说：
唉……………………人生啊………………………


https://steemitimages.com/DQmcgrBUR2hrSXfHoZihtrPVUxvCB8xcsbrL48UQc9M3sre/037C34F8-718D-4899-A57D-AA8742295FA9.jpeg</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>清明想什么</title>
      <link>/post/2nkwoz/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 15:35:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2nkwoz/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 https://steemitimages.com/DQmeDu7fZNoyp7tz9C5D3t4knRSNzMuRcUaMWfoH18QbSDp/A0B9E22D-B26F-442D-88FF-B27800B57B42.jpeg

老家在一个小山寨，芳草鲜美，落英缤纷，鸡犬相闻，有美池、良田。
如果世上真有桃源，大概就是这番模样

https://steemitimages.com/DQmYCCriuBrrRgULpPjRVGZp296YXcjmQbMufKu9Ra6biMh/4EA43FCD-7D3A-4B6F-B4D5-352A572FA424.jpeg

每年清明都要回去拜山，说实话，在祭拜的祖先里，我只知道哪个是爷爷的爸爸妈妈、哪个是爷爷的哥哥，以及，哪个是我奶奶。

山里的野草树木长得很快，如果不是大伯和我爸用镰刀锄头开路，我们是不可能找得到具体位置的。
上山、淌河、过沼泽地，远一点的地方，来回要花费一个多小时。

https://steemitimages.com/DQmUB9LUAg9opHWeJWBUpUcNwBujzztekmt7rPnLSYzpdGe/F2318F8F-0BBA-47CC-B102-1A4820BCD02A.jpeg

所以在以往，我都会感慨，清明节啊，是一年一度的家庭越野障碍赛。

https://steemitimages.com/DQmWSWD1oavTe3aP8frUaRJyu1UAXCTNrBdoUqya7A528gP/A4CB1C8C-5BE9-491F-854F-E8E67E869D43.jpeg

但，这也只是从前了。
我的奶奶去世很早，据说是在我爸爸十七岁的时候。

我妈妈都未曾见过她。而我从小到大也只是看过她的相片而已。

所以在我年少时，并不能体会到一些情愫。只把清明祭祖当成是一个节目。

https://steemitimages.com/DQmdYDN2XaA4pZsMcyyMpLC7WZcqByXr786Ugk9Ts2XX9Go/53778515-7B11-4A80-BC1C-E17ECE565D8E.gif

前年清明，淅淅沥沥下着雨。我放下雨伞，看着雨水冲刷着那肃穆的方寸之地，痛彻心扉。
去年清明，小雨纷飞，我笔直站着，终于明白了，那些已经沉默的，将永远沉默。
而今，当我看到郁郁葱葱的杂草挡住了爷爷的坟地，忍不住泛红了眼睛。

我想起了曾经，每逢清明祭祖，步伐矫健的爷爷总是我们的领路军；
我想起了曾经，德高望重的爷爷还在我们这一边，带领大家缅怀彼岸的先人；
我想起了曾经，和蔼慈祥的爷爷亲自准备饭菜，跟我们笑谈他年少的时光。

这一片杂乱的草丛，是多么的无情，它们怎么可以肆意长在爷爷长眠的地方……

https://steemitimages.com/DQmaBWYQfzxWh4VbnC93X6FRnuur4KxFMaLuLnNctybt4wn/ED48977C-AA52-4FF4-916F-C6CFAABA941A.gif

我的爷爷，走过了漫长的人生岁月，而今，却安静得像个胎儿，被孕育在大地母亲身上。

都说，父母长辈是我们活在尘世中的屏障，哪一天他们不在了，我们的前面就会一片空空荡荡。

当，时间走到这一刻，昔日的家庭越野比赛像烟雾已被风吹散。
太阳依旧是那个太阳，山也还是那座山，万事万物，都逃离不了冥冥中的规则。
人有悲欢离合，月有阴晴圆缺，此事古难全。

https://steemitimages.com/DQmVj6MTdjC8CuhjEu6gk85Ty7tv11rfUr58j26gkZDdiuS/E51FC4CB-584C-4F47-912E-805CCC779189.jpeg

在此行之前，我自己世界中的某一部分其实已经偏离了重心，失去了平衡。
想不明白的同时，还带着一些委屈和失望。

但随着香烛纸钱跳跃的火光，看着它们从彩色变为黑炭，最后随风而散，我如醍醐灌顶，倒也释然了。

我们是树上的枝叶，之所以繁茂，是因为根深。
福荫一直都在。
时刻应感恩。

https://steemitimages.com/DQmdq3xpg1ZH3RCgRFEqA1BQatsnUxR8NEuCocbTTGuZVJZ/DD093479-0B28-4022-BDEF-5FAA071BFF97.jpeg</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>真实的美丽</title>
      <link>/post/2rt5p4/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Apr 2018 14:55:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2rt5p4/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 https://steemitimages.com/DQmWDSQ9kHdHDvLtqhXUGLGZKpYPUtWX2f81w8Y3d8LpUbL/E79DEF60-D8D3-42A5-B70E-3507A7A9F980.jpeg

01
人们都爱一些裹着糖衣的东西，比如富有，比如美貌。
反而是真实和有棱角的个性，往往被挑剔和嫌弃。
敢于真实需要勇气，因为它总伴随着失去。
敢于隐藏人之所爱、心之所向，也需要勇气，因为它总伴随着背叛。
孤注一掷之前，对自己诚实一把，隐藏起最有利的条件，如果仍获得坚持，那就鼓起勇气走下去吧。
反之，允许自己伤痛48小时，然后放弃，并且遗忘。

https://steemitimages.com/DQme9FLWhr9TmrYfC42RkQegp3tMnDXCXVKwgZQiLMBrGAA/9BAE3039-AF7D-4536-BB32-4CE115A9BA33.jpeg

02
那么，何为“真实”？
你看到什么，听到什么，做什么，和谁在一起，有一种从心灵深处满溢出来的不懊悔，也不羞耻的和平与喜悦。——《无问西东》 
恕我愚钝，目前还未能理解这句话。

在我的辞海中，真实，是一种赤诚的勇气。
爱的时候，敢于毫无保留； 伤的时候，敢于冷却淡漠； 可以虚荣，可以花哨，可以傲娇，可以矫情，可以吵闹。 但拒绝迎合，拒绝被选择。 
https://steemitimages.com/DQmdbEHF26wLaUtfoeyWvg9WxnPVFkUUkiz9fzkzfXqvu8G/35939A73-4979-42A1-96B9-76CEC9FA9AB7.jpeg

03
在鉴赏古玩字画的时候，追求的也是一份真实。
造物者早已化为灰烬，但承载着他那一份真实的艺术品却替他走过了无数的岁月。

尽管很多时候，手捧着它，你无从得知千百年前它出自于哪个人的手，但它能告诉你那个人当时的心思和心意。
没有吆喝，没有卖弄，就那样安静地、真诚地、从容地分享着自己的内心世界。

04
确实，幌子总是善于吸引眼球，但设计得再精美的幌子也只是一个点，它无法遮盖一整片真实的世界。
它并没有内在的美丽，只有随波逐流的附和与迎合。

https://steemitimages.com/DQmWuviWTbKvUiqFpRnui4qXAxpJJBwyZmXwwJs3LrqW4ap/F4239AB2-161C-47AF-89FA-B00D72866698.jpeg

05
说了这么多，其实我只是想分享一下自己在steemit上的心得。

最大的诚意是真实，它体现为：以手写心。
回归写作的本质，那就是——发现世界，了解自己。
当自己不再花心思去迎合，当自己越来越敢于展示自己，那么，在这茫茫虚拟世界中，总会有人隔着时空欣赏你。
每个人都渴望着被关注，被肯定，就像植物需要阳光雨露。
好了，再说下去，就要写成朗诵文了。

06
回头望弯弯曲曲一里长路，轻轻松松一笑提步。
我是个非常矫情的人，所以在文章最后，附上一份长长长长的感谢名单
略…… 
https://steemitimages.com/DQmXsQJhr9zH7gojQhBzHUGJ5oW4QsoQy3PSeREH8LLyGv9/E30E8BBD-889F-48BD-97DA-C6916CCB9C8C.jpeg</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>田螺姑娘，请止步</title>
      <link>/post/4n1632/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Apr 2018 17:02:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/4n1632/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 https://steemitimages.com/DQmXDAeY89bpLZm18ufRmgph3a5i9eAu2bVRjS7YBkFLhwV/E53E093A-1330-4E33-9A2B-09A56B4F5025.jpeg

01
从味好美餐馆到盈丰北塔26楼2607室，总共有1332步。
这条路，大概是月老的红绸带，一头拴着油腻吵杂的餐馆厨房，一头系住他那干净整洁的办公桌。
02
哦，我叫汪小琪，昨晚的冬至，刚满18岁。
高考后的第三天，我背着小小的行囊离开了家乡，昔日装满了试卷和书的背包，打那以后，就只装得下几套衣服和牛奶面包。
我发现这里的白领都是些天真无邪的人，他们居然说，中午吃什么是世界第一难题。
如果他们有幸去过我们山寨，就会知道，怎样才能饿不死，才是世界第一难题。
他们为鸡皮蒜毛的事儿时常费脑，我却曾在一念之间决定了自己人生的方向。
走出高考考场，一转眼，我就被命运放置在味好美餐馆狭小的厨房。
我的主要工作是送餐，也就是你们口中的“送餐小妹”。
03
我以为自己会在这豆腐块大的地方伴随着抽油烟机的噪音孤独终老，但是命运还是给予我一丝曙光——
送餐生涯中，我重新遇见了他。
他是一只勤劳的小蜜蜂，在2607室靠窗边的办公桌下，兢兢业业地奋斗着。
他是个不挑食的好男人，我们店里的菜他几乎都吃过了，我想他应该也是个专一的好男人，因为这几个月以来，他天天吃我们家的菜，也没腻。
订餐的时候，他语气总是那么地斯文、平和。这跟我第一次见到他时的印象完全重合。
04
我奢侈地给自己添置了BB霜和唇彩，虽然当我一身整洁站在他面前的时候，他从未抬头认真看过我一眼。
我瞄到他的电脑桌面，黑黑的一大块，屏幕中间，是一颗小小的水蓝色星球。
文件夹不多，就两个——“已完成”和“奋斗中”。
我认为他的办公桌实在是太严肃了，于是我做了一个小龙猫多肉盆栽，在送餐的时候给他带过去。
因为这个小心思，他终于把视线从电脑屏幕转移到我身上。
我及时冲他甜甜一笑。
他也笑了。
没等他开口，我急忙说，这是店里专门送给老熟客的！你留着吧！
他有点诧异，但也礼貌地点头笑笑。
05
开了一扇窗，慢慢地，就迎来了鸟语花香。
每次送餐，他都会多少跟我说上几句话了。
我不敢过于展示我的热情，就压抑着，只偶尔随餐附送他一些小玩意……我觉得漂亮的东西。
就这样，我像一只找到了花粉的小蝴蝶，每日汲取着一丝甜蜜过活。
日复一日的送餐服务，步伐轻快地走过了半个夏天和半个秋天。
我也从他口中客气的小妹，变成了带点怜爱的小丫头。
06
一天晚上，九点半，他突然出现在我们餐馆里。彼时我正在收拾客人留下的狼藉现场，从来没有过自卑感的我，真真切切尝到了无地自容的滋味。
可是他就那样平和地坐着，偶尔看看我，偶尔接电话。
等到餐馆打烊，他说，小丫头，要不要喝奶茶？
我想，我应该是没忍住嘴角的笑意，也没能盖住绯红的脸颊。
因为我都没开口答应，他就牵起我的手往外走了。
包括不久后，我同样没有点头，他就认真地扶着我的肩膀，吻了下来。
初吻，是世上最不真实的感受。当我闭上眼睛，拼命想把这柔软的唇跟平日里的他关联起来时，像隔了一道墙。
至今我还恍惚，不断细致回想，是否当时真的是他？
07
他的宠溺给了我对抗阶级的力量，走在送餐的路上，我认为自己是个温柔贤惠的田螺姑娘——悄悄地、幸福地为心爱的男人准备好三餐。
甚至遇到蛮不讲理的顾客时，我都能打心底发出平和的微笑。
这个城市很大很大，但我不再是飘零的叶子，我正在往地里生根发芽。
而他，就是我的大地。
08
深秋，为他送餐的路，不再是两点一线。
我提着精致的饭盒，按下了他公寓的门铃。
他穿着灰色的家居服，打开了门。
我说，有一颗心我再也管不住它，你要不要收下……
09
一层秋雨一层凉，在一个温度骤降的清晨，我接到了班主任郝老师的电话，昔日对我照顾有加的她，劝我不要放弃复读，不要放弃上大学的机会。
我的脑海中，浮现出许许多多陌生的脸庞，让我觉得有点慌乱。
心底的渴望，虽然尘封了，但它毕竟是真实存在的。
然而我却只能辜负了老师和自己，我轻轻地对郝老师说：
老师，在我高考的第一天早上，出门前，我爸说，不管你考得怎样，家里没钱给你上大学，要留给你弟的。
电话那一头，也沉默了许久，然后，我轻轻挂了电话。
10</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>当冬夜渐暖，隔着时空对唱  -  月旦评</title>
      <link>/post/5idb9t-or/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2018 16:50:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/5idb9t-or/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 https://steemitimages.com/DQmau4oERdxVmMK58R49bywsytUgXzVyupb83zUWGzqepAP/366EA150-786D-47A8-B0DA-59E5AF10D2B3.jpeg

电脑桌面躺着许多未完成的文档。
感觉自己像个日理万机的皇帝，每晚都强迫自己翻她们牌子。
疲惫啊……
厌倦啊……
劳心费神啊……
https://steemitimages.com/DQmQR8mRsnUqmmpkfmjVFCFK5GR2byzPzb5t1rgN3srHcr8/55793642-C44A-49B3-9910-5B422D956D4F.gif
不知道从哪天开始，穿着单薄也不觉得冷了。
好喜欢这份潇洒。
褪去臃肿，原来又即将迎来新的夏天。
上一次真真切切感受到这个季节，不是在炎炎烈日下，不是在鸣蝉歌声中，而是在小巷的石阶上，痛快地吃着冰西瓜。

今晚提不起笔，翻不开书，或者有点百无聊赖。
逛起了落满了灰的扣扣空间。
于是，跨越了时空，隔岸对望，有了以下对话……

https://steemitimages.com/DQmX7jq7R4jq3QTifATieGqaH5p866s28pWmVfWr5ciVRe4/CFEE0C48-FB12-48E1-8D1B-638A053A37EC.jpeg

姑娘，委屈本来就是一种不说憋屈说了矫情的东西，别太在意，能武力解决就别费唇舌。

https://steemitimages.com/DQmTJt8CzGjrRtTjGk8zqV7SCPkiTicDxPBjCNK7U6of673/BB502C85-0B27-4251-A677-BB84C53A48E8.jpeg

对不起，让你失望了……我终究还是变成了你讨厌的那种人……

https://steemitimages.com/DQmaKjoX1UHdrqYd5GGZXmTv4QWkcdvYDhZDwKfn2LPtmo9/12CAC2F1-2963-466C-929D-9E447D006E3F.jpeg

姑娘，发脾气之前能不能把话说全？至少让我知道，你因为什么生气……是因为中秋节的月亮不够圆么……

https://steemitimages.com/DQmVP63QK9yfChYn5RSj95HTFknWTEuG8dCN3DNwZwGdNH5/6F299136-1D8D-4106-832B-4C80F897B595.jpeg

这个……是乱码么？还是喝醉酒的时候写的？！为什么我没有半毛钱印象？！断片式文章？！

https://steemitimages.com/DQmVQsSF44GzAefJqjYnT3PEDgSGk6es5osbxRdzLSuQxoj/36122695-C40E-415F-B5D5-39D33A1646F6.jpeg

姑娘，能任性的年纪就尽情任性吧，不要害怕没有多少人受得了你的坏脾气，要知道，不是每个人都有机会享受你的小脾气。

https://steemitimages.com/DQmWkoY6TBJVKDWo3EXt6Yzk7jFAfoQPh115Pe2juCivbf7/A6D1761E-9086-4D07-9FAC-FD22AF33F6C7.jpeg

天啊噜……我说我怎么每天都累成狗！原来都是给你坑的啊！
玻璃心姑娘，晚安吧，贴了防爆钢化膜的我也要睡了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>站台 - 月旦评</title>
      <link>/post/3t9mqk-or/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Mar 2018 14:57:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/3t9mqk-or/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 https://steemitimages.com/DQmXWkYWmuVy4QeXqjE2rqQrRA2szPtaZs2n2hzsfKR9u36/29DC6C8C-F80F-4626-9DA7-F4F64B0133DC.jpeg
01
大概在这里上班的人，清晨都是一派意气风发，傍晚都是一副若有所失。
职场是个百慕大。青春、活力与憧憬在这里总会莫名失踪，无从寻找，下落不明。
这种牺牲，是隐忍的；
这种损耗，是哀默的。
从青丝到白发，沿途都是小米加步枪，长期割据着，僵持着，牵制着。
没有轰然爆发的壮烈，没有信仰，没有英雄。

02
尽管心中念想在漫无边际环游，但和其他人一样，我也是个面无表情，一脸倦容的路人乙。
没有任何言语交流，甚至目光的触碰都尽量避免。
每个人都按照规则沉默运行着，排队，等车。
傍晚时分，水泥森林里没有日落。
夜幕渐染，黑夜还没降临，霓虹灯就已尽责上岗。
这里繁华、喧嚣，却仍然害怕黑暗。
灰色笼罩下，每副面容都是一个模样，唯独她和他。

https://steemitimages.com/DQmQF6gRFUXAhqqYv612j2MxC5Td8JBRzg3xhVRMNvUMghU/A38D37F5-B5B3-40B4-954D-A161846198A9.jpeg

03
第一次见到她时，面容憔悴的她挺着大大的肚子，跟所有人一样，等车，上车。
没有位置，她站在过道。一个乘客示意让座，她婉拒了。
就这样，在拥挤的车厢里，她全程站了四十多分钟。
第二次见到她，距离第一次见面大概隔了三个星期。
彼时她已经卸下了大肚子。
我很诧异，看样子她的宝宝肯定是出生了，但是为什么她不用坐月子？不用休养身子？
无解……
第三次见到她，是在今晚，她依旧那么瘦弱。
憔悴的，没有表情的脸，在绚丽的灯光下，显得那么无力、苍白。
像浩瀚深海中的一头孤鲸。
为什么是鲸？
因为我相信，她瘦削的身板所撑起的，是一个家，平凡如她，也是伟大坚韧的妈妈。

04
从未害怕过衰老，直到今晚看到他。

https://steemitimages.com/DQmVWg4mCFrQEom5fhcBkQfZRCR3q5TPR93eHyJQfy7ycmr/B22BE734-1C4A-4B67-A770-B247E31D951D.jpeg

如何界定为“老去”？
并非斑白的头发，亦非深刻的皱纹……
而是，当你出现在公众场合时，别人对你发自内心的怜悯……
多少年以后，我也会两鬓斑白、步履蹒跚。
而比我年轻了几十年的人，那些鲜活的心灵，同样也会为我掀起悲悯。

多少年以后，我也会感恩。
感恩这负重，却仍前行的岁月。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>居家苹果&lt;U&#43;0001F34E&gt;</title>
      <link>/post/38xnro/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Mar 2018 09:41:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/38xnro/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 https://steemitimages.com/DQmdUDPPa19QbciBY9ruGXkG2w2e1xdVkiqC46gpB6hgEWC/FB6A5567-A2DD-460A-924C-0A776AA5C010.jpeg

01
出去浪了一小段日子，紧跟着回来还没喘过气就开始各种忙，每天早出晚归，屋子乱到简直不能忍受。
这个周末，终于可以悠闲下来，好好收拾打扫一番。
当然，大好时光，大扫除归大扫除，还是得在舒适下进行的，不然会很累。
睡醒还不想起床，就敷个面膜，来一场冥想。
https://steemitimages.com/DQmUeQBSM1qRzmd7Mw9VC3iuKE9opUAQmskiaoJdhXXGCT5/8E5D72D4-A9AC-4830-8558-FD94A9A067DE.jpeg
为避免写成流水账，就总结几个方面分享吧。

02厨房篇
别的不敢说，我煲的汤还是不错的。最近晚上偶尔有点咳嗽，咳咳，就煲点润肺的吧。

https://steemitimages.com/DQmTVE3EANk2Wff64QeMQvKpofLkwjmCHboi2FdLbHEyVLj/A312F8F9-184B-47BD-BDE4-6C46D3623E54.jpeg

材料：猪骨、海底椰、蜜枣、无花果、芡实、麦冬、淮山、莲子、枸杞、红枣、薏米。 注意清润量的搭配，有些过量的话煲出来的口味就会比较差。

私房菜：姜鸭煲
材料：鸭肉、生姜、红葱头、蚝油、生抽、料酒、盐、冰糖。 
https://steemitimages.com/DQmYmLgx1WFfZtvE8wPYLp2xe2tZrtrpc6ynFsdN6BTFD3y/BD23C546-B668-4556-B6F9-A748BE3221F3.jpeg

 先撒盐、少许料酒、蚝油于鸭肉上，腌制十来分钟； 热油锅，下姜片和红葱头稍微爆一下，然后把它们捞起来放一边备用； 把腌好的鸭肉下锅，跟刚才爆过姜葱的油来一次亲密接触，大火翻炒，直至变色； 小石锅加热，将刚才在大铁锅翻炒至转色的鸭肉盛到小石锅里，姜葱辣椒撒下，再加一点冰糖，开始用中小火焖； 全程不用另外加水，控制好火候是不会焦的，反而是鸭肉在煮的过程中还会出水，把这些水焖到起芡，也就可以起锅了。 
https://steemitimages.com/DQmSPA2KBHVb7giX1Wbk8y28Veyd4KRbPmKcSgzwsNGCjNs/156E14F2-E57D-467E-AD61-DD8BD907CB79.gif

03杂物篇
由于东西多，地方小，节奏快，常用到的东西要摆在最顺手的地方，备用的东西就要分类放置好。

https://steemitimages.com/DQmewt2NPtpBC3eFwcJfuRwfNiE1VLyEVrpdW4EV8TkLZfW/41DA8ABC-84DB-4024-8CAE-D349BA587B70.jpeg

04书籍篇
这是个大工程，花了整整一个下午。

https://steemitimages.com/DQmQC8L1u821JCNFmUVsXNDWcA4LHfmeHag5ig6GLqEErjb/DD76C3BB-2756-4A3A-A47A-8FB53B764BBC.jpeg

昨天吐槽过鉴定方面的一些事，也谈了我对“捡漏”的看法：
99%的努力遇上1%的信息不对称。
努力的方向比较重要，没有人会愿意白白把知识传授，只有自己先走了99步，别人或许才愿意助走1步。

https://steemitimages.com/DQmdP1xZDAJeWDd7r23To4T8HWTGDR9TocU5eYxy7XSh5oi/D5FE0167-2CE2-43BA-BB64-8D2E19D0B70D.jpeg

琳琅满目的东西，真真假假，参差不齐，看多了会混乱，如果不学习就会沦为“江湖人士”。
多逛博物馆，多了解历史渊源和发展过程，点滴积累，等到融会贯通的那一天，就打通任督二脉了。哈哈。

05阳台篇
https://steemitimages.com/DQmSEACDqL1Qkia7dUVjoeZ9QCsViCCzaPG1umkFr92dkyU/7B480C7B-A330-49CA-B312-2EDCBCD58F34.jpeg

06写字篇

这个写了几天。 https://steemitimages.com/DQmXCwHKXdL3YDRjcPNUrN8TpqgXeNSeYHUeghmxjY8d9Zg/FB6E27C4-B170-4782-B09F-AE93370AED04.jpeg

07运动篇
没有特别地去运动，就练练瑜伽，喜欢走路，能站不坐，能坐不躺。

https://steemitimages.com/DQmSnMThu8drT8Wt7wuuGggTFBRMziNZTwLibXfkmtJxL1a/197632E6-2858-4E07-8111-0B7CCBAE092D.jpeg</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>钱多人傻只是找老公的标准吗  -  吐槽大会</title>
      <link>/post/3jmbm1-or/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Mar 2018 14:01:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/3jmbm1-or/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 https://steemitimages.com/DQmYuWW5LuJcwpneoK5h6qrJJBigoEFPx8PnsoSXJ4nvcdF/EABBE990-C829-4422-BDD0-8307EF910F8B.jpeg

01
依我看，鉴定家可谓是集政治家、经济师、心理医生、国学大师及营销专家于一身的综合性高端人才。
额……我并没有离题，我只是个标题党而已……
情商智商稍微欠缺一点点都吃不开。
假话真说，真话假说，假装实话实说，假装真话假说，或者干脆拈花微笑，沉默是金。
给你个眼神，自己去体会。
据说话越少会显得人更有内涵，更具权威感。于是寥寥几句话，人家压根没get到啥意思，就收费送客了。
当然，求鉴定的人一般也不会是傻白甜，人图什么？图的是这个鉴定家的名气，图的是所谓的“权威”，有了那张鉴定纸，门外汉们才会更盲目相信这玩意真的是个好东西。

https://steemitimages.com/DQmc33SLadwHwL2JKgZnuTXhxwBFJkzC5F4moySnaV9jLVB/458CD6BA-CB33-4AFF-A39A-7BF712BA2ABB.jpeg
政治老师有云：物质是不以人的意识为转移的客观存在。
从唯物主义的角度来说，仿制的玩意，哪怕有十个鉴定家判定它是真的，它依旧是个山寨货。
但这个世界并没有贯彻到底的唯物主义，通常是，谎言说多了也就成了真，真心被玷污，也会落得人人喊打的下场。


https://steemitimages.com/DQmZPTNsbVkXD18yjpYHDYvyXCGtcbWW4eVbDUcGDeyP8ie/A02B7009-1213-46DA-9B70-2F08002000EF.jpeg 
02
藏古界是个桃花源，乌托邦，游乐场。如果你偶然发现了它的城门，咦？这么好？免费进场？
于是小刘姥姥进了大观园。
琳琅满目，沿途全是“国宝”，不看贵的，这白菜价也能捡块和氏璧啊！
这就是传说中的“捡漏”？
嗯，肯定没辣么简单，其中必有诈！
“掌柜，锄禾日当午。” 你神秘兮兮地跟地摊主说。
地摊主在那堆积如山的出土文物里眯了眯眼睛，用不可置信的眼神望向你。
他说：
“天龙盖地虎！” 你想：
卧槽，居然给我蒙对了！ 于是打蛇随棍上，你说：
“掌柜，都是识货的人，我有诚意买，你有意愿卖么？” 地摊主支支吾吾，眼神闪烁不定。
你继续心理战：
“我知道这样不好，也知道你的爱只能那么少，我只有不停的要要到你想逃……泪湿的枕头……” “行，念在你我有缘，割爱赠君子！” 于是地摊主从床底下掏出了一个木匣子，上面赫然写着“旷世奇宝”四个大字。
你欢天喜地把它捧回家，小心翼翼打开，里面空无一物，只有俩字：学费。

不收入场费，步步收学费，不变的套路，却套住了许多聪明人。

https://steemitimages.com/DQmYSyrtQorAaHVoxXDkH34sqtsyeRoJVX1s4eChGj4y8gF/D38FD976-182F-47FA-B5DD-8469AC15CECC.jpeg

03
鉴定砖家有一种远房亲戚，叫做“艺术顾问”。
艺术顾问往往无法纯粹就做个艺术类的顾问，他们深谙，真话在心口难开，万事以人为本，以和为贵。


假设，东西是仿的，已花重金买回来了。
老板：东西怎么样？真不真？ 艺术顾问：不真。 情况一：
老板玻璃心碎了一地，茶饭不思寝食难安郁郁寡欢。
情况二：
老板怒火中烧，把雪茄一扔，吼道：你特么到底会不会看啊？这么贵的东西怎么可能不是真的？

倘若东西还没买，那就可以稍微放心实话实说，能截住也是良心事一件。

人们都说藏古界水很深，到底有多深？斐查兹海渊那么深。 再强大的人置身其中也不过是沧海一粟，避免不了的起落沉浮。 时来运到，旗帜飘飘。屋漏时分，往往偏逢连夜雨。 当我们受到欺骗或者受到挫折的时候，总会安慰自己：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>逆水水逆</title>
      <link>/post/2mqtrt/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Mar 2018 13:52:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2mqtrt/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 

本文啰嗦无聊且疑似三观不正，未满十八岁的朋友请在家长陪同下观看。 
各就位，预备，开始——

https://steemitimages.com/DQma8wAhDo8JGtRD4rMWSN6HWANNEHnXqwhasihLro4HL4C/AAA28463-DFBF-4D28-8867-DAE85EABCDA4.gif

呃……不要问我这题目啥意思…… 跟王菲的《旋木》一样，只是单纯地不想称其为“旋转木马”而已。没别的含义。

也是因为我想了很久，文章内容都已经呼之欲出了，唯独个题目还不知道起什么好。

那就，随便起个看起来好玩的吧，反正地球上有趣的人已经太多，我只能做比较无聊的那个。

https://steemitimages.com/DQmc4V3vu67JRuVbtmu5XtHHchZve4k7yw1FdjgEshV3kzs/8E1C3A7D-08A0-423D-98A1-EF370822CE64.jpeg

旅行归来，我得了厌班症。
具体症状表现为看什么都不顺眼，做什么都不顺心。
我认为我就该是个野生的人，凭什么要困在牢笼里做个扯线公仔。

夜深人静的时候，理智的我为弱智的我把脉，查找出症结为——
一方面我渴望着诗和远方，一方面又开始对它起了疑心。

这段期间，粗略看了《人类简史》、《家园》、《蓝色星球》、《地球之盐》、《海洋之死》和《至暗时刻》。

不由得发出一声叹息——
唉……原来我们都是这样的人啊…… 
说真的，我认为人生有两种过法。
一种是：
尽情享受，不要按套路出牌，不婚不育不按揭供楼供房，狂拽炫酷吊炸天的跑车可以有。 
另一种是：
规规矩矩稳稳健健经营这一生，成家立业生儿育女儿孙满堂。 
更直白可概括为：
 如果不打算生娃，就别信奉什么宝剑锋从磨砺出，梅花香自苦寒来了。纵情享受这来之不易的生命，纵情体验这空前美好的时代吧！（如果不服，看了人类史后来辩，苹果沏茶坐等。）  
 如果打算生娃，那就好好奋斗，提高财力和自身实力。毕竟把ta带到了这个世界，身处社会大浪潮，争取多一点资源为ta的成长保驾护航，责无旁贷。  
好，接下来，说说“养老”话题——
此处省略一万个字。

好，继续说回无聊的东西。

短时间内看那么多信息，最大的感悟是，我像被很多人提醒：快思考些什么问题。
然而我又总是反问自己，我为什么要去想这些问题？

https://steemitimages.com/DQmPebq6EXdPoZ7xvyKCbH1itziAeZ1eezGwwP73ekyfwBd/B7BD00D9-13CD-4105-90E5-E472D8160932.jpeg

认知是一场革命，不得不承认，到现在我还是非黑即白的思维模式。

从小就有无数个身边人告诉我——
什么时候就该做什么事情。
说得简单，但实践起来又有几个人知道自己想要什么，能要什么，应该在什么时候做点什么，不应该在什么地方做点什么？

如果认知可以重来，我希望大人们能先让我清楚地明白到——
衣食住行，柴米油盐酱醋茶，实实在在的生活必需品，才是人生的最重要构成部分。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>等待中的睡美人</title>
      <link>/post/2aykhd/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Mar 2018 15:34:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2aykhd/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
因为诅咒，睡美人要在城堡里睡上一百年。
不过，没有关系。 她不会衰老，容颜依旧美丽如初，而且命中注定，会有一个王子半跪于床边，轻轻把她吻醒。
时光飞逝，转眼间，一百年过去了。 古堡外，已是另一番风景。
她的王子杳无音讯，下落不明。
在一个夜晚，睡美人独自醒了过来。在黑暗中她感到害怕，无助且失望。 次日，她推开了古堡沉重的大门，踏上了寻找王子的旅途。
此时，在另一个国家，正举办着一场盛大的订婚仪式。
一位从远方来的王子路过此地，在皇宫借宿一宿，与该国公主一见钟情，堕入爱河。
“你不是要去拯救命中注定的公主吗？如何还能留下来与我共度余生？”她问。
“我从小就被告知，在那遥远的地方，有一位沉睡公主等待着我。但这也许不是爱情，它更多是一种信仰。我并不确定，世界上是否真的有那么一位公主。而今我遇见了你，美丽的可爱的你，我为什么要放弃眼前的真实，而去追逐那一份不确定的缥缈？”王子说。
公主感动地依偎在王子的胸前。
另一边，沉睡公主在寻找王子的旅途上历经艰难困苦，日晒雨淋，饥寒交迫。
突然，昔日诅咒她的女巫出现，她掏出了水晶球，把王子的事情都重现给公主看。
暴风雨中，沉睡公主从痛哭，抽噎，再到平静，沉默。
女巫说，你有复仇的机会，需要么？
沉睡公主说，如何复仇？
女巫仰天大笑，说，一年后，他们的女儿将会降生，你可以拿着我的权杖去给她诅咒，诅咒她在成年那一天，将会被纺锤刺破手指，从此沉睡一百年。 如果她命中注定的王子愿意经历长途跋涉前去给她爱情，那，这个宿命，才能打破。
沉睡公主抬头看着女巫猩红的眼，沉默许久。
不，我不会复仇。她说。
女巫诧异地看着她。
公主稍稍后退一步，给女巫行了一个礼，说，
你也曾经是个被深深伤害过的公主，对吗？
在独自醒来的深夜里，你也感受到了无比的失望，对吗？
确实，命中注定的那个人，他欠你一句对不起。 因为他的半途而废，你承受了百年的孤寂，然终究只换来一场空。
这多像一个笑话。
但是诅咒并不能带来救赎。 要重生，唯有祝福。
这个故事告诉我们，要想容颜不老，多点睡觉。
哈哈。
这个故事还告诉我们，当你面对诱惑，想要放弃的时候，好好想一想，最初想要去的地方，到达了吗？
大概有一个多月没有提起毛笔练字了，觉得自己想做的事情总是太多，贪心又花心，真有愧疚，然后就想起了这个故事。
今天，就分享一下写了一晚上的字吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>追逐候鸟的飞行</title>
      <link>/post/4zkmkl/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Mar 2018 14:39:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/4zkmkl/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
穿过云层，蔚蓝的大海映入眼帘。 感觉海面离我并不远，隐约还能看见波光粼粼的水纹。
一团团棉絮般的云朵漂浮，虽有薄雾，但正值黄昏，光线饱和度挺高，所以小小窗口外，蓝的蓝，金的金，好一片迷离唯美的风景。
片刻，岛屿出现。
郁郁葱葱的植被像苔藓一样包裹着土地。 不管去到哪里，有绿色，我就会有种不可名状的归属感。
绿豆大的白色鸟儿在眼底飞过，隔着紧紧的窗，外面的声音都是静默的。
低空飞行，小飞机的噪音特别大，我感觉自己被关在一个低音炮里，忍受着无孔不入的紧箍咒。 头晕脑胀。
越飞越低，机翼看起来就要横扫树木了。 灾难片立即在我脑海中上映——偶尔无法抗拒这样的想法。
飞机安全着陆，矮小的房子迅速平滑而过。
夕阳染红了山边的云，像一支舒展开翅膀的凤凰，美不胜收。
温热的风像果冻，把我闷在晶莹剔透里。
嗯……
谁说的， 要做一棵树， 一半在风里飞扬， 一半在土里安详， 一半洒落阴凉 。
而今不想做一棵树了。 要做一只飞鸟，一条游鱼。
Hello world
「岛上信号太差，耗了一个晚上都上传不了一张相应的照片。回去再补吧」</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>脚下的远方</title>
      <link>/post/86j2s/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Mar 2018 01:48:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/86j2s/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
小时候，最雀跃的事，莫过于春游和秋游。 一群孩子背着零食，戴着草帽，浩浩荡荡穿街过巷，从城镇走到郊外。
绿油油的草地，浅浅的晶莹小河淌过。
孩子们三五成群，你搭灶台我洗锅，分工合作，干得热火朝天。 昔日十指不沾阳春水的人动起手来能力倒也不错。
在清澈的河边装点水，生火下米。 小小的、简陋的灶台上，搁着款式大小不一的锅，炊烟渺渺。
那种欢乐，并非因为逃避了枯燥的上课，而是这趟集体的旅行，填补了我们内心深处对外界的渴望。
我想，每个人对未知的领域都会有着与生俱来的好奇与期待。
州有九，涉其八；岳有五，登其四。 天下九州，要跋涉八州；山有五岳，要攀登四岳。
四百年前，有一个叫徐弘祖的小伙子参加科举，却名落孙山。
他父亲是个心挺大的人，他乐呵呵地对儿子说：“崽崽，老爸看你眉宇之间有烟霞之气，你不是立志周游天下吗？去吧，我不要你做庙堂的腐臣，不要你弘祖，你是&amp;hellip;&amp;hellip;” 是什么来着？一时想不出来该怎么表达。
这时，名儒陈眉公说：“我看，他是烟霞之客，就叫他霞客吧。”
从此，他便以“霞客”为号。
朝临烟霞，暮栖苍梧，怎能限于一地终老此生？
在旅行条件如此匮乏的年代，徐霞客穷其一生，用足迹丈量了大半个中国，终成千古“游圣”。
而今，走出去并不是一件需要风餐露宿、躲避豺狼虎豹的事了。
有钱富游，没钱穷游，不一样的选择，有不一样的快乐和收获。
笔下有诗，脚下有远方的人，才真的不畏惧风雨兼程。
如果要选择一个场景作为生活背景，我希望是：
让我们红尘做伴活得潇潇洒洒，策马奔腾共享人世繁华。 对酒当歌，唱出心中喜悦，轰轰烈烈把握青春年华。
流浪一个月，可能难以及时给各位点赞，但我会尽量多刷多看多赞多分享。
祝元宵节快乐</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>哼！童话 - 吐槽大会</title>
      <link>/post/4gqzwu/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Feb 2018 05:16:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/4gqzwu/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
这本《格林童话》是我在新华书店里买的，应该算是人生中第一本自己买的书。 它并不是新的，在我在书店里首次翻阅的时候，它已经是破的了。 但这并不妨碍年幼的我对它内容的惊奇及喜爱。
小学看琼瑶，伊索寓言，格林童话； 初中看三毛，花季雨季，还有各种言情小说； 高中读张爱玲，女报…… 反而是年纪越大看的书越“严肃正统”，越无关爱情。
本以为看过最误人子弟的书是霸道总裁爱上我之类的言情小说，可是无意翻开《格林童话》，才诧异于自己居然在还是一张白纸的时候就接受过这种“熏陶”。 呃……或者是……“毒害”。
毒害一： 低到尘埃里的三观。
随便挑一些感受一下——
“从前有一个讨饭的老太婆，如果谁给她一点东西，她就说愿上帝保佑你。
有一天，天气非常寒冷，讨饭的老太婆看到一个男孩在烤火，于是她说，愿上帝保佑你，请问能不能让我烤火取取暖？
男孩子和气地说，来吧！老妈妈！请过来取暖吧！ 老太婆走到火堆前，她太冷了，由于走太近，衣角挨上了火，破衣服开始燃烧，她却并未发现。
于是男孩子站在旁边只是看着，不告诉她。 就这样，他看着这个讨饭的老太婆被烧死了。”
选自《讨饭的老太婆》 ……
史上最熊的熊孩子！没有之一！！
“我躺在太阳底下睡觉，变天了，雨点落在身上我也不动，后来，雨越来越大，把我的头发都冲掉了，把我的头盖骨砸了一个洞。我贴上一块药膏，也就好了。”
“有一天，我躺在大道上，车来了，我也懒得把腿弯一弯，车轮子从我的一条腿上碾过去，从此我少了一条腿。”
选自《十二个懒汉》 ……
这故事是不是要告诉年幼的女孩子：男人究竟可以有多懒？！
“魔鬼狠狠地对女孩的父亲说，你去把她的双手砍掉，你不听我的，我就把你带走！
于是磨坊老板咬着牙砍了亲生女儿的两只手。” 选自《没有手的女孩》 ……
庆幸我爸不是开磨坊的！
毒害二： 无厘头的神逻辑
“狮子对国王说，那十二个猎人是十二个女孩假扮的。 国王不相信，狮子说，你叫人去前厅撒上豌豆，如果是男人走过，豌豆不会动，因为男人脚步重。 如果是女人走过，她们脚步轻，豌豆就会打滚。” 选自《十二个猎人》 ……
这个……是不是违反了什么自然规律？我物理不好，你别欺负我……
“国王看见了美丽的姑娘，就问她愿不愿意做他的妻子。 姑娘不答应，只点点头。”
选自《十二兄弟》 ……
不答应？又点点头？ 这就是传说中的嘴上说不要，身体却是诚实的？
毒害三： 童话里，善人必有善报，恶人终有惩罚。 有情人终成眷属，公主一定会嫁给王子。
这个，我想，应该是最大的毒害了吧……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>借一朵桃花煮酒  -  摄影-月旦评</title>
      <link>/post/or-or/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2018 16:23:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/or-or/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
如果说这片桃花林有名字，我猜它应该叫：邂逅。
不期而遇，驻足停留。 它不是旅游景点，而是漫长国道旁的一隅园林。
当你开车疾驰而过，它就只是划过玻璃窗的一抹红粉。 若你为它暂时停住脚步，它还你一方世外桃源。
这种蓦然回首的邂逅在数年前也有，回看当初日记，觉得昔日语句亦能表达今日心情——
路边的雏菊，是那么地坚强。
这段路，五一到现在总共走了三次。 身边是呼啸而过的车，尘土飞扬。两边是高高的网。
拖着疲惫的身躯漫步，夕阳炙烤，觉得学校好远，好远。 踏上这条路，总是会想，为什么要那么辛苦。
也许心底已经有了答案。 但永远不知道怎么把它用言语表达出来。
就像这路边的雏菊，她们为什么要在这里绽放？ 为什么要在这尘土纷飞而且没有多少土壤的地方成长？
最污染的地方，却开出最纯洁的白花。 我想，这也是我追求的一个诠释吧。
雏菊的低调和坚强，是一种信仰。
年味渐渐淡，每个人又要开始自己漫长的征途。 鸡汤我没有，就在此赠你一朵桃花煮酒。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>深情的多情的无情</title>
      <link>/post/5pf8j4/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2018 16:28:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/5pf8j4/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
“少年一段风流事，只许佳人独自知。”
01 有一种情绪，是欲望，是爱情，也是禅意。 多情亦是无情，但往往深情。
02 在她唯美的桃源里，他是被仙女惊艳的渔人。
可实际上，仙女并不是仙女，她只是跌落于风尘的孤苦凡人。
她娇柔可人，自怜身世，深知此生已无缘于良人。 但遇上了风流俊雅、温婉多情的他，还是犹如飞蛾扑火，爱得奋不顾身。
“恨眉醉眼。 甚轻轻觑着，神魂迷乱。
丁香笑吐娇无限。 语软声低，道我何曾惯。”
03 她像一块美玉，被他捂热在胸怀里 爱他吧！别管还有没有明天！她想。
他在她耳边轻声说—— 我还是宁愿相信，你的往事，只是为我而曾经透明过。
她娇羞浅笑，红着脸期待着明日的晨光，却不见此刻窗外月影朦胧，大雾弥漫。 如此茫茫的夜，何有前途？
次日，她缓缓醒来。 枕边已没有了他的身影，空留淡淡气息。
云雨未谐，早被东风吹散。
床头有封他的墨迹——
“玉漏迢迢尽，银潢淡淡横。 梦回宿酒未全醒。已被邻鸡催起、怕天明。 臂上妆犹在，襟间泪尚盈。水边灯火渐人行。 天外一钩残月、带三星。”
04 噢……原来啊，他离开我的时候是如此不舍，如此伤情。
“今夕何夕，见此良人？ 子兮子兮，如此良人何？”
两情相悦，你侬我侬，缠缠绵绵。
你看，他的词里，还藏有我的名字——
一钩残月、带三星，不就是“心”？ 陶心儿，心儿。 昨夜，他还温柔唤着我的名字。
可是，既然给了我炙热的爱意，为何又要将它扑熄？
三星，三星。 三星在天，三星在隅，三星在户。
十月，十一月，十二月。 这三个月，都不能是结婚的日子。
你在暗喻，我们终将别离，有情人难成眷属。
05 她的桃源，他眷恋。 可是他只狠心听任马蹄惶然而过，无它，只因他自始至终，都是个入了俗的脱俗词人。
他的词里，总有些慵懒的寂寞，总有些淡淡的倦意，总有些轻轻的伤感。
咋一看，平平淡淡，似乎有什么想要对你说，但终于又懒得去说。
恰如其人。
“自在飞花轻似梦，无边丝雨细如愁。宝帘闲挂小银钩。”
06 多情的，失意的，慵懒的才子，对于女人来说，是一剂致命的性感的毒药。
但他的多情，是深情并真诚的。 爱就是爱，爱了就是爱了。 一瞬间的是爱，一辈子的也是爱。
他真的爱你，短暂罢了。 你无法恨他。
《南歌子》写给陶心儿，《浣溪沙》写给楼东玉。
今天流放于蔡州，明年再贬至郴州。 好运在变，厄运在变，仕途在变，心情在变，歌伎在变，红颜在变。
不变的是他的诗词与禅意。
07 几百年后，他们昔日的欢情和闺怨甚至殉情都已烟消云散，犹如日出前的薄雾，晨光苏醒，它们悄然消逝，让人疑为是梦。
也如绽放的烟火，灼热过后就是永远的沉寂。 放烟花的人、看烟花的人早已归家。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>轨迹   II &lt;U&#43;0001F352&gt;</title>
      <link>/post/ii/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2018 16:35:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/ii/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
考完普通话，搭公车回学校，看到一个民工模样的人在面前站着。
应该只有二十多岁吧，眼神有点空洞，不知道为什么，好像很累，很沧桑的样子。
他转过身，我看到他皱皱的皮钱包就随意放在后裤袋里，别说技巧高超的小偷，就是一般人轻轻一抽都能把他的钱包抽走。
好想提醒一下他，要注意一下啊，但又不知道他是怎样的人。 万一他是坏人那该怎么办…
我的思想斗争旋即激烈展开。
说吧，又害怕他会不会有什么反应，不说吧，我心里过意不去啊…
出门在外打工很不容易，也许他是刚到广东不久吧？ 不知道这里的复杂吗？
我发挥了我的想象力，联想了一连串穷孩子只身出来打工却被偷光了钱的情景…
然后我又发挥了我的观察力，偷偷瞄了他好多眼，觉得他真的是很典型的民工，朴实和心中的那点点“谦卑”都透过眼睛说出来了。
趁着公车又上来了几个人，热闹之际，我轻轻地点了点他的手臂，他转过头，看过来，我说，先生，你钱包这样放很容易被偷的，注意一下。
他愣了一下，小声说了两三句谢谢。 然后他用手捂着钱包，又对我说了声谢谢，这句比较大声。
好紧张啊……
不过总算没有让自己后悔。
——写于大一
今天比较忙，没有时间创作，分享一下从前写的两篇日记。
春节归来，希望大家都看好自身财物，平安顺利，开工大吉。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不说  -  月旦评</title>
      <link>/post/3e5nzc/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Feb 2018 17:53:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/3e5nzc/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
01 我，剑眉星目，年芳二八，身高一米八，不秃头，不油腻，不死宅，不驼背。
曾一度以为自己是天子骄子，埋头苦读，坚信书中自有高颜值宝剑，只待我磨砺出鞘，象牙塔外的世界等我来救。 生命满希望，前路由我创！
可是，社会我亲爹啊！生活不是我想象！
02 当热爱生活的我不被生活所热爱，我才真正明白了命运掌握在自己手里这个道理。
是的，命运掌握在我自己手里，因为老天爷懒得理我。
于是，走出象牙塔的我连滚带爬，从方摔到圆。 凭着七分智力三分姿色，在大千虚拟世界，众生芸芸，电脑屏幕前，我成了小小资深键盘侠一枚。
呵呵，真人不露相，大名鼎鼎的随机乱码狗就是在下！ 额，我想……你肯定没听过……
03 曾经我有两个女神，一个是波多野结衣，一个是新恒结衣。
在那个公司中层为难中层，窗外雾霾为难心肺的午后，我细细苦咽着甜腻的鸟窝速溶咖啡，一目十行刷着电脑屏幕。
不知信了谁的邪，我瞳孔涣散，心不在焉，注意力完全集中不了。
可就在这灵魂出窍一瞬间，我遇上了我人生中真正的女神！
她在那乱七八糟的社区里毫不起眼，简直低调到尘埃里，不媚不俗，清澈得像一泓清泉。
04 曾有一段时间，我特爱红唇媚眼，没办法，谁叫我基因里流淌的都是“俗”字。
但是在挤过帝都地铁后，在被无数个化着唇彩的女人蹭脏我的西装后，在那些女人们在沙丁鱼罐头般的车厢里淡定自若正儿八经旁若无人涂着大口红刷着黑眼影后，我的心彻底背叛了我的眼睛。
现在我的审美观是—— 女人，素颜最美！谁反对我跟谁急！
虽然素颜也未必是真素颜，但我又不是处女座，不屑于在鸡蛋里挑骨头。
05 哦，对了，说回我的女神。
她的网名叫绿衣，头像是顶草帽。喜欢写点近似于鸡汤的文字。
温暖，单纯，细腻，朴实，低调。 她的文字，就像一个素面朝天的少女。
你别看我白天是个段子手，其实在深夜里，我也是条矫情狗。
所以，我是真心爱上了她的文字。
当然，更重要的一点是—— 凭我多年江湖经验，此人必为美女八九不离十。
绿衣也有注意到我，也习惯了和我互动聊天。 我顺势当上了她的骑士。
偶尔会有人留言说她是绿茶白莲花，我会不遗余力骂回ta，把我惹火了，我还会假公济私直接把ta黑了。
06 后来，绿衣大概是喜欢上我了。 我是怎么知道的？呵呵。
她问我，波多野结衣是什么花来的？为什么这么多人求种子。
当时看到这句话的我差点没被她纯到鼻血直流，但捂住口鼻的我用心想了一想——
如果有人问你一些上网搜一搜就能知道的事，她很有可能只是想和你说说话。
那就约等于，她对我有意思。
虽然是个耿直boy，但在她面前，我还是想装装大叔，有内涵，不油腻那种。
07 愚人节那天，我租的房子的房东回来了。
当时中介说主卧是房东本人在住，但我搬进来三个月了，蚊子都没有飞回来一只。诺大的房子，除了紧锁的主人房外，都是我的天下。
那一天，风和日丽，阳光明媚，小鸟欢快地在天上乱飞。
大门毫无预兆地被打开了。
一个烈火红唇卷发齐腰身高一米六气场两米八的美女推着超大行李箱女王般走了进来。
彼时我嘴里叼着牙刷睡眼惺忪幽魂般路过饭厅。
她朝我勾勾手指，说，那谁，帮我搬搬东西，楼下还有很多。
靠！人与人之间最重要的是互相尊重好吗？！ 美女就可以随便指使人干活？！
我很想把牙刷往地上一摔然后甩门进自己房间给她一个下马威。
可意识是倔强的，身体是诚实的，我漱漱口，马上做起了她的免费苦力。
08 自从她来了，我徒增苦力活，但没功劳也没苦劳，房租没降，连活动地盘都大幅度缩小了。
倒也不是她跟我划了楚河汉界，而是她老穿着睡衣晃来晃去，非礼勿视也！
我只能窝在自己的小房间里，房门不敢迈出。
我跟绿衣诉苦，绿衣沉默了好久，我被她白白晾了一个下午。
到了晚上，她发来四个字：好生伺候。 完了完了，她肯定是吃醋了。
于是我跟绿衣解释了很久，就差没写成论文了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>甜头</title>
      <link>/post/5donsm/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2018 05:51:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/5donsm/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
01 昨儿个大年初三，晚饭后我又跑到外婆家玩。
舅舅家的客人来了一拨又一拨，我这一把年纪的就不好蹭人利是了，于是窝在厨房里洗碗。
外婆在房间里看电视，外公在大厅和院子里走来走去望眼欲穿。
等啥？ 等积极分子来打麻将。
02 可是大家都有各自的节目啊，就我爸爸和二舅妈来报道。
三缺一，历史上最尴尬局面。
我看了看外公那蹒跚的背影，感受到了他那颗渴望打麻将的澎湃的内心。
于是，我擦干满是油迹的手，朝他老人家呐喊到—— 我来！
话落刚音（有这词吧？？） 他们都朝我投来了怀疑的眼光。
你会打麻将？？？黑人问号脸。
我自信，蜜汁微笑。 呵呵，小学的时候就会了。
虽然从来没出过江湖。
03 于是，终于凑齐了四个人了。
我们围在那有点傻的全自动麻将机前，打色子，拿牌，开始了紧张而有序的搏斗。
我一直以为外公的行动速度堪比树懒，可是在麻将桌上，他手脚麻利得很！出牌快得惊人！杠别人的牌简直不眨眼！
二舅妈，我一直以为她就是个说话特别啰嗦的典型妇女，可是在麻将桌上，她居然沉默是金！眼明手快！ 她是我下家，如果开口，那说来说去都是催我摸牌出牌快点快点迅速点！
我爸，我从未怀疑过他对我的偏袒和纵容，可是！在麻将桌上他居然铁面无私！杠起我来面不改色心不虚！
04 打麻将期间走了一拨客人，又紧跟着来了另一拨客人，有一个我不认识的人走过来，侃了几句大山，干扰了我的思维，然后就走了。
面对老辣的对手，还有无厘头干扰我的人，我的运气人品大爆发，那牌一上手就靓仔到偷笑。 什么一款款的源源不绝过来，据他们术语，就是超多地皮。
傻有傻福，乱打都能糊。就算没吃糊也有明杠或暗杠。
05 中场我妈也过来了，她搬张凳子坐我旁边，充当起军师的角色。
我妈一口一个宝宝阿妹叫我，这个……让我觉得自己智商瞬间回到幼儿园。
在我长大后，就一直觉得我妈是个挺温婉的人（毕竟她再没有像小时候那样揍我了），可是在麻将桌上，我居然感受到了她彪悍的那一面！ 我还没反应过来她就告诉我出哪个牌了，而且她也老嫌我速度太慢……
我居然被这四个年纪加起来两百多三百岁的人嫌弃手脚太慢……
06 世道就是如此公平，一群技术大牛虽然武功高强，但是却被我这小小小菜鸟的运气碾压。
几个小时打下来，几乎都是我一家赢三家。
后来，我觉得吧，过犹不及。 好运气给我尝到了甜头，我希望它能在往后的日子里细水长流。
于是就把位子让给了妈妈，自己一个人，跑出去又玩起了烟花。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>初二</title>
      <link>/post/4ft6j8/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2018 17:59:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/4ft6j8/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
正月初二，宜清茶，宜淡妆，宜梳头。 年俗上，今天是外嫁女儿回娘家的日子。
01 按传统定义来说，外婆家不算我老家。 但从小到大，我有许多岁月在这里度过，所以于我而言，外婆家实在是一个无比温柔之处 。
02 家有两老，如有两宝。 他们是一个家族的最核心凝聚力。
大家平日里再忙也好，逢年过节必然会回到两老身边，如鸟儿归巢。
四代同堂，言笑晏晏，其乐融融。 不久前，家里添了个可爱的新丁。
03 一楼和院子，大家打麻将，看电影，嗑瓜子零食，放烟花鞭炮。 楼上，表嫂坐在床上，抱着尚未满月的宝宝。
由于不能吹风，房间只留一道门缝让空气对流。 暖暖的，闷闷的。
表嫂眼底全是疲惫，跟我们说话语气有点冲，反应也稍有迟钝。
也许是母乳还不够，宝宝一天到晚总是哭，但她很坚持不喂奶粉。
不计其数的时间里，宝宝都挂在她胸前喝奶。 他几乎不肯自己躺着睡，如果把他放下，安静不了几分钟就哭。
我把他抱起，他依旧哭得厉害。 走来走去哄他，不起丁点效果。
哭了一会，他倒是自己安静下来了，眼睛时而睁开，时而眯上，舌头也会舔舔小嘴。
04 看他乖了，我把他轻轻放在床上，可是一会儿功夫，他又哇哇大哭。
这时表嫂冲着小小的他发脾气了，很突然的爆发，她用她家乡话狠狠骂了他几句，然后把他抱在胸前，动作稍有用力，宝宝哭得更厉害了。 表嫂自己也强忍着泪水。
窗外的烟火不属于她。 楼下的热闹不属于她。
仿佛，这个大年初二，也不属于她。
她远离自己的家乡，在这陌生的小房里日夜不能寐，度日如年。
05 我和妈妈看在眼里，也觉得心酸。 我问表嫂，可不可以带宝宝出去外面走走？
她沉默地从床上拿起一床小抱被递给我，我和妈妈把宝宝裹好。
放心吧，我们会抱好他的，你休息一下，能睡就抓紧时间睡会。妈妈说。
帮她关了灯，轻轻合上门，我们抱着宝宝下楼了。
06 房间和外面是两个截然不同的世界。
一个沉闷乏味，一个热闹有趣。 更微妙的是，某些立场也不一样。
当然，并没有对错之分。
房间外面，觉得房间里面的时间是静止的。 就是照顾一个还不会翻身的尚未满月的娃娃而已，活儿并不多，别的活也不用你干，躺着休息不要老玩手机就好了。
房间里面，觉得房间外面的时间是永动的。 他们都在各自的世界里忙活，偶尔才钻进来逗逗宝宝，打打下手。 一分一秒煎熬着过，腰背累到直不起来，不知道自己到底是身残志坚还是志残身坚。
07 我来到外婆房间，边帮她揉揉膝盖捶捶背，边跟她提表嫂的事情。
外婆是过来人，什么都看得通透。
明明大家都在努力互相帮助，目标也是一致，那就是照顾好这个新成员，可是为什么两边都觉得累，都觉得委屈？
我在这也无法用文字来描述清楚这个话题。
08 外婆的身体有许多旧患。
她说在她那个年代，生完宝宝没几天就要干活了，吃得也不好，在她怀小舅舅的时候，粮食短缺，整个孕期下来，她吃了一地的白萝卜。
生下我妈妈不久，全体教师被要求参加“长征”，于是外婆只好把几个月大的孩子托付给她的妈妈，也就是我妈的外婆。
我妈妈的成长，也倾注了许多她外婆的心血与汗水。
外婆，外婆，外婆。 妈妈，妈妈，妈妈。 这是永远延续着的情节。
09 一代又一代，在这个世界上，从来不乏稚嫩的脸庞。 生儿育女仿佛是女人天生的使命。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>初一</title>
      <link>/post/21898j/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 16:43:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/21898j/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
大年初一，宜团圆，宜醇酒，宜微醺。
人生幸事，百无禁忌。
杯中琼浆玉露细品慢咽，让它流畅肺腑，让它推开心窗，让它在血液中轻快流转。 芳香馥郁。
酒的最珍贵之处不在于雪中送炭，而是锦上添花。
这个世界上没有一模一样的叶子，就如同世间没有味道一样的酒。 因为，喝酒的人总是不一样的。 也因为，每次喝酒的心境也是不同的。
我妈会酿一种酒，叫甜酒，度数很低，味道特别好，如其名，甜且清，口感层次不复杂。
妈妈说，要酿出清甜的酒讲究一个“净”字。
水要干净，取山泉水或深井水，如果水质浑浊，酿出来的酒就会酸涩。
器皿要干净，酿酒前须洗好放在太阳下晾晒。
另外酿酒的时候不能有腥气，鱼肉类要隔离。
我还没学会，吃瓜经验，大致酿酒程序如下——
木桶蒸熟糯米 糯米饭放在竹编的大盘子（直径大概有五六十厘米，原谅我不知道那个叫什么……）自然冷却 按比例均匀和上酒曲 把糅合了酒曲的糯米饭放进酒缸里，中间挖一个拳头大的洞 发酵大概一周，具体多少天看气温及经验
妈妈说，心地好运气好的人酿出来的甜酒颜色会呈红色，俗称“红娘过江”。 她有时候也能酿出这种幸运之酒。
她是家里的幸运女神。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>年</title>
      <link>/post/3zfths/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2018 17:18:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/3zfths/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
01 那一年，外婆家买了台三轮车，就是脚踩的，最原始的那种。
表哥表姐们是野孩子中的战斗机，他们把那三轮车推到田野上去当坦克开。
大晚上的田野你们走过吗？ 大冬天，农作物都收割了，光秃秃的又干燥又荒凉。
夜风冷冷的，农村房子的电灯也昏黄，偶尔还会有不知名的鸟儿突然从不远处扑翅飞起。
02 不规律的鞭炮声有远有近。 有些野孩子把鱼雷点着扔水塘里，胆子更大的直接扔某些地洞里。
轰的一声，要么水花四溅，要么泥土如雨点砸下。 离得稍微近一点，甚至还能感受到那股冲击波。
03 大概因为我是城里的孩子，而且年纪也比他们小，每次回到外婆家，小伙伴们总是特别照顾我。
比如，我永远都是被安排走在大队伍的中间，这可是很高级别的待遇啊，因为那时他们之间有首自创歌谣是这样唱的—— 走最头，被鬼谋。 走最尾，被鬼扯。 中中间间，鬼怪避两边。
你看，多有安全感啊。
04 说回田野上的坦克三轮车。 用现在的话形容，那就是铁打的王位流水的司机。
每个人都争着踩车子，做不成司机就做乘客，做不了乘客就跟着车子跑，人人有份永不落空。 王位是什么呢？是车厢中间的一张小红板凳。
月黑风高，鞭炮鸣鸣，我就坐在小红板凳上被他们载着走，围着跑。
他们会为司机乘客争得面红耳赤，但永远不会跟我抢小红板凳。 仿佛理所应当我就该坐在那最安全最舒服的地方。
那种感觉，就像是裹着厚厚厚厚的棉被在雪坡上滚。 很刺激，却很温暖，很有安全感。
妖魔鬼怪来了，狗追来了，我被保护着，我不害怕。
05 我们怀揣压岁钱，一群人浩浩荡荡驾驶着坦克三轮车去村口的小卖部买东西吃。
五毛钱一包类似卜卜星的山寨零食很受欢迎，因为里面有抽奖卡片。
我是个豪爽的人，全场小伙伴的卜卜星我都包了，虽然也就是几块钱的事情。
我自己手上那包没中到什么大奖，反而是另一个女孩子（在之前的文章有写过她）中了一把枪。 我比较“霸道”，我用五块钱又把她中的那把枪买回来了，然后还让他们统一口径，这就是我中的。
现在想想，这逻辑，好像哪里有点不对，哈哈。
06 嗯，就是那个年龄段的新年比较有印象了，后来长大了，几乎都是除了年初一稍微积极一点点，其他时间基本上都是头发凌乱睡眼惺忪衣服混搭跟在爸妈后面出去莫名其妙兜些红包回来然后继续吃饭睡觉玩手机。
现在想想，自己就是那个长大了的小王子，遗忘了很多，很多，很多东西。
不过，今年有进步了，至少会放下手机，用心陪伴身边的人。
07 没有看春晚，也没有倒数，就只是安静地在关了灯的床上写下这段文字。
所谓仪式感是什么东西？ 就这样用文字跨年算不算？
往年的这个时候，从来没有想过这些问题。
但此刻突然很害怕自己会为别人而活。 害怕失去自主选择的权利。 害怕没有了梦想。 害怕连爱情都会在某些东西面前无法呼吸。 害怕复杂。 害怕妥协。 害怕束缚。 害怕俗气。 害怕被定位。
08 你看，越长大，反而越没有了安全感。 真的好想念那一群，在黑暗田野里保护着我的小伙伴。
祝愿他们，也祝愿所有善良的多情的人们，新年吉祥，平安喜乐，如愿以偿。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>初见</title>
      <link>/post/4k4dqm/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2018 15:31:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/4k4dqm/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
01 她冒着细雨低头前行，细高跟敲落在湿滑的地面上，寸寸考验着平衡感。
虽已提前半个小时，但是在约好的地方，陌生的他却更早到。
闪烁的霓虹灯下，他挺拔的身姿套在米白色毛衣里，像一棵裹上了皑皑白雪的松。 微湿的头发稍稍凌乱，衬托出一双明亮英气的凤眼。
02 一天前，微信通讯录冒出一个红点，她早已把各种添加验证设置为不可见，除了分享名片。 这种情况下若还有好友请求，那说明该来的总是会来。
他是通过她老板加她的。而老板对于此事目前还没有任何具体交代，就只说这个客户十分重要，别怠慢了。
于她而言，他是老板的朋友，是有利益往来的合作伙伴，交往定位应设置为官方，谈吐举止应定位为得体。
03 可是对方好像不这么想，又或者是，他早已不需要靠外在形式来表现商务合作的诚意。
他穿着随意，气质随意，话题随意，举止随意。 这里的随意并非贬义，而是一种带有慵懒气息的优雅。
一顿晚餐下来，没有半个业务上的文字被提及。 反而是，他为她打开了一扇窗，分享了他许多所见所闻。
她觉得自己像是经历了一趟旅行，虽然他说的地方名字她几乎都没听过，但那蓝天白云异国趣事从他口中道出，显得十分生动具体，仿佛一切就发生在眼前。
04 “所以，你真的为了传说中最好吃的蜜饯而冒险跑到大马士革吗？”她问。
他笑笑，说，“我的动机永远不会这么单纯。”
她眯眯眼，也笑了，“愿闻其详。”
“无花果干，葡萄干，栗子干，杏干，就像是大马士革甜蜜的吻。我确实对那个吻心生向往。 但从本质上来说，最吸引我的是她本身的神秘与美丽。 当我第一眼看到她，就像站在山顶上眺望一座古城，那古老的建筑，拒人于千里之外的城墙，还有唯美的石子路，都让我的心深深震撼。 我认为，我就该活在那个地方。”
她低垂着眼，搅动着手里那杯热可可，扬起嘴角笑了笑，柔和的灯洒落在她长长的睫毛上，显得十分温柔。
“我就只去过北京，上海，东京和曼谷，跟你比起来，实在太土了。”
“你会说粤语啊，洋气着呢，你看我就总学不会，我才土。”
“拉倒吧，你不是会说五国语言么？粤语还能入你法眼？”
“为了你，我愿意学。” 她搅动着可可的手顿了一下。
“抬起你的头来好吗？我的大马士革姑娘。” 他深情地看着她。
番外篇
01 我，一个别人口中的钻石王老五，在三十岁之前，独自走过了许多地方。
正如陈绮贞说的，我看过了许多风景，也看过了许多美女，我迷失在地图上每一道短暂的光阴。
在遇见她之前，我觉得人生吧，尽兴就好，无所谓三十岁还是八十岁。
02 玩古董的人，看东西喜欢看包浆。 包浆，它是历经岁月沉淀，逐渐形成的表面皮壳。它滑熟可喜，幽光沉静，显露出一种温存的旧气。
在那场无聊的商业酒会上，她的出现让我心生荡漾。 我不是很明白为什么在如此年轻的女孩子身上会呈现出这么有质感的包浆。 那层包浆像一座古城墙，而她是被保护在那里面的女王。
03 我不是婉约派，对于有兴趣的东西，我从不选择迂回战术。
但是对于她，我不打算直接攻城，她值得我以王子的姿态来追求。
我途径大马士革，驱车前往阿勒颇，我要去买世界上最好的橄揽皂送给她。
原本从大马士革到阿勒颇只需要四个多小时，但是由于之前的路线牵扯到军事区域，我硬是走了八个小时。
如果在那条路上我被炸到粉身碎骨，那也是值得的。 因为车子越往前一寸，我就发现自己心房里的她又重了一分。 以爱之名，死得其所。 虽然，她还并不知道世界上有这么一个我。
04 历劫归来，我把那珍贵的橄榄皂放进订做的精美水晶盒，盒盖中间，镶着一颗粉钻。
都说每段爱情的开始必有一方先耍流氓，这我擅长，毕竟久经商业沙场，算不上狐狸也能算只狼。
微信加她后我马上约她第二天吃饭，那天傍晚，她冒着微微细雨款款而至，湿润的脸庞清透迷人。
历来自信到临近自负的我在她面前居然不淡定了。 我怕她对我没感觉，没兴趣，于是我像个愣头青一样拼命展示自己的阅历和思想。
05 爱情是什么样子？
我会迫不及待想让她知道我的心意，不舍得让她猜疑和等待，不舍得她受一丁点伤害。 我会用我所有的力气，去给她一个岁月静好的未来。 不用想，这绝对就是爱情了。 嗯，就是如此简单。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>苹果树下</title>
      <link>/post/3tqj8e/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2018 17:49:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/3tqj8e/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
宛若流水飘灯 于幽蓝静谧深处 守一隅昏黄温暖 浮浮荡荡滴滴点点 不耀眼 这样的地方啊 适合抬头 看星星
这个适合看星星的地方，就是dancingapple在steem上的家。
在这里，有理性，有感性，但两者之间并没有什么逻辑。 就像地球与火星的距离，客观存在，主观维系。
在这里，有亲情、友情、爱情，也有其他说不清道不明的各种情，唯独没有假意和虚情。 就像南风过境，你看不见风的模样，但你能站在高岗上，真真切切感受它的变幻无形。
在这里，你可以把每一篇文章都看成一场独舞，文字是每一个细微动作，章节是无声的乐章。 没有卖弄的风情，但有含蓄的性感。 没有精致的脸庞，但有诗意的身段。
我无法在五十年里扫净五百年的尘埃，也无法在五百字里完整阐述@dancingapple在steem上的故事。
因为熙熙攘攘，相遇才显得意外。
舞只跳给有情人看，文字写给有心人赏。 很庆幸，一路走来，收获了许多同伴。
来到这里写的第一篇文章叫《大树乌有》，仿佛种下了一颗树苗，自那以后，几乎每天我都上来灌溉，不管是暖春还是寒冬。
在这里，我们彼此都是旁观者，彼此都是过客。 我们呈现出来的，是自己最想要的模样。
人来人往，车马喧嚣，我就在这棵没有任何成长逻辑可言的树下，不询你的过去，不问你的未来。 就只在这当下一刻，在steem小城里，与我邻居的你，我愿意倾听你的故事，细看你的模样。
小城故事多， 充满喜和乐。 若是你到小城来， 收获特别多。
文章最后，希望我没有离题……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>女文青的爱</title>
      <link>/post/6lvvx5/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Feb 2018 17:52:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/6lvvx5/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
我在丛林漫步 斑驳的树影迷乱了我的视线 欲往前行
却发现 十二点方向 全都是路
突然 小草帽被掀起 大裙摆被拉扯 陌生的双手蒙住我的眼睛 他说 别怕 天使在降临
我从不敢以“文青”自居，因为在我身边，有一个真正把生活过成了诗的女孩。
从小她房间的精致度就比我的高出几十个百分点，什么公主床，小盆栽，小提琴，小宠物，在小学的时候就被她过成了日常。
记得第一次去她家里玩，那大大小小的桶摆在地上，当真让我叹为观止。 一个小桶养一条小鱼，还是不一样的品种，而且每一条，都有它自己的名字。
那些鱼并不是金鱼店里买的，而是赶集的时候在某一条小巷的鱼苗市场里淘的。
后来，她常带我去那条小巷淘小鱼苗。 放学后的傍晚，又窄又长的地方，地上湿漉漉，两边摆满了各种木桶。
我们两个不满十岁的小女孩提着自己的小桶，满心喜悦地挤在人群里挑着与自己有缘的鱼儿。
后来，我偶尔还会梦见那个场景。
一壶清酒 一杯敬你 一杯给我 一杯赠往事 一杯邀明日
我们相伴成长，一起走过了无数的岁月，来到今日。 我们曾约定，长大以后要嫁到同一个地方，住同一栋房子，最好是嫁给两兄弟，住进同一个家里。
可惜我们最终还是分隔两地，在不同的城市。
终日忙忙碌碌，甚至直到今天我才细细回看了她这么久以来的朋友圈状态。
平日常有聊天，在我心中，她还是那个精致的女文青—— 长直发，淡淡的妆容，长及脚踝的裙。
可是，系统完整地看下来，才发现，她的世界已经彻底改朝换代了。
白天里的永恒主题是宝宝的点滴日常，深夜里的永恒主题是各种孤独无助的泪，累，泪，累。
她说，她挺着大大的肚子，翻身不了，腰骨痛，腿抽筋。
她说，她总是学不会怎么数胎动，感觉很沮丧。
她说，别人的娃都出生了，而她都过了预产期，肚子还不痛。
她说，她足足痛了二十多个小时，最终还是只能剖腹产。
她说，她伤口痛到彻夜难眠。
她说，他跟传说中的天使宝宝没有半毛钱关系，整晚奶睡，她整晚待命。
她说，她目前最大的愿望就是晚上能睡死三个钟，只要三个钟就好了。
她说，为了哺乳，她重了三十多斤，整个人浮肿得像条河马。 而在两年前，她还是手机壁纸里的平面模特。
很难想象，这样任劳任怨的好妈妈竟然是我那女神般的她。
孩子爸爸呢？ 据我了解，他也算是个好爸爸了，少少也能分担一些，但再多一点，也帮不上。
我曾对她说，如果我是男的，一定娶你做老婆。当然她也对我说过同样的话。
但是，设身处地想一想，如果我是男人，我真的能成为一个好老公吗？
一个白天能赚钱养家，晚上能喂奶哄娃，对老婆呵护备至，对娃娃护理周到的好老公。
她说，如果世界上有另一个她，绝对不结婚生娃。
嗯，那个她，我认识，并且，我仍深爱着她。
何德何能，你拥有了她。 那个一颦一笑惹人爱的女文青把绣球抛出，换来一箩筐的柴米油盐酱醋茶。
请你好好珍惜，好好呵护。 不要忘了，有人比你更爱她。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>风筝与线</title>
      <link>/post/wprve/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Feb 2018 16:58:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/wprve/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
我指望一夜的大雨 把天上的星和月都遮了 我指望今夜喝得烂醉 把记忆和相思都灭了
——《八月四夜》 胡适
按惯例，我的题记跟下文没有半毛钱关系。
在家的日子很安逸，很实在。 每日功课都是吃饭睡觉打豆豆，真实到完全容不下我的一丁点感性。
在这无敌慢节奏面前，我的拖延症简直相形见绌（好像是有这么一个形容词的吧？）
非常愧疚。 现在的我一来写不出爱情微小说； 二来写不出哲学或艺术类文章； 三来没有绘画作品。
我让我妹继续写点什么，她高贵冷艳地对我说，寄几的事情寄几做，我要养我的了。
那一刻，我突然发现我寄几就是一只泡在温泉 里的青蛙。
在家啊，什么都好，就是没啥自由。 立场和观念的不同，直接影响了价值观的差异。
以往回家虽有这方面的“矛盾冲突”，但大多 还是比较容易“敷衍”过去的。
但现在不一样啊！ 正所谓一年之计在于春，这一大家子各路人马齐聚首互攀比的重要日子，从来不是“别人家孩子”的我简直就是最佳参照物。
小时候被我妈说得烦了我可以直接发脾气吼一句： 你辣么喜欢她，认她做女儿咯！还要我干嘛！
但我现在不敢这么说了。
第一我害怕“以爱之名”这个枷锁； 第二我虽是女儿，也是儿子，我得保护我妈那颗玻璃心； 第三，我已经懂得了出口能伤人，话要好好说这个道理。
嗯。 他们教会了我说话，而我在外学会了沉默。
从前，金句王经济法老师说过： 自由，是以牺牲物质保护为代价的一种投机行为。
很抱歉我那门功课没学好。 我只知道，于我而言，自由是一根线——
我是一个风筝 如果没有了那细长的线 我将会马上失去平衡
宽容 是他们手中的尺寸 我的海阔天空 只在手指拿捏的方寸之间
爱是很奇怪的一个东西。
爱你的人一方面觉得你棒极了，仿佛只要你愿意，就有自由挑选任何东西； 所以他们不断鼓励你，并且给予深切期盼。
另一方面，他们却又好像不那么认可你。 他们总担心你走弯路，于是不断告诫你，不要怎样，应该要怎样，你不这样就会那样云云。
除了紧箍咒，其他一切都很好。 小小代沟以外，是春暖花开的动人美景。
每天热热闹闹，欢声笑语。
比如我妹前不久自拍搞怪相片一张（吹了个爆炸头配上蜜汁笑容），被我妈直接晒了出来，照片贴在她房门口。
比如我外婆给我讲了一个关于她闺蜜的笑话——
有一个老太婆，很老了。 视力越来越差，并不是眼睛不好，而是眼皮下垂，遮挡了视线。 可是她还要自己买菜做饭啊。 问她怎么办啊，老太婆说，下盐的时候，一只手勺盐，另一只手拎眼皮。
轻而易举就能牵动你的喜怒哀乐，这甜蜜的负担，皆因一家子爱得深切。
年味渐浓，我心雀跃。 祝愿所有走在归家路上的人平安顺利，开心迎接新年～</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>捕梦网</title>
      <link>/post/2zyp7s/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 09:57:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2zyp7s/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
橱窗里的琳琅满目，尽是儿时的花团锦簇。
有意见？ 自作多情。 神经病？ 被你传染的额。
巴啦啦能量！ 小琳仙全身变！
人生有道不尽的言论，也有讲不完的道理。但我坚持做自己，一个有态度的厌世脸少女。
比空气还重要的是心意。
是因为实境中的命星而遵循却忘乎所以。（真己） （我写的时候明明很严肃，但我姐看到后却笑cry了）
孤单是两个人相遇前的约定。
“爱情首先是一种本能，要么生下来就会，要么永远不会。”
我本以为世界上最奇葩的名字在西方等国家，但是看到日本人的名字后意识到我以前的观点是错的&amp;hellip;&amp;hellip;
我就一个翻白眼。
地球是最伟大的英雄。
当那半死不活生不如死的滋味只是开始&amp;hellip;&amp;hellip;
呱</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>初颜的歌</title>
      <link>/post/6gbse5/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2018 14:00:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/6gbse5/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
《There For You》
https://kg3.qq.com/node/play?s=q1VK69qtgrkXIq2y&amp;amp;shareuid=679598832429308d35&amp;amp;topsource=a0_pn201001006_z11_u585614761_l1_t1518097723__
以前写的一首诗
《灯》
夜深了 唯独你房里的灯亮着 昏黄从玻璃里晕开来 显得那么地寂寞，那么地惆怅 年复一年，日复一日 你那乌黑的头发 早已被操劳染上白霜 你那细嫩的脸颊 早已被辛劳划上细纹 你那洋溢着青春的年华 在指尖消磨 只听见&amp;rdquo;啪&amp;rdquo;的一声 灯关了 伸手不见五指 也不知前方来者何人 夜已深 我的心却还亮着</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>初颜的诗</title>
      <link>/post/gb51g/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 14:01:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/gb51g/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
呵 我像只快乐的鱼儿 在泛蓝的泉水里嬉戏 舞动着长长的尾巴 时而浮上水面 时而潜入水底 溅起晶莹的水花 水面泛起一阵阵涟漪 幸福 便荡漾在这源泉里了
——写于初一，2015年
我有一个好朋友，她比我胖三十多斤。 我们在小学的时候非常要好，约定每个周末都要去少年宫拜友谊草（其实就是随机挑的野草）。
她家的天台养了几只鸡，我们偶尔会上去扯鸡毛。
我是初颜，今年高一，我是@dancingapple的妹妹，她说在家这段时间，这里都归我管了。
新年快乐~呱~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>宠爱</title>
      <link>/post/5zcx4c/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 08:02:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/5zcx4c/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
那些年，他很忙，经常出差。 有时候回到家已是三更半夜。但他还是忍不住要轻轻把我抱起来，搂在怀里，吻一吻。
有一次，他匆忙回家一趟，凳子还没坐下就又要出远门了。 出门之前，他说要亲亲我的牙齿，我哈哈大笑，然后给他亲了我的牙齿。 我问他，是你发明的亲牙齿吗？ 他说，对啊，因为你要笑着给我亲。
我问他要去什么地方做什么事情，他说他要去挖一颗钻石送给我。
他出门以后，我爬上阳台。 我看见楼下有一辆车在等着他，我不想他走，于是光着脚哭着冲了下去。
他抱着我去玩具店买了一个玩具。 至今不知道那个玩具叫什么名字，就是一圈一圈塑料卷起来，有渐变颜色，可以拉长缩短的。
我有一间玩具房，里面堆满了各种玩具，几大箱子。那时银行家属楼的小朋友几乎都有自己的玩具房。我去别人家玩的时候，看到有滑梯，于是我跟他说我也要滑梯。 他说好，我亲手做一个给你。 但他并没有实现这个承诺。 再长大点，我也不渴望了。
一年级的某一天，一个男生用削尖的铅笔刺进了我的手，流了很多血，刚好那天打预防针，校医室的阿姨用勾了的针头帮我把东西清理干净，我一直没有哭。 但是回到家看到了他，我就哭了，哭得好厉害。
他并没有哄我，也没有骂我，就铁着脸不大理我。 我不是很明白为什么他会那样。
后来如果有人伤害我，我会想起他那时的沉默，我会畏惧，同时心痛。所以，我会主动反抗伤害。
就算独自一人，更要保护好自己。 也许他是这样想的吧？
至今也没有问他，也不知从何问起，大概他也忘了，但我记得。
我们准备要搬新家了，他出差回来还没坐下就要和妈妈出去购置家具之类的。 那个中午，我很困，我说我要睡觉，于是风尘仆仆的他和妈妈就在床边哄我睡觉，等我睡着了他们才出门。
醒来的时候，发现床头多了两个新的公仔，一个金发碧眼，一个黑头发棕色皮肤。 我不喜欢黑头发那个，于是把她的头发都剪掉了然后扔在柜子里。
我是很敏感且小气的一个人，一点不顺意就发脾气，比如中秋节会因为灯笼不合心意而烧掉它，然后又哭闹着要重新上街买过，他从来都没有因为我的无理取闹而责骂过我。
当然，这顽劣脾性没少惹我妈揍，揍到我回到外婆家逢人就说我妈是日本鬼子。
第一盒费列罗是他送的。 这个叫金莎，他告诉我。 真的好好吃，我把它放在床头，连包装纸都收藏起来不舍得扔。
有一晚，他们以为我睡着了，其实我没有睡着。 我听见他跟妈妈说，她还小，你就不要动不动就打骂她，小孩子要好好哄的。
后来，我到了青春叛逆期，一回到家就把自己关在房间里。
有一次妹妹弄丢了我的手链，我大发脾气，把书都摔出客厅了，他没有骂我，妈妈也没有。 当我哭饱了走出房门的时候，发现书都整整齐齐叠好了。
妈妈那晚跟我说了一番话: 你们姐妹俩感情好不好，我们没有办法去干涉，但你记得，爸妈就生了你们两个。
后来，我学会了克制自己的任性脾气，尝试换位思考。 妹妹也学会了尊重别人。
我不开心的时候，她会围在我身边叽叽喳喳逗我开心，我流泪的时候她会给我递纸巾。 有时候我实在忍不住出口伤人，她也不怎么跟我计较，而像一块乐天派牛皮糖，黏到我情绪变好。
我考驾照，他另外帮我找可靠的老教练，又往我包包里塞烟，教我怎么跟别人说话。 练习回来，他会仔细问我学了什么，然后又再给我讲一遍。 拿到驾照后，他带我到处练手，教我各种判断和技巧。
我在外，他很少主动给我信息或电话。 比如多喝热水啊，天冷加衣啊，之类的，从来没有说过。
遇到挫折了，他看我没精打采，就说了句，胜败乃兵家常事。 妈妈就比较通俗易懂，她说，你看门前那条河，下大雨了河水会浑浊，但过几天就又清澈了。
几乎每次回家前，他都会跟我说注意安全，一路平安。 回到家，他亲自煮我爱吃的。 妈妈则会把我的床铺衣服全部洗一遍，干干净净，清清爽爽。 暖暖的，软软的，都是阳光的味道。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>偶遇一家店</title>
      <link>/post/2yvtua/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 14:00:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2yvtua/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
比特币买不起，有点酷的戒指&amp;amp;耳钉倒是可以玩玩。
或者拿来求婚，台词: 嫁给我，我的比特币就是你的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>那片海</title>
      <link>/post/3hnaxv/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2018 11:18:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/3hnaxv/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
她抬起头，看见了站在甲板上的他。 他身穿白衬衫，手捏晶莹剔透的高足杯。
皎洁一轮明月悬挂在他头顶，仿佛一顶神秘皇冠。 空灵的风拂过海面，她用力揉揉眼睛，依旧看不清那高冷身躯之上，长着怎么样的脸庞。
杯中酒随着船身节奏摇晃，举杯凑近薄唇，他仰头一饮而尽。 放下杯子，修长的手指逐颗解开白衬衫的纽扣。 一颗。 两颗。 三颗。 …… 纵身一跃，他潜入水中，洇游。 浪花溅起的一瞬间，她看到了缭乱的漫天星光。 顺着他的气息，她亦潜入水中。
海平面之下，是另一个璀璨世界。 他精壮的身躯在巨大的洋流面前细弱如蝼蚁。 鱼群卷席而过，像一阵无声的飓风。
她纵身往他游去，暖暖的海水穿透而过，迅速滑过每一寸粉瓷般的肌肤。 纤细的手臂搂过他的腰身，水草般的长发拂过他的胸膛。 她径直往上游，毫不费力。
松软的沙滩上，她终于看清了这一张英俊的脸庞。 心中有着千言万语，却无法用他听得懂的言语翻译出简单一句。 亲近的唯一桥梁，就是生涩的吻。 最大的坚持，就是这一晚守在你身边，寸步不离。
地球照常运转，神秘黑夜即将落幕。 在日出之前，他缓缓醒来。 睁开眼睛，长发及腰的美丽女子映入眼帘。 她冲他扬嘴微笑的一刹那，太阳冲出海平面，万丈光芒倾射而来。
看着在灿烂阳光下拥吻的他们，她含着巨大的心痛微笑。 爱情在裸行，但她手中并没有为它而准备的华服。 甚至，都没有办法开口说出一句“我爱你”。
没有关系，海底两万里，适合让鲜活的爱情慢慢腐朽。 就让她活到七老八十吧，在没有他的世界里，独自完成从美丽到丑陋的定律。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美人白瓷的国外旅行</title>
      <link>/post/5vxpb8/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2018 17:25:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/5vxpb8/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
昨天跪着写了一篇自己回头看都看不懂的文章，今天还是回归自我，好好说点人话吧。
01 话说，有一个美人，她来自唐代。 她极致素雅，肤若凝脂。 她恬静可人，若你要她唱歌，她音清韵长。 她有一个非常好听的名字——白瓷。
02 白瓷美人大约在8世纪的时候被行销到中东。 虽说背井离乡孤独寂寞冷，但美人吧，去到哪里都是会被当祖宗供奉着的，而且拥有她的人，非富则贵。
平民老百姓想一睹她那天姿国色的真容？ 没门，窗都没有，想都不要想。
但群众的创造力是伟大的，真正的美人我养不起，山寨的总可以吧！ 于是到了9世纪，山寨版的美人白瓷被巴格达的智慧群众copy出来了，她的名字叫——锡釉。
让我们来看看正版美人和山寨美人长得像不像——
相似程度99%有木有？ 不得不承认，巴格达的窑工小伙伴们是很厉害的！
但实际上吧，她们从里到外，都是不一样的。
白瓷美人釉面类雪如银、洁白素雅，而且还能透光；
锡釉美妞虽然皮肤也挺白挺光滑的，但是不透光。
如果不小心磕破了，你能看到她白色的肌肤里面（陶胎）其实是红或者浅黄色的，不像白瓷美人，从里到外都是白白的。
这区别是因为制作工艺不一样——
白瓷美人胎土淘洗洁净，杂质少，个胎很细，而且白度比较高，上了一层透明釉以后，颜色就更白了；
锡釉美妞则是混合锡和铅形成氧化物，然后再泡到基釉（碱硅釉）中加热，冷却后，就成了乳白色不透明的样子。
03 白色不透明，这不正像一张绘画的纸吗？ 于是，锡釉美妞成为了很好的绘画介质。
人们把氧化物的粉末和水调制成一定稠度，偶尔加点阿拉伯树胶，制成颜料，直接就在釉面上作画。
刚说到锡釉是冷却成型的，没有烧制过的釉面极易吸收彩料，一不小心画错了还能覆盖掉修改。
04 后来随着奥斯曼帝国的扩张，锡釉美妞又从巴格达传入了西北非的马格里布。 之后又被带到了阿拉伯帝国势力范围的西班牙南部地区。
由于文化的原因，西班牙的锡釉陶几乎都是伊斯兰风格，它们经常被货船经马略卡岛输入意大利，由于这个马略卡岛，意大利把锡釉陶泛称为——马约里卡。
05 洋溢着伊斯兰文化风情的锡釉陶美妞来到了意大利，款款步入文艺复兴运动的浪潮，在那人文艺术自由、开放的氛围中，她开始为自己购置各种款式的裙子——
希腊罗马神话故事风、基督教宗教风、蓝色浮雕风、中国唐三彩风、中国青花瓷风、纹章风、金属风、小丑风、返璞归真白陶风、洛可可风、中国山水花鸟风、广彩工艺风……
到了后来，还有了来自毕加索的艺术熏陶。 话说老毕还是第二次世界大战后意大利陶瓷艺术领域的核心人物。
再往后一点，超现实主义（这是啥玩意昨天文章介绍过了）、非形象艺术、新达达主义也对锡釉陶美妞进行了熏陶。
时至今日，锡釉陶美妞已经不是个被山寨出来的傻白甜了，在这段漫长岁月里，她走过了一条精彩绝伦的艺术之路，
06 如果你想要进一步了解她，可以前往意大利法恩扎国际陶瓷博物馆。
它是目前世界上最大的专门收藏陶瓷器的博物馆，藏品高达五万余件。
在这里小小介绍一下这个伟大的博物馆—— 法恩扎（Faenza），法语意为“豪华的陶瓷”。
法恩扎小镇是意大利陶瓷的重要发源地，也是文艺复兴时期花饰陶瓷的著名产地，被誉为“西方瓷都”。
很坎坷，法恩扎国际陶瓷博物馆在第二次世界大战期间被炸了，不管是建筑还是里面的藏品都遭到了极大的破坏。
1949年以后，人们重建昔日废墟，通过各种努力和坚持，慢慢又收集了许多藏品。 2011年，它被联合国科教文组织命名为“见证古迹和平文化遗址”。
据说，现在参观过意大利陶瓷器窑坊子的人都会被他们的工匠精神所感动，我们中国的钧窑甚至在他们手中被发展得很好，离开了本土文化，艺术反而更纯粹，更得以升华。
听到这个，我不知自己究竟是喜还是忧……
07 回头看看我们的唐代美人白瓷——
她自从走出国门以后，被供养也好，被山寨替换走下了无数岁月也好，反正这几百年里，她孤身一人完成了从伊拉克-摩洛哥（同时也传到了墨西哥）-西班牙-马略卡岛-意大利-英/法/德-日本这趟旅程，然后，又从日本回到了故土中国。
她从日本回到故土，是以何种形似呢？
1915年，日商在淄博占领主导了当地的陶瓷业；
1938年，日本人开办的“六合公司”对外包揽陶瓷订货，在李家窑、北岭强占民窑，直接经营陶瓷生产。
国民党山东省实业厅将“山东省窑业试验场”拍卖给日本人，成立了“名古屋碍子株式会社”。 由于这些个原因，当时日本兴起的马约里卡技术（也就是山寨的白瓷美人锡釉陶）辗转来到了中国。
嗯，我们的美人白瓷她就是这样回来的。
08 夜已深，今天就写到这里，其他的，下次再聊。 抛砖引玉，欢迎指正交流。
在此特别鸣谢深圳博物馆副馆长 郭学雷</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>孤独、真实与永恒    -    月旦评</title>
      <link>/post/59qc3i-or/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 11:39:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/59qc3i-or/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
01 此刻，2018年2月2日14:43分。 提笔之际，我不知道自己能否完整写下这篇文章，如果你在你所属的时间里打开并阅读了它，那说明我至少断断续续且艰辛地，把我想表达的东西用文字记录了下来。
02 昨天一大早，赶往香港苏富比艺术空间，因为伦敦苏富比2月28日举行的[印象派及现代艺术晚拍]精选拍品正在这里预展，为期三天。
初衷本是为了前往膜拜领衔拍品—— 毕加索的《戴贝雷帽、穿格子裙的女子（玛莉德蕾莎沃特）》。
然而，我却被一盏吊灯给深深吸引了，直到现在，脑海里反反复复都是关于它。 并且……越深入探究，越费神，以为自己想到了些什么，但一具体思考，就联想到一些终极的东西……如此反复。 仿佛在狭长的、迷宫般的小胡同里乱窜，很耗神。
好在昨晚冥思苦想之际，某个笑话强行弹出屏幕，把我从死胡同里揪了出来，思路被打断，正好从熬夜模式里解脱，放下执念，很快就睡着了。
次日醒来，无意识地，思维又继续在这盏灯上运转。 那种感觉，就像在梦中梦到自己做梦一样—— 你明明有着对现实和梦境的概念，但实际上你却又不理解这个概念并且在不断的循环中挣扎。
为灯而引发思考的这种行为本身，或许就是灯所延伸出来的一种力量。 这种力量，来自于艺术与现实的结合，也是一种表面与深处的结合。
03 “真实隐藏在深处，美妙但充满危险， 他们必须紧紧抓住事物的表面； 可他们越对表面用力， 真相的深度就越大…… 因此 对话形成了一个永恒的运动 永不停止”
噢，那是一盏什么样的灯呢？
它的名字叫《女子、男子及小鸟吊灯》。 作者是阿尔伯托·贾柯梅蒂，约1949年构思，1952年青铜铸造，在此次拍卖中苏富比给出的估价是：600- 800万英镑。
04 这盏灯的造型简约质朴，糅合了视觉艺术、装饰与戏剧元素。
一个女人、一个男人以及一只小鸟。 女人站在类似牢笼又或者是城堡里往外眺望，也许嘴里还在歌唱； 男人以别扭的姿势行走着，让人感觉有点拘谨和压力，但却不得不往前； 在他们的背后，有一只奋力展翅却无法飞起来的小鸟。
纤瘦、孤独、脆弱、力量—— 这是我驻足于它面前的感受。
阿尔伯托·贾柯梅蒂的这盏吊灯就像一个歌剧舞台，人物既非形单影只，亦非共聚一堂。
三个角色仿佛渴望着什么东西可以消除自己内心的“异化”，却又相互异化着自己和他人。 若即若离，永恒地循环着这种关系。
它交织了孑然孤立、无法交流、男女之间关系陌生等不同主题。
05 ＂不识庐山真面目,只缘身在此山中。＂ 如果我们想要进一步读懂它，就要暂时跳出作品本身，去了解造物者是怎么样的一个人，以及当时他所处的时代都发生了什么事情，有什么思潮活动。
贾科梅蒂（Alberto Giacometti，1901～1966）,瑞士雕塑大师，画家。 早年画过素描和油画，成就最大的是雕刻。
作品反映了第二次世界大战之后， 普遍存在于人们心理上的恐惧与孤独。
06 由于手中关于他的资料很少，网络上对他的描述也是一笔带过，所以我花了较多时间去搜索他的经典作品，并且从中分析出他创作生涯中的时期变化。
这个非常重要，因为作品的变化能反映出他的思想变化。
具体的数据就不展示了，大致总结得出—— 在1934年之前，阿尔伯托·贾柯梅蒂是一位超现实主义者。
那时的他喜欢创造漂亮的物体，特点是“光滑、完美、准确”。 为了达到完美，他花了大量的时间，而且创作出来以后，他感觉自己需要展示它们。
可是当这种“追求完美”达到了某种意义上的顶峰，他开始害怕了。
他跑去问另一个雕塑家前辈——让·阿尔普（Jean Arp,1887～1966年）：“我达到了这种完美了，我应该把它们制作成各种各样的物件吗？”
原谅我没有找到相对应的回答，但资料显示：
1931年，是Jean Arp从超现实到抽象画的过渡期。
而在1933年，阿尔伯托·贾柯梅蒂跑到他的“超现实主义”小伙伴大本营里，宣称要“重新研究自然”。
小伙伴们惊呆了，他们将阿尔伯托·贾柯梅蒂创作理念的改变视为一种背弃，并召开了一个会议，指责他对超现实主张的不忠。 阿尔伯托·贾柯梅蒂夺门而去，从此离开了布鲁东所属的超现实团体。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>dancingapple的art履历</title>
      <link>/post/dancingapple-art/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 16:29:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/dancingapple-art/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
一: 关于dancingapple的鱼 （我有什么）
严谨自律，不做则已，做了务求细致到位，不拖沓，不推诿，对于肩上责任心存敬畏。
1、十年以上的书法&amp;amp;国画学习征程
2、一年以上拍卖行业工作经验，辗转各大预展现场、博物馆，保守估计年阅字画、玉器、瓷杂过千幅/件
3、系统了解中国书法&amp;amp;绘画发展历程
4、大致了解西方艺术发展历程
5、大致了解中国古代书法/画家个人风格及作品特点
6、擅长字画鉴赏、篆书/草书翻译
7、书法善小楷，笔法多取钟繇、二王，笔意取八大山人
8、喜爱写意&amp;amp;工笔花鸟
9、广州市天河区书法家协会会员
二: 关于dancingapple的渔 （我能给予什么）
1、为团队寻找好的艺术作品； 2、为艺术创作爱好者推荐好作品及相互交流，共同进步； 3、致力于团队合作，共同推进cn社区艺术方面的发展进程，希望能系统推广中国传统书法&amp;amp;绘画艺术。
三: 关于以往部分作品
四: 关于介绍推广&amp;rdquo;中国传统字画&amp;amp;艺术家&amp;rdquo;类别的部分文章
【素舞手札】第五章 活着 https://steemit.com/cn/@dancingapple/p2xp5
【素舞手札】第四章 一线一光年 https://steemit.com/cn/@dancingapple/3hwlc7
【素舞手札】第三章—沉浮 https://steemit.com/cn/@dancingapple/2errj5
【素舞手札】第二章－岁月宴席 https://steemit.com/cn/@dancingapple/6qdlt1
【素舞手札】一开篇清谈 https://steemit.com/cn/@dancingapple/2bf3ft
《流萤》第一章 https://steemit.com/art/@dancingapple/4xhtpy
《流萤》第二章 https://steemit.com/cn/@dancingapple/3sbatn-or
忽动、委屈 https://steemit.com/art/@dancingapple/4w1rs
圣旨到 Imperial edict https://steemit.com/art/@dancingapple/the-decree
从未到过的地方 https://steemit.com/cn/@dancingapple/5q1t5e
美玉贵公子 https://steemit.com/cn/@dancingapple/5yw6qt
疯癫这姿态 https://steemit.com/cn/@dancingapple/22hhes</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>轨迹</title>
      <link>/post/5yzcua/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2018 15:34:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/5yzcua/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>国宝级的画有多萌？</title>
      <link>/post/3e5fm6/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2018 15:54:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/3e5fm6/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
看到人民日报发了一条微博:
【9种可爱小狗的画法】狗年就要到啦，9只汪星人画法，新的一年要旺起来！
里面的小狗狗确实很可爱，于是顺手也画了一下——
小视频:
https://www.douyin.com/share/video/6516471227844922638/?region=CN∣=6514966574624049933&amp;amp;utm_source=copy_link&amp;amp;utm_campaign=client_share&amp;amp;utm_medium=android&amp;amp;share_app_name=aweme&amp;amp;share_iid=23422316693
说起卖萌，这可不是最近几年才流行的事情，古人卖起萌来，那可是很高级的。 他们笔下的小人和动物，个个都是戏精。
想象一下，唐代的牛长啥样？ 牛还能是啥样呢。 不都是黝黑的牛皮低垂的眼然后在烈日下默默耕地？
韩滉笔下的牛就不长那样，而是相当地调皮可爱——
画风如此可爱的韩滉是什么人呢？ 他不仅是中唐著名画家，还曾担任过镇海军节度使、加检校左僕射、同平章事。 虽然不知道具体这些职位都是干嘛的，但听起来就很威水了呀！
话说这卷画曾经入藏宋高宗赵构时内府，清末的时候被八国联军野蛮掠夺了，新中国成立后，政府花重金又把这五头可爱的国宝牛买了回来。 现在它们住在故宫博物院。
看了唐代的牛，接下来我们到南宋看看《演员的诞生》——
看这丰富多变的表情和让人忍俊不禁的肢体语言，试问有几个人有能力神还原这段舞蹈？
该画出自&amp;rdquo;南宋四大家&amp;rdquo;之一，马远。 马远善于画山水、人物和花鸟，构图简洁，笔法恣肆健劲。 该画上半部分云山雾绕，仿若仙境，下半部分生动展现了当时农家&amp;rdquo;踏歌&amp;rdquo;的情景，可谓雅俗融合，十分富有趣味性。
同样，这几个&amp;rdquo;戏精&amp;rdquo;现在也住在故宫博物院。
唐代的人喜欢唱歌跳舞，那么明代呢？ 果断是喝酒呀！ 一般喝醉了的人都喜欢干嘛？
可是，明代的人喝醉了并不干这些事，他们会一起去&amp;hellip;&amp;hellip;挑逗喵星人。
求小白猫心理阴影面积。
画这幅画的人，名字很寻常，估计你都认识好几位——刘俊。 他是明代的宫廷画家（铁饭碗有木有），擅长山水人物，被授予“锦衣都指挥”职。
现在这几个酒仙和这只小白猫住在天津市历史博物院。
艺术提炼于生活，一幅好的画，除了画工技艺精湛以外，它还富有乐趣、表达了人们的精神面貌和生活状态，并且反映了所处时代的高级审美观。 有机会不妨去看看它们~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>好多鱼</title>
      <link>/post/4nr2j6/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jan 2018 10:43:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/4nr2j6/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
据妈妈说，在小学一年级的某一天，我&amp;rdquo;无师自通&amp;rdquo;煮了一锅米饭。
那时我上学路程不远，穿过一个小公园和灯光球场就是学校。 大人没空接我的时候，我就自个儿回家。
住的银行家属楼，储蓄所就在楼下，妈妈上班就只是下几层楼梯的距离。 虽然很近，但加班是常有的事。我自己回到家没什么东西吃，就要饿肚子等。
一天傍晚，妈妈下班回到家发现电饭锅里已经煮好了米饭，据她说那米饭软硬程度也刚刚好，她觉得很诧异，问我怎么突然会煮饭的？ 我说平时看你怎么煮就怎么煮呗。
虽然这事我是没有太大印象了，但在煮东西这一块我似乎好像大概也许确实是有那么一点点天赋。
后来妹妹出生了，有空的时候我都会帮着家里下厨。 等她再长大一些，我上了高中，寒暑假里白天都是我带着她。 早上妈妈买好菜拿回家就各种忙碌了，我全权负责我和我妹的午餐以及一家人的晚餐。
厨房于我而言是个小小的游乐场，我喜欢把买回来的菜一一分类，用小篓子装好，然后从蔬菜开始洗，其次是肉类，最后是鱼虾类。
洗好之后呢，要切片的切片，切丁的切丁，五颜六色也分类盛好。
万事俱备，起油锅。 在抽油烟机的光线下，食物与油亲密接触，那种滋滋声特别有仪式感。
今天分享的是我喜欢的——石锅杂鱼煲
石锅，就是麦饭石锅，可滚汤可煮面可焖排骨可煎蛋，我觉得挺好用的，关键是颜值也不低。
材料准备: 海鱼（随你喜欢什么品种，只要是适合熬汤的都可以）、虾、小生蚝、土豆、番茄
烹饪步骤:
1、活虾先放冰箱速冻一会（主要是冻麻木点，直接下锅弹来弹去好像很残忍）， 下热水锅，不要烫太久，转色了就捞起来； 冲冷水或者倒进冰水里； 剥壳，然后暂时放置在一边；
2、土豆&amp;amp;番茄 切成小块 ，下（新的）热水锅， 中小火熬
3、在熬制汤底的时候，同时煎鱼。 鱼煎到两边表面变成金黄，下锅，滚烫的汤底淹没煎黄的鱼肉，慢慢变成一点奶白色，此时可以滴两滴料酒； 盖上盖子，小火熬制；
4、大概熬二十分钟，把生蚝和刚才剥好的虾肉倒下去，然后中火煮个五分钟；
5、起锅前，下几片芫荽，撒点盐。
虽然不属猫，但我非常爱吃鱼，尤其爱喝鱼汤。 而这锅鱼汤正合我口味，营养貌似也还不错。
周末这两天气温下降，也没有什么太阳，这样的日子，最适合睡到自然醒，然后买买菜，下下厨，看看电影翻翻书。
长发飘飘不一定是为了要绾住君心， 洗手做汤羹也不一定是为了宠着谁的胃（当然宠还是得宠的）
毕竟，说不准，哪天我就开了一家私房菜馆当上老板娘系着花围裙设宴款待（赚）你们（钱）了呢？ 哈哈哈。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>年   -  &#34;齐白石杯&#34;</title>
      <link>/post/3v317s-or/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jan 2018 17:14:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/3v317s-or/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
我们的祖宗多么了不起，他们从农作物成熟的周期获得了&amp;rdquo;年&amp;rdquo;的概念，代代相传，有了&amp;rdquo;年&amp;rdquo;这个伟大而神奇的节日。 过年的时候，他们载歌载舞庆祝丰收，虔诚祭祀，感恩各路神明及祖先保佑这一整年的风调雨顺、人丁兴旺。同时，也诚心祈求新的一年日子过得更加美好。
庆祝新年的形式多种多样，但不变的是喜庆热闹。
小时候，家里有日历，过去一天就撕去一张，一本厚厚的本子越来越薄，说明有趣的&amp;rdquo;年&amp;rdquo;就要到了。
那时候的&amp;rdquo;年&amp;rdquo;意味着什么呢？
意味着要买新衣服了， 意味着兜红包， 意味着可以玩烟花鞭炮， 意味着可以很晚都不睡觉。
而今，&amp;rdquo;年&amp;rdquo;　于我而言意味着什么呢？
少年不识愁滋味，爱上层楼。 爱上层楼，为赋新词强说愁。 而今识尽愁滋味，欲说还休。 欲说还休，却道天凉好个秋！　——采桑子 （宋）辛弃疾　不止偶尔，但也说不上常常。 有时下班后会来到这个球场坐上一会。
放下还没做完的事情，也忘了各种计划。 就那样坐着，看小孩子们跑来跑去玩耍。
春夏秋冬，又一个轮回。 我已是一个终日活在恒温下的俗人。
&amp;ldquo;春种、夏耘、秋收、冬藏&amp;rdquo;的日子离我很遥远。 就更别说懂得用身体和智慧去感受&amp;rdquo;野人无历日，鸟啼知四时&amp;rdquo;的美妙。
所以，如果要此刻的我去形容&amp;rdquo;年&amp;rdquo;，应该就如下图——
脚踏实地，低头耕耘，同时也纵容着自己放飞梦想的风筝。
小时候，爸爸妈妈像老牛一样负重前行，我只管在他们宽大的脊背上轻松玩耍，无忧无虑，不知年年岁岁。
独立后，我也成了一头负重前行的牛，低头耕耘，不辞劳苦，只为了守护自己想要守护的纯真。
牛背上的孩童，是你，是我。 因为有了那份纯真，我们不畏惧脚下的坎坷和泥泞。
&amp;ldquo;年&amp;rdquo;也是一头活了几千年的老牛，它用苍老却温润的脊背抚平我们在一年里受过的所有挫折与伤害，同时也承载了我们弱小但顽强的美好寄望。
在&amp;rdquo;年&amp;rdquo;的庇护下，我们于轮回中得以休息，得以放空。
&amp;ldquo;年&amp;rdquo;说—— 世事没啥大不了的，反正不管怎样，我总会如期而至。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>男友36.5℃ - 上</title>
      <link>/post/36-5-or/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2018 16:49:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/36-5-or/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
01 故事要从一杯Tomorrow说起。
那一晚，顾小然和几个纯情小羔羊齐聚兰桂坊，主题是“深切缅怀即将逝去的学生狗时光”。
她生来就自带厌恶酒精的属性，正如隐藏在心底深处的“恐男症”。 别误会，她不是LES。 在12岁之前，她还是有暗恋的小男生的。
但不知道从什么时候开始，突然就变成了一块绝缘体，像脸盲症一样，再不懂欣赏男性，也本能抗拒所有接触。 哪怕是不小心的触碰，也会让她觉得头晕恶心。
可是，那一晚，顾小然却被隔壁桌一个男人吸引住了。 那感觉，大概就像是飞蛾看到了火，火光照进心房的那一瞬间猛然脑充血，然后所有自制力都崩溃了，唯一指令就是：冲过去！冲过去！冲过去！
好在她的身体反应迟钝，就魔怔了一般，软趴趴举起手指，说，给我来一杯那个—— 那男人手中的一杯酒。 像蓝宝石一样，幽幽发着光的酒。
身边的小伙伴们都笑开了，眼镜男阿乐扬起手打了个响指，说，来一杯Tomorrow。
一杯冰蓝冰蓝的东西摆在她面前，她小心翼翼把它捧起。 迷离的光线下，微小的泡泡不断往上窜，像海底世界一般。
突然，透过蓝色液体，顾小然看到邻桌男人帅气举杯，无声说了句“cheers”。 他的眼睛很美，像微缩了整个银河系。
顾小然移开杯子的时候，那个位置空空如也。 仿佛一场幻觉。 她惊愕了片刻，木然地把那杯蓝蓝的东西喝了下去。
02 当她醒来的时候，环顾四周，发现身处陌生地方。 房间很大，纯白一片，简洁干净到令人发指。
窗微微打开，外面的风吹进来，白色纱帘如柳絮般轻轻摆荡。
床头柜上放着一台手机，底下压着一张纸。 纸上写着：“顾小然，如果你醒来，请尽你所能，想起我。” 很惊悚！这完全是她自己的笔迹啊！
拿起手机，点亮屏幕，发现设有密码，犹豫片刻，她按自己的习惯，划了个“Z”。 正确……
迫不及待点开微信的时候，无意瞥见屏幕上方那小小一栏—— 2020年6月30日。
然后，她也不知道自己断片了多久，就只是木然地，点开手机里所有能打开的程序，做梦似的浏览着。
微信，甚至QQ，都有她这三年来所有聊天记录，爸妈，亲戚，朋友，事无巨细，闲话家常，什么都有； 微博、Facebook都显示着这三年来的点滴足迹—— “顾小然”竟然踏遍了世界上各个知名地方，有文字，有照片，有定位，甚至粉丝们的留言都细心一一回复。
可是，她完全想不起这一切。
03 顾小然足足在那个房间里呆了两天，第三天，实在饿到不行了，于是洗漱好换身衣服出门找吃的去。
不管发生了什么，总得活下去，才能解开谜团，不是吗？
打开房门，发现这是一栋独立复式别墅。
好在房间以外的地方不再是纯白。 黑白灰色调，再点缀以明艳，很高级的美。
轻手轻脚走到厨房，打开冰箱，里面有速冻点心和牛奶。
她一股脑把所有包装都撕开，然后拿个玻璃大碗把它们全装起来，塞进微波炉就开始叮。
吸着冰牛奶，她发现饭桌上摆着一张纸，上面写着——
苍龙连蜷于左，白虎猛踞于右。 朱雀奋翼于前，灵龟圈首于后。 欲知前尘往事，请联系我，5688 8888，白氏，珂勒。
04 顾小然抬头看了看这密集且古老的屋邨楼房，感觉那无数件艰难挂在在冷气机旁的衣服像花蝴蝶一样围绕着她旋转，把她转个头晕目眩。
这是白珂勒在电话里说的地址。
28楼，又长又窄的过道尽头，顾小然轻轻按下了门铃。 没声没响。 于是她用力按了三下。 依旧鸦雀无声。
就在准备敲门的时候，门开了。 “进来吧。” 一句慵懒的男声传了过来。
迟疑地推开门，并且让它保持敞开，顾小然谨慎挪着脚步往里走。
狭窄的地方，耸立了三个巨大书柜，书柜包围下，一个大班椅背对着她，只能窥见一双Nike运动鞋。
“这里明天起就交给你了，我要忙我的事情去。纸质杂志就不再出版了，太不环保，你知道印刷一本书要耗费多少资源吗？还好，悬崖勒马，回头是岸，放下屠刀，立地成佛。 但那什么公众号你可不能偷懒，必须保证日更，同时你得留意下阅读量，写星宿没人看就写星座，星座没人看就写考古，考古没人看就写历史，历史没人看就写故事。 反正，随你发挥，但就一点，不能写什么娱乐花边新闻，做人不能那么肤浅，我们要放眼世界，懂吗？”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>它们</title>
      <link>/post/2xamqk/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2018 16:09:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2xamqk/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
养过的宠物不多，十个手指头数得过来。 彩色鸭子，小松鼠，许小猫，兔子，小猫gigi，乌龟葡小萄。
图片中的这只鹦鹉？ 哦，它叫小秋秋，又名大队长（因为它很喜欢巡逻）。她是我妹妹的宠物。
[彩色鸭子]
忘了是一年级还是二年级，放学的时候看到校门口有彩色鸭子卖，五颜六色的鸭子在纸箱子里争先恐后探出脑袋，毛茸茸小小只的，实在是很可爱。
可是我妈不给买，她是个很有原则的人，说了不买就是不买，不管我卖萌撒娇还是滚地撒野。
可是后来我还是如愿以偿了，因为老爸接我放学，他是相当好说话的。
至于彩色鸭子买回家以后的事情，我已经忘了。 我想无非就是我一下子就玩厌了然后就撒手不管它了。
[小松鼠]
小松鼠是有一天和妈妈在城南市场那看到的。 当时我第一次看到如此可爱的动物。 大概是我妈也被它萌到了吧，于是八块钱买了它回去。
它被我们安置在阳台，我用纸皮箱做了一个房子给它，房子有睡房、客厅、厕所。 看着它在里面串来串去跑个不停，乐趣多多。
后来我表姐来我家看到了它，也很喜欢，她就问能不能给她养一段时间。 不知道她当时是如何说服我的，我同意了。
可是，那个冬天，她却告诉我小松鼠被冻死了…… 而且，她还擅自把它的遗体扔到河里面去了……
那几天我好难过，一想起就哭。 后来，再长大一点，我才发现，原来真正的松鼠是真的有个大尾巴的，而我养的那只，是仓鼠……
[许小猫]
许小猫是高中的时候，一个男生送我的礼物。 嗯，如果看过我前面的文章，应该知道就是那个小吴彦祖了。
许小猫刚来的时候很可爱。它被拴在天台的阁楼——我妈从来不允许家里有动物乱跑，拴着养已经是最大的让步了。
我并没有给过它太多关注。 后来去外地读书，就更是把它遗忘了。
直到有一天，我妹妹打电话跟我说:&amp;ldquo;姐，你的猫被妈妈卖了，卖了一百块！&amp;rdquo;
我无可奈何，象征性地掉了几颗眼泪，以及在扣扣空间里写了篇文章，就翻篇了。
想想自己，有点冷血。
[兔子]
如果我家养兔子，那肯定不是当宠物养。而是……食物。 也是某个男生送的礼物，一对兔子。 兔子长大了，又生了一窝兔子。
刚出生的兔子，像手指头那么大，后来长开了，就萌得跟什么似的。
在养兔子这个事情上，有两件事让我觉得很伤感——
一是兔妈妈生下小兔子的前几天，兔爸爸被宰了。
二是兔妈妈头一胎生娃，是在大冬天，它不知道怎么照顾小兔bb，我妈怕小兔崽子们冻坏，于是把它们拿到楼下用棉布什么的裹住，以及喂它们喝奶。
第二天，我妈把小兔子送回兔妈妈那去，发现兔窝里堆着很多毛，而兔妈妈身上却布满了斑秃……
没有人知道它是怎么把自己的毛扯下来的。 没有人知道它有多疼。 没有人知道它是如何度过孤零零难熬的一晚。
反正第二天，它已经会主动照顾它的孩子们了。
[小猫gigi]
gigi，应该算是我最用心照顾的宠物了，应该说，我已经把她当成亲人了。 她是我在宠物店领养的。
为了她，我生平第一次心甘情愿做个铲屎官。 而她，确实也给了我许多欢乐和陪伴。
具体的，不想回忆了。 她后来，被放回老家里养了。 原因有很多，我也不想说了。
放养以后，我再没见过她。 我爸妈回老家的时候见过她几次，据说她已经变成野山猫了。 归园田居以后，她过得随心所欲，自由自在。 我想。
[乌龟葡小萄]
葡小萄是我在夜市里买回来的。 当时它是玻璃缸里最弱小的那只乌龟。
弱小到，老板都不好意思收我的钱。 但我还是掏了四块钱给他。
其实我也没怎么理过它，就是想起就给它喂点食物换换水什么的。
它现在，大概有一小脸盆那么大了。 特别凶！ 动不动就张开血盆大口。 而且还特别喜欢吃生肉啊蜗牛啊qy啊什么的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>心上人</title>
      <link>/post/6fbhq1/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 15:17:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/6fbhq1/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
范先生:
在展开信纸之前，我想了很久很久很久。
原谅我还是决定中规中矩地叫你范先生。
我给你起过多少名字呢？ 让我回忆一下。 小源源、范小小、小流氓、源宝宝……哦，还有小哥哥。 你是我的心上人，我自然会赋予你小哥哥这光荣称号。 其他入不了我法眼的统称为那些男的。
光阴似箭，一转眼我们已认识七年。 最初的最初，为了吸引你注意，我像个女烈士一样，抱着必死的决心自告奋勇报了个女子二千米。
你知道吗？我真的很讨厌跑步。 一来吧，胸太大，于我而言这哪是轻装上阵啊！简直是负重前行好吧。 再者，我自幼肺活量就小，跑没多远，胸口就闷得慌，溺水一般，每呼吸一下都像涌进呛人的水。 可纵然如此，我还是咬紧牙关机械地迈腿往前跑去。 因为我知道终点有你。
快冲线的时候，我感觉耳朵聋了，除了自己的心跳，我再听不到别的声音。 同时，我也感觉眼睛瞎了，除了高大帅气的你，我再看不见别的人。
我用尽全力冲刺，我的目标是第一，第二都不行。
因为，我要第一个冲进你怀里—— 那个我心生向往的地方。
唉，为了跳进你怀里，我何止跑了两千米？我可是用了三年助跑的啊！ 谁叫我高一新生报道那天就对你一见钟情了呢？
嗯，你记得要按时吃饭。 不要吃猕猴桃，因为你一吃准过敏。
你不抽烟，真好，但是你的手指真的很漂亮。
记得那天晚上我为了满足自己邪恶的yy，硬是把一根烟夹在你修长的手指间，你把它凑近唇边，真像个从漫画里走出来的美少年。
虽然没点火，但那性感已经把我烧成灰烬了。
以后尽量少喝酒了，好吗？ 要知道你的酒品是多么的差，一旦醉了酒就整晚踢被子，现在大冬天的，宿醉加着凉可是会特难受的。
衣服都洗好熨好了，按颜色深浅我把它们排成一排整整齐齐挂在衣橱上。
处女座的男人，傲娇如你，定然容不得瑕疵。
从嫁给你的那一天起，我就对自己说，一定要努力成为你的好妻子、好情人以及好朋友。
这三者并不矛盾，不是吗？
我自认为做得不错，可是，为什么，隔着咖啡店的落地玻璃，我却看到你温柔地，低头亲吻她额头呢？
如果你吻另一个女人的性感红唇，我想我不至于如此难过。
就这样吧。 离婚协议书我已签上名字。 我呀，浪迹天涯去了。
还记得我从前跟你说过的渡渡鸟吗？它拥有芭蕾裙子一样可爱美丽的尾巴，可是，它们现在已经绝种了，因为人类的滥杀。 正如我的爱情。
就此别过。小哥哥。
——流苏
以上文章是某天下班路上在巴士上写的，本想再写一封&amp;rdquo;范先生&amp;rdquo;的回信的，但至今也想不出怎么写。 如果你有兴趣，不妨写写？
（好混搭）临帖小视频:
https://www.douyin.com/share/video/6514253914039127299/?region=CN&amp;amp;mid=6501976553851718414&amp;amp;utm_source=copy_link&amp;amp;utm_campaign=client_share&amp;amp;utm_medium=android&amp;amp;share_app_name=aweme&amp;amp;share_iid=23422316693</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>流萤 第二章   -   月旦评</title>
      <link>/post/3sbatn-or/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2018 14:09:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/3sbatn-or/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
累月独处，一室萧条； 取云霞为伴侣，引青松为心知。 或稚子老翁，闲中来过，浊酒一壶，蹲鸱一盂， 相共开笑口，所谈浮生闲话，绝不及市朝。 客去关门，了无报谢，如是毕余生足矣。
——陆绍珩
01 大概每个经历过岁月浮沉的人心底都有一个隐居梦—— 远离世俗压力，一扫世态俗情。 竹林芳径，知己二三，煮茶饮酒，怡然自得。
自由，每个人的定义都不一样。 大致说来，真正的自由，不仅仅是你想做什么就做什么，更重要的是，你不想做什么，就不做什么。
02 如何理解这句话呢？ 古希腊时代，有一个哲学家叫做第欧根尼（Diogenēs），他出生于一个银行家庭，按道理说衣食无忧过个一辈子是没有问题的，但历来伟大的人都具有其独特而闪光的思想，他崇尚的自由在我看来与我国天人合一的思想有异曲同工之处。
他摒弃一切可以摒弃的物质，居住在一个桶内，没有衣服，就裹着一条毛毯，过着乞丐般的生活。 他认为除了自然生活以外，其他社会、文化生活都是无足轻重的。
家财万贯富可敌国就自由了吗？ 他说不，你的生命都浪费在打理这些所谓的财富上了，实际上并不是你占有了它们，而是它们占有了你。
有一天，国王亚历山大（Alexander）（一直都觉得这名字特好听）亲自去拜访第欧根尼，看到他披着破毯子躺在破桶中，国王恭敬地说：“第欧根尼，我能帮你做些什么吗？” 第欧根尼说：“能，哪儿凉快哪儿呆去，别挡住了我的阳光。”
年轻的君主惊愕沉默片刻，慢慢转过身走开了。 他说：“假如我不是亚历山大，我一定做第欧根尼。”
03 这位年少有为的伟大军事家，他创建的马其顿帝国是世界史上第一个横跨亚、欧、非的大帝国。 聪慧如他，听到这句话后并不觉得被冒犯，反而是，他听懂了第欧根尼的话—— 每个人生而具有独立性，但是为了攫取虚假浮华的东西，人们出卖了自己的独立性。
而第欧根尼，他虽身居木桶，却依然拥有着真正的独立和自由，他可以理直气壮地对高高在上的一国之君说不。 他的内心是富足而强大的，强大到不需要以别人的嘉奖、同情或赏赐来作为衡量自己价值的坐标。
04 跟第欧根尼相似，沈周也是一个心中拥有真正独立和自由的人。 在第一章介绍过了，沈周生活在一个相对太平的时代，他不卷入政治，而是选择了做一名隐士。 他的这种“任性”是有资本的。 一是他的家境，二是他的才华与情商。
明宣德二年（1427年），沈周出生于苏州长洲县的一个书香世家。他爷爷沈澄是画家、鉴藏家以及诗人；伯父沈贞吉和老爸沈恒吉都是书画家。
明初永乐年间，沈澄以贤才徵赴京，被朝廷征召给个官职，但是他推脱说自己病了，几回太极耍下来，最后朝廷只好作罢。 好不容易甩掉牛皮糖的沈澄心有余悸，回到家立马告诫儿孙：艾玛，当官什么的最累人了，不约不约！（“勿以仕宦累身”）
或许有人会问，给个官你都不当？你咋不上天呢？ 你可别说，他们一家子的生活幸福度堪比神仙。 你现在无比向往的隐居读书游山玩水踏雪寻梅红尘作伴策马奔腾对酒当歌什么的都是他们家玩剩的。
05 生于“隐逸世家”，原本就天资聪颖的小沈周在成长路上一无读书压力，二无经济压力。 虽然家人都对他寄予厚望，但从来不施加望子成龙的压力给他；再者衣食无忧，家里良田数百亩。 如果有部电影是拍小沈周，我猜电影名一定是《小沈周的幸福生活》。
沈家常有文人雅客前来拜访，吟诗作对、评书品画那都是家常便饭。 各路丹青高手雅聚切磋，对小沈周也不吝指教，杜琼（传世名作有《南邨别墅十景图册》等）曾拿自己收藏的元代大画家赵孟頫真迹给沈周细细体会，还给他详细介绍了绘画发展的脉络。
顾恺之、吴道子、李思训、黄公望、倪瓒、王蒙等等，这些历代大画家的名字沈周都从口口相传中听过，或者也得以看过书画真迹。 后来在东原先生的指导下，沈周开始临摹古人的画作。 生于收藏世家，他有许多古书画现成资源，学习起来可谓得天独厚。
06 跟纨绔的富二代完全不沾边，沈周继承了孝悌温良的品德，他虽避走仕途，却不孤傲清高，相反，他的兄弟朋友都是响当当的朝廷人物—— 吴宽——礼部尚书 程敏政——礼部侍郎 徐有贞——兵部尚书 王鏊——户部尚书 崔恭——吏部尚书 王恕——吏部尚书加太子太保
时隔五百年，可能我们比较难想象一介布衣与这么多朝廷官员深交是什么概念，但是稍微代入一下，如果你身边有一个人，他看似平凡低调，但是差不多半个中央的高官都是他的好兄弟，牛不牛？嗯，大概就是这种感觉吧。
07 情商高如沈周，交友遍布四方要员，除了他们都仰慕沈周的才学以外，还因为他孝悌笃友的品行。 他人如其画，宽厚磊落，面对善恶垢净都处之泰然。 不张狂不作怪，有如高级的中锋用笔，不急不缓，敦厚仁慈。
好的品德与深厚的艺术修养，不仅为他带来了众多好友，还为他赢得了无数后人的敬仰。 他的学生文徵明就这样评价过他—— “我家沈先生不是凡人，是神仙中人。有一百个文徵明加起来，也抵不过他。”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一念之间</title>
      <link>/post/4krdjp/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 04:23:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/4krdjp/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
01 每场拍卖后，我都习惯于写分析总结。 好记性不如烂笔头，付出后尽量留下轨迹，是快速成长的捷径之一。
跟以往不一样，昨晚散场后，我思绪万千甚至有一种想哭的冲动。 直到人群离场，我才缓缓走出来，漫步中环街头。 夜色很美，霓虹灯像油画一样晕开，风夹着点点细雨吹拂在脸上，凉凉的，渐渐将我的热血冷却。
昔日拥挤的巴士没几个人了，寻个座位坐下听着歌，心境慢慢归于平和。 看着玻璃窗弥漫着薄薄水雾，景色迅速滑过被遗留在身后，我居然笑了，像个傻瓜一样。回头环顾，还好。大家都在低头玩手机或者打盹。 那一刻我觉得很愉悦，没钱一身轻。无所谓了，什么都无所谓了，知足了。
02 原本这类总结是我的“机密”，亲妈都不给看。 但这次意义不一样，因为我这次卖掉了目前手上大部分的SBD用来投入竞拍，这里面凝聚着一直以来大家对我的点滴支持，我愿意也理应分享出来。
由于最近工作上遇上小小水逆，以及我的小金库因为某种原因被一秒打回解放前，原本预算投入两万五买书变成了88块。 彼时正在前线埋头淘金的我看到银行短信通知欲哭无泪。 反正，上周里我都过得像只被逼到墙角的兔子。
03 在这里要感谢一位朋友，你们都很熟悉的，因为不知道他愿不愿意被提名，所以就不@了。 在我很彷徨的时候，我请教他—— SBD现在卖亏不亏？虽然我这也没多少，但想卖了买书。
很庆幸他回答是—— 他自己暂时不卖。
也很庆幸他再说了句—— 除非实在没钱买书了。 要是实在需要的话，那就卖，就算卖贱了，雪中送炭也划算。 随缘。
听从了他的第一条建议，当天我没有卖。 听从了他的第二条建议，拍卖当天下午，在我被别人用钱砸得吐血并且弹尽粮绝的时候，立即把手上的别人的委托单转托给旁边的同事（感谢她！），然后把160个SBD甩了，当时的价钱比我请教他的时候涨了大约5成，如果我没看错的话。
虽然一个流程转下来最后到账多少钱未知，但这项操作在我精神高度紧张之际成为了一支强大的援军，我的心定下来了，我迅速调整心态，前面的错失不再计较，静待排在后面的目标。 就是这一套
在看展的时候，我就对它说—— 原谅我在你身上投入的最高预算只有六千，如果你愿意跟我走，就记得这个价。
在拍到它的时候，有五个人竞价，我不再跟他们厮杀，紧紧盯着价格，在一个电话委托喊到六千的时候，是的，他已经触及我最后的防线了，但那一刻我不管了，加一口，六千二，并且决心跟他死磕了。 可是意想不到，在我喊了六千二以后，那个人说了一句，放弃。
六千二，落锤。花落我手。
你说，这东西多有灵性，对吧。 它用两百块，来测试我对它的真心。
04 这种微妙的缘分，也是我大爱藏古这一行的最大原因。
从前，我这个也说漂亮，那个也说好看。 一个前辈摇摇头对我说，你还没开天眼。
后来，除了沉下心去学习基础知识，我也开始用心去感知—— 它们都不会说话，你用眼睛看到的是沧桑，用心感知到的故事。
我明白了，为什么藏古的人，玩到最后，只一眼就知道东西真不真，老不老。 正是这种基于大量正统知识的丁点感性，成就了最高级的鉴别能力。 常年累月，这种能力已经变成了一种条件反射。
所以，不想再用“菜鸟”或者“白丁”来形容自己了。 确实比你厉害比你玩得大的人多了去了，这个圈子从古至今都是人才济济。 有心，有梦想，谁都了不起。
05 文章最后，想说一句——
凡情留不尽之意，则味深； 凡兴留不尽之意，则趣多。
这中间不可名状的情绪，有没人懂，已经不重要了，无所谓了。 持有还是散去，不在长路漫漫点点滴滴，不在盆满钵满还是萧条困顿，它只在一念之间。
分享下昨天收获，图片上的价格均为起拍价——
以下是失之交臂的——
《书道全集》，从日本寄过来才2500，我的预期是1800，可是硬是拍到了3500。搞不懂那些人的钱是洪水漂来的还是大风刮来的。
这套书，懂书法的人都知道它的江湖地位，特意上个淘宝参考价。 我叫到一万四的时候实在扛不住了，最后一万五成交。 这个价格如果转手的话，还是很有利润空间的。 没办法，随它吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>周六，宜捡漏，宜治愈</title>
      <link>/post/5caqkz/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2018 01:52:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/5caqkz/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
心理暗示是很奇妙的一种东西。 在很疲惫的时候，静静躺十分钟进入冥想，听着音乐任由想象释放，这是很有效的一种放松方式。 充电十分钟，精神五小时。
头脑中固有的&amp;rdquo;周末是假期&amp;rdquo;观念，也让我今天倍感轻松，虽然一大早就起床出门了。 印象很深刻，记得小学三年级时语文老师说:&amp;ldquo;你心情好的时候看到的世界都是美好的，而心情糟糕的时候就会看什么都不顺眼。&amp;rdquo;
相传地狱中有一头猛兽，在善良的人眼中它会特别可爱，像个慈祥的守护神；而邪恶的人却会觉得它面目狰狞，让人骇破胆。
境由心生，大概就是这个道理吧。
在藏古界，造假与掌眼是一个永恒的话题，就如八卦上黑白分明的阴阳，相生相克。
鉴宝就像是场攻克堡垒的游戏，攻城的人称之为掌眼，他们拼命要寻找破绽，造假的人就是建造城池的人，他们要用自己的技艺来提高城墙防御级别，拼命掩盖破绽，以免被攻破。
博弈起来五彩纷呈，包罗万象。 现实永远比想象精彩。
近几日业内多人调侃2018拍卖界三场开年大戏: 侦探片:书画作伪大案终于有了官方报道； 商战片:宋理宗书团扇大漏被行内人打脸； 谍战片:佳士得帅大叔无间道被美国中情局抓了。
真真假假，正邪难分。 你觉得这是个游戏，那就是个游戏； 你觉得这是场战争，那就是场战争。
好了，游戏开始了，吹水到此结束。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>治愈形微笑- 微笑挑战 Smile Challenge</title>
      <link>/post/or-smile-challenge/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2018 12:59:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/or-smile-challenge/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
谢谢可爱的 @veronicazhu 翻牌子邀请我参加微笑挑战这个游戏。她点了我两次，两次我都在帖子里看到了阳光灿烂、毫无偶像包袱的笑容。
很圈粉，作为女生我看了都喜欢。当时我想，如果我是男生，一定要找爱笑爱闹的人做媳妇。
在此之前，我恰好也关注过&amp;rdquo;微笑&amp;rdquo;这个话题，借此机会，小小展开聊一聊。
01 岛国有个小视频叫《态度娃娃》，不长，六分钟，却发人深省……甚至，细思极恐。
主人公是一个女生，她从小就是个烂好人，习惯活在别人的期待里，委曲求全、小心翼翼藏起自己的真实情感。
她要求自己尽量做到: 别人说什么都能答应，做错什么都能原谅。
最终，她在一句句“你真是个好姑娘”、“你人真的太好了”下变成了一个微笑人偶。 除了僵硬的笑脸，再没有别的表情了。
脸僵后，喜怒哀乐全部封存在体内，无从释放。 情绪发酵，腐败，她时刻被煎熬着。 后来，她砸烂了自己的脸，发现里面是一个空洞。 于是她彻底失去了自我。
02 人吃五谷杂粮，必有喜怒哀乐。 而开心就笑，伤心就哭，这是最基本的情感表达。
还是婴儿的时候，动不动就扯开嗓子大哭，没人会觉得这不正常，爸爸妈妈也会无条件接纳这种情感发泄。
现在推崇某种育儿观，提倡&amp;rdquo;孩子哭闹不能抱&amp;rdquo;。 正不正确我不敢说，但换位思考一下—— 如果你是婴儿，除了哭暂时还不会其他交流技能，当你想妈妈抱抱了，哭，但是不管怎么撕心裂肺地哭，你妈说你才刚吃饱，摸尿片也没有湿，于是干坐在旁边就是不抱你……
当一次次发出的需求被忽视，那会不会形成一种&amp;rdquo;孤僻&amp;rdquo;心理？
反正我怎么哭喊都是没人理的，那还哭个毛线啊。 所以，这就被认为是&amp;rdquo;乖&amp;rdquo;了么？
03 发泄情绪不被接纳是很糟糕的一件事，就像一个人被流放于沙漠，又渴又累，还不能自暴自弃——因为那样会更难受。
除了负面情绪难以被人接纳，自己不懂得释放也是很可怕的一件事。
微笑，传达着一种和善与美好，几乎没有人会拒绝。因为开心，所以笑，这很好。 但不开心的时候，还要假装若无其事，假装微笑，这很容易得内伤。
2017年6月，英国一个16岁少女Maisie以自杀的方式结束自己的生命。
所有人都觉得很诧异，因为在大家眼中，Maisie是个开朗活泼的姑娘，很爱笑，总是一副没心没肺的可爱样子。 这样的人，怎么会轻生呢？
就在自杀前不久，她还兴致勃勃地和一家人讨论8月希腊旅行的计划，看起来充满了期待。
2017年6月19日的清晨，吃着早餐的Maisie还笑着对她妈妈大喊了一句“再见”。 可是当天下午，Maisie外出一直未归，第二天凌晨，警察在附近的森林中，找到了她的尸体。
&amp;ldquo;我很悲伤，很难过，可是我还在笑。&amp;rdquo; ——这就是&amp;rdquo;微笑抑郁&amp;rdquo;
04 和典型抑郁症不同的是，“微笑抑郁”患者并不是每天都一幅颓废丧气的样子，反而，他们可能看似热情开朗，而且拥有比普通人更好的社交能力。
具备如此大的隐蔽性，周围的人很难第一时间发现，往往也因此延误了治疗时机。
在Maisie去世之后，姐姐Amy在整理妹妹遗物时，发现了一张纸条，上面写着“I’m fine”。
但当姐姐将它倒过来的时候，这纸条上的字竟然变成了：“help me”。
很惋惜，不是吗？ 态度娃娃为了寻回真实的自己从而砸碎了脸； Maisie在无尽的孤独中委婉地发出求救信号，可是没人察觉，于是她最后用结束生命的方式来寻求解脱。
如果有人能在黑暗边缘拉一把手，如果她们能奋力积极自救，也许会是个截然不同的结局。
05 所以，让我们扭转一个观念—— 并不是微笑就光荣，哭泣就可耻。
刘德华都说了，男人哭吧哭吧哭吧不是罪。
我们要正视自己的情绪需求，同时也要学会接纳包容身边人的情绪发泄需求。
不要微笑就亲密，生气就远离。
这样相处，相信彼此都会增添更多的欢乐与微笑。
06 文章最后，我认为，传递微笑的意义在于—— 一、用笑容去感染他人。 这是一种获得，你用笑换得了他人的好感；
二、用平和真诚的笑容去接纳他人的无助、伤心、沮丧等各种负面情绪。 这是给予，是一种宽厚的爱，这种笑更迷人。
不信你看看——</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>闲随清谈 - 月旦评</title>
      <link>/post/6g2bap-or/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 06:55:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/6g2bap-or/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
暖风春座酒，细雨夜窗棋。 ——题记
01 以上文字仅仅是为了假装我的思想有点深度。 其实跟以下文字没半毛钱关系。
最近很奇怪，我觉得我的大脑出现乱码了。 新开了几个文档，都是挤牙膏似的挤了一点不咸不淡的开头，然后实在吹不下去。 躺在桌面的它们就像撒在土地里的熟种子。 指意不上开花结果。
每天我都像在高速公路上用时速15公里爬行着。 一方面外界压力如洪荒流水，另一方面，我调来调去，都是个闲云野鹤的状态。
坐在电脑前，思绪纷乱，不计其数的句子、图片像风暴一样卷席，速度太快，怎么都抓不住。 我安安静静地，边咬手指边找bug。 想了很久。
大概症结是在于，我的逻辑思维已经差到了无法维持系统正常运作的地步了。 我有大量的，零碎的东西，但把它们搭建起来的材料却极度匮乏。
病急乱投医，我对旁边的程序员男神说，兄弟，你们编程是不是要求逻辑思维得好。 他说当然。 我说，要不您教教我写代码吧！我想培养下逻辑思维。 他说行，你去买一本BB学编程的幼儿入门教材。 …… 不靠谱。
我又在想，是不是能量有磁场？磁场强大的能把弱的能量给吸走？ 这么一想，好像科学了—— 你老是和逻辑思维好的人混一起，别人强大的磁场就会把你少到可以忽略不计的逻辑能力变得更加弱小。
这不也解释了富人越富，穷人越穷的现象吗？
好吧我瞎说的。 但处于瓶颈期，出去走走是有益的。
02 霜天闻鹤唳，雪夜听鸡鸣，得乾坤清绝之气； 清空看鸟飞，活水观鱼戏，识宇宙活泼之机。 圈重点： 霜天、雪夜、清空、活水、鹤、鸡、鸟、鱼。 全都是实实在在的物体，不是空洞的风花雪月伤春悲秋。
朱熹在论述“理”和“事”的关系时说：“未有这事，先有这理。”正所谓“理在事先”。 他认为，未有舟车，先有舟车之理，一般先于个别，观念先于事实。
如果按照这个“知先于行”的理发展下去，我必定陷入一个死循环。 要知道，巧妇难为无米之炊，闭门造不出法拉利，你不能旨意一个不食人间烟火的人写出荡气回肠的红尘狗血剧；你也不能旨意一个头发长见识短的宅女写出精彩绝伦的时尚文案。
03 但作为“统治者”，应该还是蛮推崇“存天理，灭人欲”这思想的。
我不是机器猫，你要啥给啥，还没丁点儿个小脾气。 秩序是天地万物推论出来的理，秩序是天地赋予人的本性，不安分守己那就是违抗天命，那是要被炒鱿鱼的。乖乖。
好吧，就算我是机器猫，你要啥我尽量满足，但好歹给点豆沙包奖励一下啊。 “大凡道理皆是我自有之物，非从外得。” 一切满足都是头脑中固有的，先天的东西。所以有没有豆沙包不是解决问题的关键，关键在于你自己内心是否有感知满足的能力。乖乖。
对不起，臣妾做不到。 “禀得清高者便贵；禀得丰厚者便富；禀得久长者便寿；禀得衰颓薄浊者便为愚不肖、为贫、为贱、为夭。” 这人吧，活在世上，由于所受的“气”不同，这天资也是不同的，有些人聪慧，有些人愚笨……
行了别说了。
乖乖。
04 说了这么多，焦虑没有少，问题也还没解决。 但至少可以把“逻辑思维”不好这一症结排除掉，至少我还能磕磕碰碰写到这里。 尽管表达不够清晰，让人不知所云。
很多喜欢探究历史的人，本意大都是希望通过回望那些光怪陆离的时代，从中领悟一些东西来代入眼前所处的时代。 埋头是为了抬头。 然后，在熙熙攘攘的街头或夜深人静的床头，你会突然明了，原来你所纠结的那些个玩意，古人早已给出了答案。
孙中山提出了“知难行易”，承认了人的认识来源于事实和经验。 他批判程朱理学的“知先行后”，也指出了康有为、梁启超因信奉这种唯心论先验论导致了变法维新遭遇失败。
毛主席也说了，“实践、认识、再实践、再认识。” 唯有不断与现实互动，才能更好地提升自己能力，从而进步。
所以，遭遇瓶颈期，其实是你的头脑在发出警报—— 请注意，知识血槽已空，请充值！ 请注意，知识血槽已空，请充值！ 请注意，知识血槽已空，请充值！ 怎么充值？ 具体问题具体分析，自己把把脉，看看是卡在实践环节还是认识环节。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>求签请进    -  第5期  &#34;三个一&#34;</title>
      <link>/post/4i9rrf-or/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2018 10:44:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/4i9rrf-or/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
说起&amp;rdquo;求&amp;rdquo;，昔人亦有云: 一愿识尽世间好人 二愿读尽世间好书 三愿看尽世间好山水
世事棋枰，向来傀儡。 宇宙有黑洞，人心也一样，那便是永远无法填满的欲望。
求得了清凉又想求热闹 求得了自由又想求陪伴 求得了艳阳高照又想求素月入怀 求得了茗酒下肚又想求清茶一杯 求能看得远，唯有攀得高，然而高处不胜寒，只剩青烟孤箫。 曲径通幽，柳暗花明，没有尽头。
&amp;ldquo;求&amp;rdquo;，是能量守恒，毕竟谁都算不过老天。
贪得者，身富而心贫； 知足者，身贫而心富； 居高者，形逸而神劳； 处下者，形劳而神逸。 ——陆绍珩
好，以上都是故弄玄虚的广告文案，其实可以忽略不看。以下重点——
从前，有一个人。 他忧伤地来到我的摊位前。
他用生无可恋的语气跟我说，他的征途是星辰大海，可是，出门忘记带充电器了手机没电自动关机。 没了导航，他彻底迷失了方向。
他洋溢着泪水问我，半仙，我该在第一个红绿灯那转左还是在第二个红绿灯那转右？
我说，大吉大利，晚上吃鸡。来吧，求根签吧，你想知道的一切，它都会告诉你。
于是，他在我这求了个上上签。 第九十一签: &amp;ldquo; 宗壳心长风破浪 好把悉眉须展开 大才大用荐将来 一条大路平如掌 凡有施为总称怀 &amp;ldquo;
果然，没过多久，那个人升职加薪当上总经理，出任CEO,迎娶白富美，走向人生巅峰。
不管你信不信，反正我信了。 如果你也想求签，请把刚才那图片第一眼相中的数字及所求之事写于留言处。
——apple半仙已携苍蝇拍荣誉上线。
另:本篇纯属娱乐创意，不参与有奖评选。(●&amp;rsquo;&amp;lsquo;●)
有请 低调的才女 @towardsthesun 分享下你理解的&amp;rdquo;求&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ugly duckling or Cute baby? 丑小鸭还是可爱BB？-胖嘟嘟的apple</title>
      <link>/post/ugly-duckling-or-cute-baby-bb-or-apple/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2018 16:29:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/ugly-duckling-or-cute-baby-bb-or-apple/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
谢谢可爱的 @veronicazhu 妹子翻我牌子参加 丑小鸭还是可爱BB的有趣游戏。 Thank @veronicazhu for inviting me play the game “Ugly duckling or Cute baby”.
胖不胖，是我妈养娃的唯一标准，在我还年少无知的时候，被她一口一口喂成了胖子。 Fat or not fat, is my mother’s only criteria for raising a baby. When I was young and naive, she fed me into the fat.
再长大一些，依然是个圆嘟嘟的胖苹果。 So when I grew up a little, I was still like a chubby apple.
时至今日，每次我回家，她老人家都会唠叨我太瘦了，可怜的，面黄肌瘦，像个难民一样。 Even today, every time I go home, she always complaint that I become too thin and sallow, like a refugee.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>小日子，小片段</title>
      <link>/post/3esybg/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 16:20:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/3esybg/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
人不应该是插在花瓶里供人观赏的静物 而是蔓延在草原上随风起舞的韵律 生命不是安排 而是追求 人生的意义也许永远没有答案 但也要尽情感受这种没有答案的人生
——弗吉尼亚·伍尔芙
日子总是难以循规蹈矩的，就如同这些大量、零碎的照片。 挑一些出来，凑合在一起，诺，又能骗你的赞了~
抄抄写写，走走停停，岁月静好，鸡飞狗跳，大抵如此。
饿了就吃饭 困了就睡觉 难过就哭泣 开心就笑笑
早安/午安/晚安</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>天使在人间  -   月旦评</title>
      <link>/post/3yupv2-or/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 10:03:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/3yupv2-or/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
请问你是汉族还是少数民族？ 哦，那个，我是低头族。
01 不知道从什么时候开始，手机已经长成了身体一个必不可少的器官，甚至还有了侵蚀其他器官的趋势。
要问一天24小时里，身体上哪个地方最劳累，眼睛当仁不让。 睡眠不足加上长时间盯着屏幕，极大地透支了眼睛的健康。
虽然这只是两年前的一个小吐槽，但在这两年里我并没有去改善什么，甚至陷得更深。
02 这个月已经出现了四次搭地铁坐过站、两次坐反方向的事情了。 在家的时候妈妈总是对窝在沙发里玩手机的我说: 你在外面就不要这样玩手机啊，要注意安全。 我随口答应，但从未想过要改。
有一次外婆也跟我说，你走路的时候千万别玩手机，新闻上有一个人就是因为走路玩手机而掉进河里淹死了。 我依然是随口说好。死性不改。
八月份的时候去凤凰卫视看录影，有个编导姐姐说她摔断腿了，就是因为走路玩手机，摔跤用粤语说是扑街，有骂人的意思，当时大家都当听笑话一样，满场欢乐。
03 无数人提醒过，包括自己也会经常这样提醒身边人。 道理都懂，但做起来是另外一码事。
每天都已经习惯了，不管站着坐着，几乎都是戴着耳机低头玩手机，对身边的一切可以说是浑然不觉。 我忘了，我只是生活在一个相对安全的地方。
04 为什么一直没把这个问题当回事而今天又拿出来说呢？ 那是因为早上吃早餐的时候，一对母子的对话让我突然想起了一些东西。
&amp;ldquo;儿子，你乖乖坐在这里，把这些粥吃完，妈妈上去拿你的书包。&amp;rdquo; &amp;ldquo;好的，妈妈。&amp;rdquo; &amp;ldquo;你千万别走开，知道吗？&amp;rdquo; &amp;ldquo;知道了。&amp;rdquo;
我转过头，看到那个男孩大概六七岁年纪。 然后，我想起了很久以前的一件事。
那时我刚上大学。一个周末，和舍友去逛街。在商场洗手间外面，一个老大妈推着婴儿车，里面坐着一个大概一岁多的小孩，老大妈叫小孩乖乖坐着，她上个厕所就回来。 然后她把婴儿车靠在过道旁就真的走了。
我就站在那个地方盯着那个小孩，一直到老大妈走出来，然后我才走开。 虽然当时我很想追上去提醒一下老大妈，现在人贩子很多，不要再这么掉以轻心了，很可惜，那时比较青涩害羞，没敢追上去。
然后今天，我也选择了等到小男孩的妈妈回来了再离开。
05 这两件事跟低头玩手机有什么关系吗？ 看看下面这个信息——
像这种热心转发，全民接力的帖子，很多很多。 同时，&amp;rdquo;假天使&amp;rdquo;也不少，看转发量就知道了。
当然，并不是说转发就是虚伪，也不是这类信息不好。 我也转发，我也支持这类信息多扩散。
但不能本末倒置。 这并不是转发数量超一万就能找回一个丢失的孩子。 一万个影子叠起来也没有一毫米，不是吗？
只有信息传播出去了，让更多人看到了，机缘巧合下的关注、遇见和解救，才能为孩子回家带来更多的希望。
转发信息和遇见解救的是同一个群体。 并不是我们负责转发，别人负责去找。
世界上最可怕的悲剧，莫过于你在低头转发被拐卖儿童信息，一个孩子在你身边消失。
06 我外婆总是说，子子孙孙再多，也要一个归一个，每个都要好好的。 推己及人，我们每个人出门在外，也应该力所能及地给予别人福荫。
老吾老以及人之老，幼吾幼以及人之幼。 看到老人摔倒了，第一时间想到的是自己钱包，这确实也是个社会之痛。
我的叔公，就是因为在街上走路摔倒了而离世。 那时候医生说，如果他第一次摔倒了就坐在那里不要动，就能平安度过这个劫数。
很可惜，他在摔倒以后，自己挣扎着站起来，走了几步，又倒下了。于是，就再也没能站起来了。
如果在他第一次摔倒的时候，能有一个人过来关心一下，哪怕不扶，就帮忙照看一会儿，也许会是另外一个结局。
07 观望的态度也许让人失望，但如果是低头玩手机视而不见充耳不闻，那真的让人很心寒。 尽管大多数人都是热心肠的，只是习惯了感官被屏蔽罢了。
别做一个假天使。 让我们都抬起头来，好吗？ 为了眼睛颈椎等身体健康，为了出行平安，也为了与我们擦身而过或许需要帮助的陌生人。
放下手机，摘下耳机，多看看脚下的路，多留意身边的人，多听听身边的声音。 同监督，与你共勉。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>上游</title>
      <link>/post/4zfdvi/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 16:25:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/4zfdvi/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
山空无人，水流花谢。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>遇见</title>
      <link>/post/6vtlex/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 16:40:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/6vtlex/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
Brevity is the soul of wit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>穿堂风</title>
      <link>/post/37vp1d/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 16:38:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/37vp1d/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
记得那天阳光和煦，一个朋友坐在我对面，意气风发谈着他的创业计划。我不时点头，或低头喝咖啡，其实有点心不在焉。 有点抱歉，但思绪就是不受控制地飘远。
直到他把一个袋子拿到桌子上，随着他慢慢打开，我目光轻轻掠过，一瞬间仿佛烦躁的心情平静了下来。
阳光下，它们落落大方呈现在我眼前，像极了两个恬静淡雅的少年。 只一眼，就把我内心的浮躁轻轻吹散。
当初只看了一张图片就决定买下，彼时它们还在美术馆巡回展览。 是否眼光不错？我不知道。于我目前的认知，就只是买个喜欢而已。
买艺术品就是买升值吗？对，不可否认这确实是投资的原则。 谈钱的时候谈感情，最容易被人鄙视。
可是，我并不关心它以后是升值还是贬值，因为我从没想过要转手卖掉。 虽然把它们买回来以后很少再细细观赏。
每日我要么忙忙碌碌，要么浑浑噩噩。 但只是每次突然想起来的时候，心里就觉得有种满足，有种宁静——
它们不张狂、不作怪，不炫奇，自然而然，从从容容，仿佛蕴含着一种圆满。
我想，计划中的杂货铺子要开起来真有点困难。 因为不舍得。
它们都是些空灵的穿堂风，不费力气，就能轻盈地把一些尘埃捎走。
这大概就是传说中的幸运物。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>临宋人画之    白芙蓉</title>
      <link>/post/vda9m/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jan 2018 16:25:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/vda9m/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
今天听到一句歌词，觉得挺甜的，分享一下——
人世风波 何有万种抉择 于我到末路 只需你一个
夜已深，明天是万恶的周一，还是赶紧切入正题。 今天画的是白芙蓉，也是从晚上七点画到十一点多。
材料准备—— 笔、墨、纸、颜料
温馨提醒: 画浅色类花卉的毛笔最好专用，比如白色的就一直白色，不要一时蘸白色一时蘸墨，不然墨色吸进去会污染。 颜料要装在密封箱子里。 虽然它们是工具，但也是朋友，用心呵护它们，它们才能更好地&amp;rdquo;服务&amp;rdquo;于自己。
下面是绘画过程
温馨提醒: 用墨线勾勒花卉时要注意线条质量和运笔的起承转合。
这幅画最难的地方在于颜色都是相互衬托出来的，白色的花并不能直接用白色颜料涂刷，要有冷暖对比才能显现出层次。 另外一个比较多工序的地方是要仿旧色，一张新的白色的纸，经过多道工序后整体效果出来就像一张经历了许多年份的纸，为什么要这样做呢？因为暖色调能更好地衬托出白色的花。
其实换成绢本效果会更好，但没买到绢，下回再试试。
最后再上图一幅，希望你喜欢。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>週六碎碎唸</title>
      <link>/post/61ltm6/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jan 2018 10:46:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/61ltm6/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
今日週六，喜大普奔(●&amp;rsquo;&amp;lsquo;●)
本想去南丫島逛一逛，可惜氣溫驟降，還飄起小雨，只好宅屋子裡。 遠在廣州的閨蜜發來愛的叮囑，我也及時給予她最真摯的問候——
不知道你們的胖友圈有沒有人玩過《戀與製作人》這個遊戲？ 我有一次同時看到兩個朋友在曬一個叫&amp;rdquo;李澤言&amp;rdquo;的老公，還以為這男的一腳踏兩船，結果後來發現只是一個遊戲人物。 於是我也下載了這個app。 裡面有四個男主角，會有各種邂逅情節，然後也會發一些甜掉牙的信息給你，說話聲音也很蘇，反正就是你一下子有了四個男盆友的感覺。 好玩嗎？ 不好玩，太幼稚。挺無聊的。而且玩了半個鐘都沒看到傳說中的霸道總裁&amp;rdquo;李澤言&amp;rdquo;，果斷卸載。
近幾年家裡的春聯都是出自我手，因為我媽永遠不嫌我字醜。 買了春聯紙，塗塗寫寫，還是蠻好玩的。
最後一張圖片是去年在家裡時寫的。 很少寫大字，有點砸招牌的感覺~ 沒關係，春節前好好練練就是。
好期待春節  ~你開始準備了嗎？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一叶扁舟-  第4期&#34;三个一&#34;</title>
      <link>/post/3hkw28-or/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2018 11:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/3hkw28-or/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
沐手敬抄《心经》一幅
01 《般若波罗蜜多心经》简称《心经》，是《大品般若经》六百卷中的一节，是大乘佛法的核心思想，唐朝时由鸠摩罗什带到长安，在秦岭脚下的草堂寺里翻译成汉文，后来还出现了唐玄奘的翻译版本。
《心经》是倾世瑰宝，流传至今，被无数人念诵加持过，也被历代许多书家文豪抄写过，跨越了时空的界限，凝聚无数善念，法力无边，功德无量。
02 我认为一切和善的事物都不是高不可攀、无法理解的。 佛不是虚无，而是智慧； 释迦牟尼不是雕塑家凭空刻凿出来的一尊石像，他跟你我一样，有名有姓，有血有体温，出生在天竺蓝毗尼园，逝世于拘尸那迦。
他是一个活在西元前，比我们早一点明白了世界的人。
03 若说世上真的存在时空穿梭机，我想载体必然就是文字。 小女子愚钝，但仍想和你一起逐句探究，尝试靠近那并非遥不可及的智慧。
《心经》全经共260个字，其中“空”出现了七次。
“照见五蕴皆空，度一切苦厄”
光明所到之处，所有物质和精神的构成要素都是不断变化的。 佛教并不否定存在，这里的“空”并非虚空，而是指无常的，非静止的。
宏观至地球公转自转四季更替日出日落； 微观至一株植物细胞分裂诱导芽的形成和生长； 历史上再伟大的王朝也抵不过变数，随时可以沧海桑田。
这句经文告诉我们—— 明白了变化是事物发展的本质，从而在面对一切苦难时都不再苦恼和畏惧。
04 “色不异空，空不异色，色即是空，空即是色”
这句话大概是被世人误解得最多的。 色是指世间万物，是依靠各种条件暂时生成的东西。
比如最直观的花开花谢，美人迟暮。 鲜花娇艳，美人倾城，但随着时间流逝，鲜花会枯萎凋零，美人会色衰年老，新鲜总是伴随着腐朽，稚嫩总是无限接近于衰老，所以现象和本质都是空性的，是一体的。
回眸一笑百媚生，六宫粉黛无颜色。春寒赐浴华清池，温泉水滑洗凝脂。 侍儿扶起娇无力，始是新承恩泽时。云鬓花颜金步摇，芙蓉帐暖度春宵。 天生丽质，集万千宠爱于一身的杨贵妃，最终还是被昔日把她捧在手心的玄宗处死在马嵬驿。 生死关头，爱情靠后。于她而言，爱情就是那华丽的表象，而历史和人性才是本质。 花容月貌富贵恩宠都是一场空。
这句经文告诉我们—— 世间一切的本质都是空，你所看到的东西都只是因缘组合下呈现出来的模样，像扭魔方，转一个维度就变了样。 所以，不要执着于拥有，也不要害怕失去。
05 物质是会被拆解的，精神是会被打破的。 就像各种虚拟货币（你们懂的），无变化，永远保持一条直线就失去其价值了。 今天还穷得食不果腹，说不到一觉醒来账户就多了几个零，因为有变化，人生多有盼头；
而学霸们奉献出大好青春埋头钻研，为科学真理奋斗一辈子，搞不好在翘辫子当天所有研究成果立即被某个毛头小子推翻了。 这悲哀吗？不悲哀啊。因为有变化，认知不断被刷新，人类不断进步。
处于变化之中，难道要为了明天的未知而惶惶不可度日吗？ 唐宋元明清已经是过去时了，也不知道未来还有什么伟人出现，大家都是暂时存在的而已，谁怕谁啊。
所以，心经让你明白一切真相后，叫你到达另一个境界—— “心无挂碍，无有恐怖”。
06 文章最后，想问一句，有没有一点被洗脑的感觉？ 没有！？ 没有就对了！因为这篇文章是空的，不存在的，你刚看到的，都是假象。 吃饭喝酒伤春悲秋，该干嘛干嘛。
《心经》
观自在菩萨，行深般若波罗蜜多时，照见五蕴皆空，度一切苦厄。舍利子，色不异空，空不异色，色即是空，空即是色，受想行识，亦复如是。舍利子，是诸法空相，不生不灭，不垢不净，不增不减。是故空中无色，无受想行识，无眼耳鼻舌身意，无色声香味触法，无眼界，乃至无意识界。无无明，亦无无明尽，乃至无老死，亦无老死尽。无苦集灭道，无智亦无得。以无所得故，菩提萨埵，依般若波罗蜜多故，心无罣碍，无罣碍故，无有恐怖，远离颠倒梦想，究竟涅磐。三世诸佛，依般若波罗蜜多故，得阿耨多罗三藐三菩提。故知般若波罗蜜多，是大神咒，是大明咒，是无上咒，是无等等咒，能除一切苦，真实不虚。故说般若波罗蜜多咒，即说咒曰：揭谛揭谛波罗揭谛波罗僧揭谛菩提萨婆诃。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于交朋友</title>
      <link>/post/4nxt7c/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 10:06:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/4nxt7c/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
自从上了高中，昔日活泼乐天的妹妹逐渐变得内向。 沉默，敏感，玻璃心，这类字眼在她身上慢慢浮现。
有一天晚上，十点多，她打电话给我，哭着说她在学校过得很不开心，然后没啥章法乱七八糟说了很多。 虽然很心急，但我还是尽量冷静，慢慢引导她把事情有条理地说出来。
大致原因就是她觉得自己没有朋友，跟宿舍其他女生相处得也不大开心，并没有什么具体矛盾，但就是被冷落被孤立了。
我非常理解那种感受，因为我的高中时期，基本上也是被冷落过来的。 我自认为自己并没有多么让人讨厌，就是安静了点，慢热了点，不知道为什么，就莫名其妙被一群女生孤立了。
特别是到了高二下学期，基本独来独往，不去上体育课，不去上活动课，反正是有关于集体活动的，能不去就不去。
高中是个很敏感的时期，都会跟男生很刻意地保持距离，然后是非也很多。这时候如果还被女生孤立，那日子有多难过可想而知。 那种感觉很可怕，可怕到我到现在偶尔还会为此做恶梦。
上大学以后，虽然来自五湖四海的同学都挺友好，但我已经习惯了把自己隐藏起来，集体活动什么的，也不大愿意参加了。 工作以后，很庆幸，大家都很照顾我，很温暖。
到了今天，我已对这方面没啥所谓，你来我载歌载舞欢迎，你走我持酒相送，喜怒哀乐已经不再取决于别人态度。
工作归工作，生活归生活，朋友不多，但都是十多年沉淀下来的死党。 我不需要为了得到什么而放弃自我从而讨好全世界。
虽然已经过了那个阶段，但依旧非常不情愿回忆起那段岁月，那段很渴望朋友，却又将自己封闭起来的日子。 依然不知道在集体中应该怎么跟不大熟悉的人相处，依然很慢热，依然会本能选择安静坐在角落看别人热闹。
所以，我没有办法给予妹妹什么可行性建议。
咨询了一个在青少年心灵成长方面有经验的师姐，然后她推荐给我一个冬令营，七天封闭式两万多，之前没了解过这块，不知道是否有效果，也不知道是否适合妹妹。 等她考完试，想带她去咨询下心理医生，同时，也想迟到地，解解自己的心结。
真想对自己说声对不起。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>臨宋人花鳥</title>
      <link>/post/3rknxv/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2018 18:56:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/3rknxv/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
不知不覺已經半夜三點鐘了，感覺每天的時間都不夠用。 午休時間跑去跳舞，然後整個下午困成狗。
晚上回到家，吃完飯就開始畫畫，嚴格上來說，這是人生第一幅，從頭到尾畫完整的工筆畫。 畫了差不多五個鐘（意識裡以為只過了一兩個小時）。（我認為抄寫《心經》和畫工筆畫都是很能平和自己內心的）
畫完以後，真心佩服工筆畫家。特別是畫出《千裡江山圖》的18歲少年王希孟。
由於看得多，畫得少，目前處於一個&amp;rdquo;眼高手低&amp;rdquo;的狀態。 我知道自己一下筆就存在許多許多問題，但字無百日功，畫更甚，功夫沒下，是不可能有技巧的。
身體，肌肉，是存在記憶的。沒有經過反反復復的訓練，誰都畫不出好作品。
工筆畫的技巧今晚不說了，夜已深，不想再去查資料。大概說說材料吧。
還是拿《千裡江山圖》為例，為什麼從北宋至今，走過那麼多歲月，它依舊青翠欲滴如玉石發光呢？ 因為它裡面就是加了玉石啊…… 上等的寶石和動物膠都是用在繪畫上的。
如果一個畫家技藝超群，但用廉價的顏料來作畫，這幅精品保存不到幾十年就氧化變質了，那多可惜。
說這麼多，其實我就是想說一句—— 工筆畫的礦物顏料太貴了……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>淋湿的青春会短路  -  月旦评</title>
      <link>/post/klpe9-or/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2018 15:48:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/klpe9-or/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
01 18岁—— 牛顿进入了剑桥大学三一学院， 爱迪生发明了利用钟机自动发送电讯及二重记报法， 肖邦创作出第一首作品B大调和g小调波兰舞曲， 田小颖进了跑马山国道边中石油旁的一家便利店上班。
02 便利店小小的，但是工作量很大，卸货分类上架检验清洁等等粗活都……不用我干。 用安可的话说，那就是他负责粗活累活，我负责貌美如花。
哦，安可是我同事，一个23岁的大男孩。 不帅，矮矮胖胖的，像只小浣熊。
我叫田小颖，刚从高考堆里捡回一条命来，我跟家里说我不上大学了，要把钱留给弟弟。 然后妈妈对我的态度立刻来了个180°转变，仿佛在那一刻起我才是她的亲生女儿。 这女人真善变，怪不得我老爸选择和别的女人远走高飞。
03 早上七点，我推开房间的小木窗。 看起来并不远的地方有座山，跑马山，山上有座废弃的庙宇，庙里并没有和尚。
五岁那年，爸爸背着我爬上了那座山，那时正值春分，漫山遍野的红粉翠绿很美。 到了山顶，隐约可以眺望到大海。
那天黄昏，爸爸没有回家吃饭。 那晚，妈妈发疯似的跑去国道旁，对着来往的车破口大骂，声嘶力竭哭喊道：“你走了就永远不要回来了！” 后来，我再没有见过他。
04 从我家走去便利店不用五分钟，可是我却经常迟到，今天也不例外。 九点十五分，我走到店门口，看见一辆路虎在倒车。 倒后镜折射出一张有点沧桑的脸，啊，这个大叔，有点帅绝人寰。
他肯定是要进店买东西的，首次见面，我打算矜持那么一点点。 于是我迅速钻进收银台，露出八颗牙的阳光笑容等他进来。
果然帅大叔走了进来，目光锁定在我脸上。 他没有看货架上的东西，也没留意到蹲在货架下的安可，径直向我走来。 “请问你这有没有止痛药？” 我说：“何济公的头痛散可以吗？” “拿给我看看。” “哦，不在店里，在我家。我家离这里很近，只需要五分钟的路程，如果你想去药店买也可以，大概二十分钟的路程。”
帅大叔面无表情，然后用眼神谢绝了我，转身就要离开。 “你哪里不舒服吗？”我急迫地问了一句。
帅大叔立定，转过身问了句：“这附近哪里有住的地方？” 安可此时走了过来，像个捍卫自己领土的狼，额，虽然他身上只有猪的影子。
安可说：“你好，我家有几间干净的客房，如果你不嫌弃可以前往看看，从前那也是个小客栈，但后来倒闭了” 帅大叔用眼神同意了。
05 虽然半路杀出安可这个程咬金，但并不阻碍我和帅大叔的进展。 我主动靠近他，毫无章法地跟他搭话，他脸上也没有流露出不耐烦的样子。
我加了他微信，晚上，我躺在床上细细拉看他的朋友圈。
他微信名叫高杨，第一条朋友圈发于2012年3月3日。 配图中的他看起来十分俊朗，意气风发，身后一片紫红色，我认得，那是藏红花。 “A day is a miniature of eternity.”他写道。 定位是Iran。
我像柯南一样，不放过关于他的任何细节，还百度了他的名字，他竟然是个画家。 那一刻，我的崇拜与爱慕之心犹如黄河流水，从九天之上倾泻而下，毫不留情把我冲垮淹没。
06 为了他，我人生第二次爬上了跑马山。 昨晚我看见他发了一条朋友圈，那是我模糊记忆里的跑马山顶。
晨光之下，他果然在那，还搭起了一个小帐篷。 他坐在凳子上，旁边立着一块画板，一手拿着酒瓶，嘴里叼着烟。
“提布卢斯说，你在孤独中也仿佛是一群人。” 我凑上前去，故作深沉地挑起话题。
帅大叔深吸一口烟，然后弹掉烟头，不紧不慢吐着烟圈，烟嗓十分性感： “提布卢斯还说，少女受维纳斯的指引，偷偷穿过熟睡的看守中间，单独进入黑暗寻找那个青年。”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1月1日晴</title>
      <link>/post/1-1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 08:54:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/1-1/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
新年第一天，宅在家，没啥特别节目。 画了幅画，不，应该说画了一上午的画，但都非常不满意。 好歹颜料是宝贵的，矮子里拔将军，咬咬牙献个丑吧，总好过交白卷。
为避免水帖嫌疑，搬出@小dancingapple的碎碎念撑撑门面——
再写首小小的&amp;rdquo;诗&amp;rdquo;——
我看见时光在我身边飞逝 伸手摘下童花头上的发卡 大概需要花上十年的时间
我看见夜深人静的电脑前 胖乎乎的手指迅速变得修长 弹琴一样哒哒哒敲着键盘 像莲藕人在为自己重塑金身
我看见你正朝我走来 日月星辰围绕着你旋转 跋山涉水走了很久很远 但始终走不到我的身边
我看见下雨天的屋檐 他从雨帘里钻了进来 嗨 原来你也在这里 嗯 我在等一个人 哈 我也在赴一个约 哦 我等的人大概来到上一个路口了 嘿 等我的人就在下一个路口
雨下的屋檐 两人各自淋湿了一边 很高兴遇见
小小交集 只有一场雨的距离 道别于天晴之际
然后的然后，露个老一岁的脸。
额，不对，是这个
谢谢你忍受巨大的无聊坚持看到这里 元旦快乐~ 明天再见~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【素舞手札】第五章 活着</title>
      <link>/post/p2xp5/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2017 17:36:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/p2xp5/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
“活着”在我们中国的语言里充满了力量，它的力量不是来自于喊叫，也不是来自于进攻，而是忍受。
去忍受生命赋予我们的责任，去忍受现实给予我们的幸福和苦难、无聊和平庸。
——余华
01 按惯例，话题展开之前先来个穿越。 这次穿越体会有点苦，你的元神降落在一个婴儿身上—— 1521年，你出生了； 刚满百岁，老爸挂了；
刚满十岁，亲生母亲被嫡母赶出家门，被勒令不得相见； 十四岁，嫡母去世，不得不与同父异母的哥哥朝夕相处，他大你二十岁，刻薄程度不逊色于后母。
“骨肉相煎，箕豆相燃，日夜旋顾，惟身与影！” 幼小的你在世上唯一拥有的，就只有一副瘦弱的身体和黑黑的影子。
熬到二十一岁，终于娶老婆了，可惜由于太穷，只能入赘； 怀才不遇。身为从小就享誉四海八荒的神童，六岁读书九岁能文，却硬是到了二十岁才考上个秀才。 直到四十一岁，考了八次科举，仍然还是秀才。
二十五岁，财产被豪绅无赖霸占，所属的房产、田园，荡然无存。 二十六岁时，爱妻得病溘然去世。 ……
再往下的不说了，心塞。
02 如果比惨有奖，那穿越的你已拿到手软。 人生困苦啊…… 什么幼年危机、中年危机都华丽丽给赶上了。 抑郁症发作，自杀了九次…… 然而，地狱不肯收，打道回府，继续在人世间疯癫……
好吧，听起来实在残忍，我也不忍心让你穿越了。 只是这荆棘人生不是我写出来的，而是真真切切有一个人活出来的。 这个不被命运女神善待的人就是“明代三大才子”之一的—— 徐渭
03 人生在世，过得好不好？开心不开心？真不能靠自己仅有的那颗佛系之心。 毕竟这个世界并不在乎你的自尊，只在乎你做出来的成绩。 达到某种造诣了，才会有人去考虑你的感受。
时也命也运也。 糊涂还是清醒，实在由不得自我，因为愚笨还是聪慧也是天注定的。 你说徐渭如果是个混沌无知的人也就算了，命运再不济，糊糊涂涂过一生，到老两腿一伸，OK，功德圆满。
可偏偏他的智慧才华却又超越了时代…… 陶望龄曾说过其书法“称为奇绝，谓有明一人”，可见这是一个怎样孤独求败的地位。
04 在这里我们大致回望一下徐渭当时所处的时代背景—— 明朝永乐年间，政治平静、人事结构稳定，主流呈现出一种陶然悠然的满足心态。
再者受到“程朱理学”的影响，“雅正平和”的“台阁体”顺应时代潮流登上历史舞台。
到了成化年间，明朝更是傲娇开启“太平盛世”模式。 文化是经济、政治的反映，于是当时衍生了一大批追求雍容典雅、粉饰太平、歌功颂德的“应制”。
这种“应制”和应酬之作逐渐脱离民间生活。其内容贫乏，空泛且模仿成风。 毫无创新，比宋代的“西昆体”影响更坏。
“文化沙漠”，表面看上去十分富足，但掀开那块七彩斑斓的布，底下全是寂寞。 幸好，这个命苦的天才打破了这种“寂寞”。
05 他的书法从吴门书派出发，主张唐法的反叛，而后吸取北宋苏轼、黄庭坚、米芾追求艺术个性化的积极因素。 多以狂草为主，气势磅礴，分分钟能把看的人吓到腿软。
生活关了他一扇又一扇的门，甚至还把窗都给糊上了！ 但是他并不向艰难困苦妥协，硬是用笔和纸为自己破除桎梏，在书法里抒发情绪，放飞自我。
如果你认为他只是“癫狂”，那就错了，恰到好处甚至堪称绝妙的控制，是他高深功底的体现。
完美的control引带出淋漓尽致的喷发，让你心跳加速到窒息，这才是他笔下艺术的绝美所在！
这个“舞”字实在是太仙太美了，像不像洛神刚刚出水，在如镜湖面上甩动着水袖？
06 活在今天，我们接触的事物特别特别多。
咋一看，也许你会觉得这狂草确实不错，但视觉冲击力还是比不上影院里的科幻3D。
所以我才花了大幅度的篇章介绍徐渭的人生以及时代背景，结合了这些，再看他的字，你大概才会明白—— 他为什么要这样写？
人生已经太苦，凭什么还要在艺术上不敢提憧憬，不敢提爱慕？凭什么连自己手下的笔墨都只能小心翼翼见好就收？
老子就算是做个穷极潦倒的糟老头也要气傲烟霞！什么油腻秃头颓废男给我滚犊子！ 老子徐渭，天池山人。 铁心强骨，酣畅淋漓。 风起云涌，缭绕飘逸。 春风醉客，昂扬不羁。 （好吧，这么劣拙的诗句，是我写的啦，哈哈……客官请多多包涵多多包涵……）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>夏蟲語冰</title>
      <link>/post/3ufp13/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 07:19:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/3ufp13/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
01 一直一直，都沒有設想過三種感受&amp;mdash;&amp;mdash; 渴，冷，餓。
也許試過，一旦解決了，就忘了那種感覺。 是否這就意味著，我們注定無法真正體會別人的感受？
02 一個民工模樣滿臉皺紋的老人今晚突然走進辦公室直奔飲水機 ，拿著一個大瓶子咕嚕咕嚕就開始裝水。 看到他時我是有驚訝的，但並不想上前阻止他，為什麼呢？ 我也不知道。
也許是怕他窘迫？ 也許是想讓他裝多點水？ 說不出那感覺。
但後來老人還是被保安趕走了，被問到時他如想像中一樣，笑笑，很是窘迫，就說了一句，裝點水喝……
03 當陌生人闖進你的世界時，該趕還是該和善，在今時今日這麼複雜的社會真的誰也不敢貿然掉以輕心。 有時寧願小心眼也不願助人。
為此一路想了很多，反思了很多。 這個城市，繁華如夢，財富如同滿天星斗。 有錢，還有什麼買不到？
但沒錢呢？ 渴了，一個路邊的水龍頭都難找；餓了，一個面包都要十多塊，更別說四五十塊的快餐。
04 當你真的很渴很渴的時候，你會不會也厚著臉皮混到別人的地方去裝水？ 沒有答案，因為我們都不會到那個地步，正常來說。
我還是希望，在別人渴了，冷了，餓了的時候，力所能及助人一把，因為這是一個人最底線最卑微的需求了。 這座繁華無比的城市背後，有太多的顧慮和猜疑，從而漸漸充斥滿了冷漠。
05 媽媽曾給我講過一個小故事。 一個有錢人，千里迢迢進深山請高人前往自家大宅看風水。 他開車載著高人，一路並不主動說話。
高人問他，你平日都如此待人嗎？ 有錢人笑笑，說，您肯上我的車，說明信任我，我必須專心開車，保證您的安全。
車子開到村口，前方一個孩童跑過，有錢人把車停了下來。 高人問，為什麼停車？ 有錢人說，孩子都愛你追我趕，剛有一個跑過去了，後面肯定還有的。 果然，又有兩三個小孩衝了出來。
回到他的大宅門口，他把車停好，但並不直接開門進去。 高人問他為何還不進屋。 有錢人說，我看到院子裡的果樹抖動了幾下，說明鄰居家的孩子們又來偷果子了，如果我突然打開門，怕他們會嚇到，從樹上摔下來可就會受傷了。
高人仰天大笑，說，你還是送我回深山吧。不用看了，你家風水很好。
寫於2014年
06 寫在今天:
我現在很害怕人設。 為什麼？ 因為在網絡世界裡，人們看到的只是一部分的我而已。 而這部分，只是我想呈現出來的樣子。
和尚天天念經吃齋，不殺生無紛爭，但一輩子下來直到圓寂可能都成不了佛。 而屠夫，要成佛只需放下屠刀。
一個為人民埋頭干了不少實事的人，偶爾犯一丁點錯誤可能都會被唾罵成一路演戲，人設崩塌。 而日本女優偶爾為災區捐點錢都會被冠以德藝雙馨美名。
善良不是傻，它需要很高的智慧才能持續。
我不鼓舞別人善良，我對我在乎的人所有的叮囑都是—— 首先保護好自己。
自己好了，才能常燃向善的心。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>前尘</title>
      <link>/post/5esdhf/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 12:17:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/5esdhf/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
更喜欢十年前的小城。 旧楼残巷，近距离抵触深处灵魂，隔绝了车水马龙的浮躁。
夕阳的红晕渗透了木棉花的羞涩，树下的小档口萦绕着焦糖的香。 悸动，是木棉花偶尔敲打在头顶的意外，也是与某个人目光触及的短路。
这些香味与悸动交织，在逐渐退化的嗅觉触觉中分解发酵，而后尘封。
后来的后来，数十年以后。 某束阳光的照射和脱落的数根头发会让我重新记起它们。
在荒芜的沙漠遇见绿洲，跋涉追寻，靠近了才发现只是场海市蜃楼。 在记忆中寻找感动，就像隔着厚重的玻璃观赏千年文物，再震撼，于自我生命中也只是个摆设。
入夜，和妈妈一起去邻居家收集灯火。
时光留不住谈笑风生，多年以后大家都各奔了西东。 而今我的邻居就是些防盗门外的陌生人。
清晨匆匆离去，晚上披着一身星光归来。 开门 关门 附上重重的锁门声。
心里常被那重重的关门声震出一层灰。 灰飞灰落，心又厚了一圈。
谁又会在乎这种失落呢？
睡不着觉的夜晚，在窗外红绿跳跃的霓虹灯掩护下练起了瑜伽。 梵乐安静却有节奏，孤独在它的安抚下慢慢沉淀。
黑暗是一层网，过滤着灯光。 楼下呼啸而过的车灯折射来访，像群鸟迅速划过天花板，还来不及窥探，就随着轮子绝尘而去，消失在前方未知的路上。
真是稍纵即逝的一记撩动。
写于高一</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>apple故事之夜</title>
      <link>/post/5a561c-apple/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 17:14:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/5a561c-apple/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
故事一 外公十几岁就入部队当了兵，从来不相信什么怪力乱神的东西。 但是后来发生了一件事。 发生在九几年的事。
那时家里种了一大片甘蔗，成熟之际怕被人偷走，于是要彻夜在地里看守。 甘蔗所在之地叫大埔，可以说是个墓地，那时这方面并不规范，一堆乱石的下方可能就埋葬着一个人。
那天晚上，月黑风高，外公走在田埂上。 电筒可能内部线路接触不大好，时明时暗。
空旷的田野很安静，但又似乎很吵闹。 鞋子哒哒哒敲在泥土地上，仿佛一路走，一路惊醒着什么。
在经过一条石板桥的时候，一个裤脚高高挽起的人迎面走来，浑身湿漉漉，悄无声息。 就要擦身而过之际，那人面无表情径直冲了过来，外公立刻侧身避让。 片刻回头一看，空荡荡的田野，什么都没有。
故事二 幼儿园的时候，我第一次提出要自己睡觉。 睡到半夜，突然醒了。 总觉得房间有些什么在盯着我看。
挣扎了许久，终于鼓起勇气掀开被子往爸妈房间跑。 跑到客厅，看到许多动物，有大象狮子长颈鹿甚至还有一只兔子跳上我肩膀。 于是马上吓哭了，站在原地一动不敢动。
爸妈立马跑出来，把我抱到他们房间里了。
故事三 暑假，和闺蜜在她老家玩。 中午我们在老祖屋的小阁楼睡觉。
我睡在床的里面靠墙，梦见一个穿着黑衣服的人走进房间，不断伸手想碰我，但是闺蜜睡在外面隔挡着，他一直没能够着。
但那个人好像有些执念，双手不停地往前探，我很想往里面躲但是动不了。
后来我和闺蜜一起醒过来，她说她做梦了，梦见有个人走进来想碰我，于是她一直扯着他不让他往前。
一些引申
正如今天&amp;rdquo;课题&amp;rdquo;所指: 世界那么大，总有一些用科学解释不了的事。 我们那么渺小，如沧海一粟，拿什么去认知？ 仅仅用智商，够吗？
善即是惡，惡即是善；邪即是正，正即是邪。 万物皆平等。 也许，所谓辟邪，并非将邪扼杀，而是用无边无际的强大善念将其包容，化解其所有怨念，渡其安生。
人无知，所以无畏，混沌中唯有感恩是盏明灯。 懂得感恩，辟邪从行善积德开始。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dancingapple-2018年个人计划</title>
      <link>/post/dancingapple-2018/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 07:46:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/dancingapple-2018/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
延续从来不认真听课的恶劣作风，老师 @rivalhw 讲到&amp;rdquo;2018年个人计划&amp;rdquo;这个课题时，我还在座位上神游。 直到大才女 @shanghairabbit点名，我才回过神来问自己—— 明年你想干些啥？
一年有12个月，一个月做一件全新的事？额，有点难。 那就两个月做一件从未尝试过的事吧。
那些固化了的时间都是按部就班，估计也弄不成啥幺蛾子…… 至于剩余那些自由活动时间，我还是春心荡漾地设想了一番，想到了以下片段，姑且就当是个预言吧，在明年，争取一一实现，让文字计划与现实画面重合——
01 阳光灿烂，帕劳，海边。 穿着超仙的裙子，在果冻般的水里…………摆拍。哈哈。 浮潜，睁开眼睛看看美丽的水下世界。 冲浪，开水上摩托。 在沙滩上玩沙，堆砌城堡。
02 河西走廊，敦煌莫高窟。 扯开彩色的头巾，露出脸庞，微笑迎接黄沙的洗礼。 用稚嫩且无知的双手触摸千年石壁，感受古老艺术的神圣，感受时空交汇的神奇。
03 粤北山区，自驾游。 带一箱书和文具，送给有缘的小朋友。
04 继续逛各大预展及拍卖现场，尽快成长起来，该出手时就出手。 好好整理小库房，编号录入电子文档，一个物品写一篇介绍文章。 傲娇的初晴杂货铺开张，何为傲娇？严格挑选客户，店里的东西并不是有钱就买得到。
05 说走就走，去另一个城市找辣妈闺蜜吃火锅逛街血拼喝喝酒。
06 回老家开一家集私房菜、茶艺、书法字画和……麻将馆（哈哈哈）于一身的小客栈，同样，非常傲娇，打开门做生意第一准则是——挑客户。
虽说明天全是未知，计划也许总赶不上变化，但是做人嘛，拥有梦想，拥有目标，是多么幸福的一件事。 展望2018，祝自己和大家都计划成真，平安喜乐~
最后，有请美丽与智慧并存的 @wangwenjing 出列，分享下她繁花似锦的2018。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&lt;U&#43;0F36&gt;&lt;U&#43;FF65&gt;&lt;U&#43;FF65&gt;&lt;U&#43;15F0&gt;&lt;U&#43;0AA6&gt;&lt;U&#43;0AE8&gt;&lt;U&#43;0AE8&gt;&lt;U&#43;028F&gt; &lt;U&#43;1613&gt;&lt;U&#43;0AAE&gt;&lt;U&#43;0AE8&gt;&lt;U&#43;0131&gt;&lt;U&#43;0AA1&gt;τ&lt;U&#43;0D28&gt;&lt;U&#43;0A68&gt;&lt;U&#43;0AA1&gt;&lt;U&#43;FF65&gt;&lt;U&#43;FF65&gt;&lt;U&#43;0F36&gt;</title>
      <link>/post/i-t/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2017 16:39:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/i-t/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
Hellllo~ 又是我，@小dancingapple()
你萌都向圣诞老人索要什么礼物了？ 他给了吗？ 我跟他说我想要雪，他说好，今晚就给，做梦去吧。
今晚吃饭的时候，我妹妹说，姐，你送什么圣诞礼物给我？ 我沉默了数秒，反问她，你想要什么？
然后她也沉默了数秒，说，好像没啥想要的，零食都吃腻了，其他的也不缺。 然后我们都一致沉默了数秒。
片刻她又说，要不你送我圣诞袜子吧？色彩不要太鲜艳，不要太长，但也不要太短，反正就是那种很多花纹的圣诞袜子。
我说哦，好啊。 尬聊完毕。
但其实我到现在还不知道她描述的那种袜子是什么神奇的物种。
反正，她也是个迷糊的家伙。 说不定我明天再叫她复述一遍袜子要求，她也忘了。
以下是我的年终总结，看完别怀疑，我真的真的是个很阳光的人(︶).。.:*
祝你萌天天开心~越来越帅/漂亮。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>樱桃再见</title>
      <link>/post/stwgd/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2017 03:22:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/stwgd/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
01 自从上了高三，身边的长辈都宽容了许多。看电视看课外书玩电脑的时候，他们会认为你实在是太累了，需要放松一下。
清晨，教导处主任站在升旗台鼓动大家努力努力再努力！
他说，我要创造奇迹！ 大家一起跟着激动地喊，我要创造奇迹！
他说，我要背水一战！破釜沉舟！ 大家一起跟着更激动地喊，我要背水一战！破釜沉舟！
她站在人群里，身为无比慢热的一个人，实在不好意思跟着喊。 但她心里也挺激动的，仿佛即将就要上沙场的士兵。
对于明天，满满的憧憬。
02 晚自习下课铃响起，她背着沉重的书包，独自一人漫步回家。
这里的冬天很冷，却从来不下雪。 抬头看不见月亮，星星也是稀稀落落的。
这是一段从热闹走到寂静的路，两年多了，反反复复走了无数遍。 大概闭着眼睛都会走回家吧。
经过府前路，过了一条国道，再沿着江边走一小段路就是家了。
03 街头路灯昏黄，只有一家网吧的霓虹灯浮夸地闪着，她站在路口，等着来往的车子先开过。
像做梦一样，她看见一辆皮卡车打着刺眼的灯正冲着她开过来。 眼睛被车灯刺得睁不开，没有反应过来，就感觉到一种撞击，并没有感觉到多少疼痛，又或者身体已经疼到麻木了。
她倒在地上，在车侧角的轮胎旁。 眼中的世界仿佛成了电影的慢镜头，而她像一个旁观者，睁开眼睛，看见十几米外的几辆车停了下来，应急灯一闪一闪的，他们在观望着这边。
然后转过头，她想记下车牌，可是光线太亮看不清。
04 车上下来两个中年妇女，其中有一个吼道，我都说前面有人前面有人了！还不刹车往前开！
中年妇女蹲下来问她感觉怎么样，她心里喊了喊自己，快动一下脚，看看断了没有。 幸好，还能动。
她爬坐起来，想凑近看看车牌号码。 此时，车又启动了，并且迅速离开现场，绝尘而去。
05 两个妇女召了一辆车，把她送到医院。
她们把女孩扶进急诊室，其中一个脸上很多雀斑的妇女说她去挂号，于是急匆匆出去了。 然后，另一个妇女说，我出去看看她弄好没有，于是也走了。 片刻，女孩才反应过来，原来她们都逃逸了。
她哀求医生，请你帮我追追她们好吗？是她们的车把我撞到了。 医生低头写字不说话，面无表情。
她茫然无措了。 时钟滴答地走着，医院里很安静，很冷。
坐诊的医生像块雕塑一样。 她也像块雕塑一样，只低着头，看着腿上擦破了的校服裤，还有那渗出来的血。
她害怕爸妈知道自己受伤了，心想着，待会不痛了就直接回家吧。 可思来想去，她还是拨通了一个电话—— 哦，也没什么，就是那个，我被车撞到了。 ……
06 小吴彦祖匆匆赶到医院，一来到就骂你傻逼吗！然后把一件外套披在她身上，她冲着他笑了。
他从口袋里掏出四百块钱，说我一下子只有这么多，早餐钱全给你了！你赶紧给你爸妈打电话！这种事你觉得能瞒得过吗？！
后来，她爸妈也赶过来了，妈妈出现的那一瞬间，她哇地一声才哭了出来。 她一把鼻涕一把泪说，我还以为我妹就要没有姐姐了……她还这么小，突然没了姐姐那该怎么办啊……
然后就是被抱着走来走去打破伤风针之类的。
07 第二天就是元旦，她躺在温暖的被窝里蓬头垢脸接受大家的慰问。
外婆说是不是那车的倒后镜什么的刮到你了，她说不是，是它直接迎面撞过来，差点就没命了。 外婆那玻璃心的听到这马上就说宝贝没事没事，大吉利是，然后给了她一个大红包。
半个月没去学校，小吴彦祖会跨级跑去她课室帮忙抄笔记拿试卷什么的。
你还能考什么艺术系舞蹈系么？他问。 不能了吧。她说。
卧槽！都是那人渣害的！他愤恨地说。 然后每天上下学他都神经兮兮地去观察路边见到的皮卡车，以及……满脸雀斑的女人。
小荷才露尖尖角，果然后来光荣地成了一枚帅帅的人民警察。
08 很多年以后的12月31日，她登上香港的太平山顶，俯视山下一大片璀璨灯火，终于释怀了。
感谢在那以后还有明天，感谢又过了一年。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>猫系护肤经</title>
      <link>/post/6yo7cl/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2017 07:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/6yo7cl/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
大美女 @acactus1013 &amp;amp; @stacee 都分享了自己的护肤心得，我也加入爱美行列，分享下自己的护肤经吧。
01 战国策里有句话叫女为悦己者容，意思是女人愿意为欣赏自己、喜欢自己的人精心妆扮。 对的。 自古美人不也难过英雄关么？ 在爱情的世界里，见过世面，方始为人。 这是一场战役，怎能灰头土脸？
02 在《画皮》里，“九霄美狐”小唯都知道找寻一幅美人的皮囊披上，而且每日服食人心精心呵护，可见美丽的肌肤对于整体美丽的占比有多大。
护肤，就像是自己与自己谈一场旷日持久的恋爱。 毕竟那种老天爷赏饭吃的美人并不多，我们都是平平凡凡的小女生，不靠脸吃饭，甚少登上镁光灯照耀的舞台，世界那么大，可能没有人会在意我们在慢慢长大直到变老。
一个好朋友她说，宇宙那么辽阔，我的一条皱纹算得了什么？ 我说，你的脸就只有巴掌大，一条皱纹也算不上什么吗？
这个世界最不乏的就是青翠欲滴的女孩，一批又一批青春靓丽的新生命登场，身处大浪潮，我可以从容地接受自己一天天变老。 但同时我也深爱着自己的每一寸肌肤，身体发肤终生劳动，怎能不体恤。
03 我的护肤征程严格来说始于大学军训。 一瓶洗面奶、爽肤水和一瓶防晒霜（30＋）。
几乎每天暴晒，到最后大家都晒黑了几个度，除了我。 教官说你越晒越白咋回事，我说报告我天天擦防晒。 那时走在校园同届的看到我会叫我师姐，因为晒黑的都是大一的，没晒黑的都是大二或以上的，如此区分。
为什么有些人擦了防晒还晒黑了呢？ 我觉得一是防晒霜挑选的问题，比如防晒指数不够；还有就是没有及时补，防晒喷雾、防晒霜的有效时间是不一样的，并不是早上擦一次就能一劳永逸。另外晚上的晒后修复工作也很重要，及时补水，镇静必不可少。
后来自己有收入了，就陷入一种疯狂护肤模式，也不知道自己需要什么，贵的便宜的都买，刷起卡来眼都不眨。好吧，那算是黑历史了，不展开说了。
04 好肌肤单靠涂涂抹抹来维持几乎是不可能。脸上的皮肤状态反映着一个人的生活状态。 美容有三辆马车：饮食、运动和心情。
人生苦短，没必要做个苦行僧。 吃香喝辣并没有任何问题，节制不在于斋戒而在于量。
05 我喜欢煲汤，这大概是受我妈的影响吧。 由于平时也比较忙，所以买了一个可以定时的电压力锅，晚上睡觉前把食材放下去，第二天起床就能喝到美味的汤了。 我最常做的汤是花旗参鸡汤、鲜辣牛肚汤或者花胶炖鸡汤，甚至我妈还往我的冰箱里塞了羊胎……好吧我不会煮那个，所以至今还在冷宫里冻着。
妈妈她还给我酿了一种黑米酒，甜甜的，好像还有点点老姜的味道，我也不知道她怎么弄的，但口感不错，她说早晚喝一小杯可以补气血。 米酒、米醋、豆类、当归、茯苓……这些都是女生的好朋友。
没有人比你更了解自己的身体，可以根据自己的体质来制定菜谱，常备相关食材，有空就做，开开心心，随意就好。
没有空熬汤煮饭怎么办呢，懒人有懒办法，我是直接去打一罐五谷杂粮粉，随身带点阿胶糕或者号称补充胶原蛋白的零食啊什么的，忙起来可以安抚一下胃，毕竟再忙也不能落个胃病对吧。 倘若胃吸收不好，身体就不好，那还谈什么护肤。
06 皮肤喜欢你做有氧运动。 我不大喜欢健身房，所以就选择了瑜伽和舞蹈。 瑜伽能让我认识自己的内在，从冥想到各种动作，从内到外追求一种平衡。 舞蹈是从小的热爱，哪怕现在已在观众席，但一日是舞者，终身都是。她教会我坚持，也赋予了我最初的自信。馈赠就是好的气质与形体。
忙起来没有时间运动怎么办？ 走或者站。 上下班路上走多点路，昂首挺胸步伐稳健，这也是能起到塑形作用的。没有研究过，但应该比慢吞吞弯腰驼背走消耗多一点点卡路里吧？
如果没空走路，那就找机会站。 原则就是：能站就不坐，能坐就不躺。
如果再懒一点，不想练瑜伽不想跳舞不想走不想站反正就是想躺（一个月总有那么三十天想这样的嘛对不对），那就去美容院吧。
对的没错，是美容院。 一年前我被闺蜜拉下水，在奈瑞儿开了护理卡，说实话，真的很享受。
在轻音乐里不慌不忙泡个澡，然后推推背做个SPA，再吃碗桃胶银耳羹，偶尔她们还会拿个能量石给你暖肚子或者特地给你煮碗鸡蛋红糖姜，比起只会叫你多喝水的猪一样的队友，这钱花得心甘情愿有木有。
07 年纪越大，越懂得把钱花在别人看不到的地方。
最贵的不再是大衣而是内衣，换一个好的床垫，添置两套纯棉和一套真丝被褥，高质量的睡衣，舒服的乳胶枕、蒸汽眼罩…… 再累都好，至少一躺下就舒服到只想睡觉。
五花八门的护肤品渐渐精简，不再把自己当成小白鼠，目前我几乎全套护肤品都换成了欧舒丹，它不是最贵的，也不是最出名的，但它是适合我的。
08 善待生活，该自律的自律，该随性的随性，持之以恒，好皮肤就是它们给予的馈赠。 说起变美这个话题，每个女生都应傲娇。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>荔枝醉了酒-月旦评</title>
      <link>/post/bknvs-or/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2017 05:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/bknvs-or/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
01 那是个酷热难耐的夏天。 美亚愤恨地在一张原稿纸上写下“生人勿扰！熟人勿找！”八个大字贴在房门口。
美亚的妈妈一边戴上草帽一边从窗口冲着窗帘遮挡的房间里骂到：“死女包！我生夠叉烧好过生你！成日顶心顶肺！”
美亚抄起枕头就往窗口扔，软趴趴的枕头像头无辜的熊撞上了树，啪的一下跌落在地上。 等到妈妈的骂声渐渐走远，美亚扛起她那胀鼓鼓的书包，甩开房门，气鼓鼓地朝荔枝林里跑。
02 程飞刚走出家门口就看到了像野鹿一样狂奔而来的美亚。
“喂，哨牙妹，又来找我弟啊？”程飞痞痞地对美亚说。 “程翔他人呢？”美亚给了程飞一个白眼。
“呵呵，听说你们的乐队组合散了？被学校棒打了？”程飞哪壶不开提哪壶。 “我！要！见！程！翔！你！给！我！少！啰！嗦！”美亚踩了他一脚，动作十分迅速，他来不急躲，结结实实挨了一刀。
“程翔走了。你如果想知道他去了哪里，就给我吻一下。”程飞没脸没皮地说。 美亚眉毛皱了起来，眼红红地看着他，像个泄了气的球。 “额，我也不是非吻你不可啦……”少年有点不知所措。
“他真的走了吗？” “嗯，去珠海了。他说，反正也考不上大学，干嘛还要浪费生命去高考。”
美亚转身离开。 身后的少年站在硕果累累的枝头下，不知该开心还是忧伤。
03 美亚一家是在三年前搬到这个地方的。她爸妈都是果农，帮一个地头蛇种火龙果。 这里的山都是矮矮的，也没长多少植物，一排一排神似仙人掌的火龙果苗苗种下去，咋一看像把大梳子。
一个黄昏，就读高一的美亚在放学回家的路上看到了一个少年。 他用大草帽遮挡着脸，大大咧咧躺在荔枝树下的秋千床里，嘴里哼着奇怪的的不知名的歌，秋千床随着歌曲的节奏，轻轻地晃着。
美亚从前不懂音乐，但那一刻，她觉得自己像被菩萨点了天灵盖，终于，她成了一头懂音律的牛。 就这样靠着秋千床旁边的树坐下，少女静静听着少年歌唱。
如果一生只有三十岁 我会每天喝汽水 如果一生只有三十岁 仲边会读书到二十几 想去边就去边 仲边会先苦后甜 想发癫就发癫 如若你太宫心计 我竖只手指比你睇 ……
美亚噗嗤笑了出来，少年马上掀开草帽从秋千床上翻了下来。
“你是谁？你有病啊！”少年冲美亚喊道。 美亚看到他的校服裤被裁剪成短裤，露出又白又瘦的腿，不可一世的臭脸帅帅的，长长的刘海遮住半只眼睛。
她说：“是啊！我有病！你有药么？” 少年给她翻了个白眼，弯腰从地下拾起草帽，头也不回地走了。
美亚像只小老鼠一样跟踪他，穿过荔枝林，经过一个小池塘，他走进了那棟两层高小房子。
04 从那天起，美亚就成了一块宇宙无敌牛皮糖。 她打听到少年的名字叫程翔，在高二2班，成绩那是相当差，妥妥的学渣。 而他的孪生哥哥程飞却是个学霸。
两个人大概是同卵双生的，长得超级像，据说连他们爸妈也不容易分辨。 但是美亚却十分自信，她认为自己可以一眼分辨出来。 谁给的这份自信？ 她说是丘比特。
05 程翔喜欢唱歌，而且唱得十分好听。 他跟几个难兄难弟组了一个乐队，一有空就在火龙果园旁边的废弃小厂房各种吼唱。 主唱程翔，四眼仔贝斯手阿乐，胖嘟嘟的毫无节奏感的鼓手肥丧，还有其他几个打酱油的阿猫阿狗。
美亚就是个情窦初开的洪荒少女，雷打不动一天一情信。 清晨大家都还没到校她就翻窗进高二2班把爱的告白塞进程翔抽屉。
别问我为什么那个玻璃窗没锁上，这世上大概就没有她去不到的地方。 哦，程翔的心除外。
程翔显然对这哨牙妹没有兴趣。 他的世界只有不羁、兄弟和歌唱。
06 美亚每天都像打了鸡血一样亢奋，中午不睡午觉，跑去国道旁帮别人看水果档，顶着烈日对着呼啸而过的汽车招手——
“新鲜的荔枝诶——甜过初恋——” “过了这个村就没有这个店—— 走过路过不要错过诶——”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>读《少帅》 - 品乐书会</title>
      <link>/post/or/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 07:30:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/or/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
他吻她 一只鹿在潭边漫不经心啜了口水 她眩晕地坠入黑暗中
——《少帅》
01 身为被祖师奶奶张爱玲隔着时空一手带大的学生，我似乎越来越没有女文青对于爱情的那种觉悟。 没办法，生于这个年代，没有华丽的长袍披身，柴米油盐酱醋茶以外，才是爱情。 祈求爱一百年，这不靠信念，而需要靠大时代的成全。
02 《少帅》（The Young Marshal） 据祖师奶奶所言，创作念头始于1956年，真正动笔在1963年。 这篇小说以1925年至1930年军阀混战时期为背景，以传奇人物张学良和赵四小姐为原型，（一个内心无比细腻的爱情女导师又怎会忽略掉爱情界上这位风云人物？）
这是她当年锐意打入美国市场之作，所以以英文创作，可惜因为各种原因，这部作品只是未完成稿，现存七章，约二万三千英文字。
原稿的复印版本于1997年被捐往南加州大学的东方图书馆，也有部分原稿被捐到学术机构，但十多年过去了依然没有见到相关的研究，于是拥有张爱玲小说版权的宋以朗（统计学博士，曾任全球第二大统计公司的顾问KMR）在2015年将《少帅》出版。 感谢他。
03 虽说《少帅》被定位为英文历史小说，但是张爱玲从来就没有写历史的意愿。 在那个混沌喧嚣的时代，她就像一个外表华丽张狂内心至清至纯的女巫，冷眼热心，过滤掉一切杂质，将纯粹的爱情提炼给世人。
“历史如果过于注重艺术上的完整性，便成为了小说。”
04 《少帅》跟《倾城之恋》有点儿像，如果按照正常发展轨迹的话，男女主人公就要分开了，但是在那个微妙的转折点，恰巧发生了一件惊天动地的大事，于是，这份爱情居然被成就了。
但《少帅》与《倾城之恋》和《小团圆》又不一样，它的背景牵涉是如此之大——
张学良，历史上对他的评价有褒有贬，中国的命运自东北起到西安事变可以说都系于他一身。 张爱玲其实跟他并没有什么交集，所以在创作中她需要大量地阅读资料。
据她在信中提到，原来是想着一口气把故事写到西安告一段落的，但是随着深入各种参考资料，发现北伐时期许多军政事日期都搅错了。 创作过程断断续续，直到1991年，她已经对张学良“失去兴趣了”，认为“他像一般二世主一样，没真正经过考验”。 彼时，“值不值得写”是个问题。
文章最后，以少帅抵达南京作为结束。
后来呢？在注重艺术完整性的情爱世界里，没有后来了。
05 娇生惯养的千金小姐在豆蔻年华遇上了英俊潇洒的英雄少年，一见少帅误终身，从此情窦初开，为他奉献出自己的一切直至白头。
“帅府大少爷自己就是军官，有时穿长衫，有时着西装，但是四小姐最喜欢他一身军装。众人都叫他‘少帅’。”
06 少帅认为自己还是很规矩的，他说并不曾仗着自己的权势胡来，反过来，姑娘们却是因为他的权势而主动投怀送抱。那些年轻漂亮的姑娘要是沾上他都不愿离开。 他是美丽的毒药，让人上瘾。
“他拉着她的手往沙发走去。仿佛是长程，两人的胳臂拉成一直线，让她落后了几步。 她发现自己走在一列裹着头的女性队伍里。 他妻子以及别人？ 但是她们于她没有身分。 她加入那行列里，好像她们就是人类。”
07 有人说，其实如果不是把张学良关起来，他可能早就去找别的女朋友了。 张学良对于这种说法并不否认。 他也说他的生活就是到了三十六岁那年发生大转变后彻底改变的，假如没有西安事变，他也不知道他还会经历什么，他和赵一荻或许也不会白头偕老。
晚年的时候他曾说过：“于凤至是最好的夫人，赵一荻是最患难与共的妻子，贝太太是最可爱的女友。 赵四是对我最好的，却不是我最爱的，我的最爱在纽约。”
“他历劫归来，这对于她是他们俩故事的一个恰当结局，从此两个人幸福快乐地生活在一起。童话故事里往往是少年得志，这种结局自有几分道理。 在那最敏感的年龄得到的，始终与你同在。 …… 十七岁她便实现了不可能的事，她曾经想要的全都有了。”
08 没有任何名份，她还是毅然投身于一个茫然不可预料的禁锢之地，别问这是为了什么。 说来说去，终究还是爱。
“他已结束了军阀时代。 …… 终于是二十世纪了，迟到了三十年的他还带着两个太太，但是他进来了。中国进来了。”
剪不断理还乱，所以，如果你想翻开这本书，那就仅仅把它当成是一个纯粹的爱情故事吧。 另，这本书的情爱描写镜头，跟《色戒》比就怕是有过之而无不及。
09 当时读完《少帅》，我亦深深为这个男人着迷。 作为一个不合格的女文青，幸好在现实生活中没有遇上这样的男人。 毕竟，这年代流行经济适用暖男，什么虐恋情深这种戏码，还是不要上演为好。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>柴扉</title>
      <link>/post/44mfz6/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 09:48:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/44mfz6/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
睁开惺忪睡眼 发现蜷缩于破旧毛毯
监狱外阳光灿烂 刺眼的小精灵卷着尘埃靠近 试图钻进破碎的核桃
赤裸双脚及地 头发如瀑布般倾斜而下 迷离的镜片在红唇上印就光斑 仿佛温柔的浅吻
她凑近敞开的大门 院子外的少年瞬间白发苍苍 转身对望预言 蝴蝶将挣脱风月随波逐浪
飞鸟深情停驻 玫瑰冷眼旁观 这个监狱从未上锁 她却永生将自己禁锢
旋转吧 终日莺歌燕舞 如星斗流转
能行方算得知 徒知难算得行 梦为了觉 情为了佛
她披上白雪覆盖的翅膀 从此学会原谅
……………………
近几日埋头整理古籍，仿佛从无数人的世界经过。 直到今天傍晚，终于整理完三大箱。
摸着它们的伤痕觉得无比心痛—— 书是用来读的，不是用来炒的。
愿得一心人 愿被温柔以待 愿从此不再在铜臭中辗转 愿能被虔诚之心好好阅看</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>烟柳芭蕉</title>
      <link>/post/7uyema/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 09:50:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/7uyema/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
周末游玩于郊外，走上石阶梯，转角处看到一树芭蕉，芭蕉下是一方池子，池子紧挨着一户人家。感叹生活居然可以如此诗意。 美是大自然的馈赠，想自己笔下的画得以进步，就要取法自然。 古人为何能画出如此绝妙的作品呢？那是因为经过了大量的观察写生，他们懂得了怎么去表达风晴露雨和春夏秋冬。 西方的绘画以面为主，东方的绘画以线为主，线条在中国画里面起到了骨架的作用，所以线描在中国画里面承受的份量是非常重的，它里面包含的内容也是非常多的。 一条线，不仅要把里面的质感表现出来，还要把里面的结构表现出来，中国画线条的表现能力要求是非常高的。 骨法用笔训练必不可少。传统十八描，就是中国画的宝贵技巧。
没有任何一件事可以一蹴而就，从丑到美，本身就是一个多姿多彩的旅程。 周末观察了芭蕉的植物特征，再与古人的画相结合进行线条训练，抛砖引玉，还请多多赐教。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>红尘酒馆（月旦评）</title>
      <link>/post/6l3xej/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2017 14:51:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/6l3xej/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
01 仲夏夜。 月亮隐匿在云层里，星星铺洒满天空。 风卷着蝉鸣抚过小巷，高挂的一串小红灯笼像风铃一样轻轻晃动。
穿着长裙，趿着精致木屐的她，在酒馆门口发现了醉倒的他。 她轻轻蹲下来细看他的脸。 嗯，看样子，是个俊朗的男人。 昏黄的灯光柔和了所有棱角，此刻他只像个沉沉睡着的小孩子。
你还好吗？ 她问他。 沉默。
你要不要进去睡？ …… 沉默。
那我动手了哦？ 她等了五秒。 …… 他依然沉默。
于是她直起身子，把木屐脱掉，放在一边，然后弯腰拉起他的一只手臂。 一二三—— 走起。
02 第二天清晨，他在袅袅清烟中醒过来，茶香扑鼻，但他觉得全身酸痛，特别是左手手臂。
一个穿着白色长裙的女孩趴在桌子上把玩着一颗鹅卵石。 他坐起来，轻轻咳嗽了一下。
女孩突然把脸抬了起来，随即笑了一下，露出可爱的小虎牙，明媚灿烂。
她正想开口之际，木门被拉开，一个穿着红裙的女人站在门外，她是酒馆的老板娘美惠。 弯腰抬起一个盆栽，她光着脚走了进来。
你的衣服已经熨好了，起床洗漱好可以吃早餐。 美惠把盆栽放在书柜旁的木架子上，小心翼翼调整着摆放方位，语气淡淡的，仿佛他并不是个陌生人。
男人礼貌地点点头。
西月，出去吧。 美惠唤了一下白衣少女，两人一起出去了。她朝男人弯了弯腰，然后轻轻拉上了房门。
03 傍晚。天边一大片火烧云。 白衣少女西月用力跳了跳，同时挥动着白皙的手臂，朝一个窗户喊道—— 安棋！安棋……
安棋是个中日混血，比西月年长两岁。 九年前大地震后，美惠和西月失去了各自的亲人，一个少女牵着一个女孩流浪到这个地方，安棋的家族在当地势力不小，得益于他们家怜悯，她们在此地安顿了下来。
他推开玻璃窗，看到她狡黠的笑脸。
快出来，陪我去屋顶哦！西月冲他喊道。 她洋溢着愉悦的大眼睛像宝石一样闪闪发光，少年的心里满满都是宠溺。
04 安棋长得高大且身手敏捷，跑了几步，一下子借力就翻上了屋顶。 西月则小心翼翼踩上石墩子，牢牢拉住少年伸过来的手，一下子也攀了上去。
他们如往常一样，躺下，看天空。
安棋，你知道吗？我大概是爱上一个人了。 西月深吸一口气，闭着眼睛轻轻说道，他满足了我对男人的所有幻想。
少年楞了一秒，随即用一只手撑起身子，盯着西月红红的脸问到，谁！？
夕阳下，西月闭着眼睛，长长的睫毛轻轻颤动。 她说—— 嗯，我也不知道他是谁。 他是一个醉倒在酒馆门外的男人。大概，有三十多岁了吧。 刚毅，俊朗，神秘。
我帮他换衣服的时候，看到他的肩膀上有一个旧伤疤，像是枪伤。哦，我还摸到他的虎口和手指有层茧。 你说，他会不会是个警察？或者，是个职业杀手？
离他远点！少年突然激动地说。
西月蓦地睁大眼睛，夕阳猩红的光线被少年近在咫尺的脸庞遮住，四目相对，气息纠缠。
她用力把少年推开，皱着眉头盯着他既愤怒又受伤的脸。突然感到心里很难受，眼前一片氤氲。
看到她的模样，少年瞬间心软，说，对不起，西月。我只是害怕你受到伤害。毕竟，那个男人来路不明。 我只是，害怕你受伤。 你，明白我吗？
西月低头，突然对一切都没有了兴致，只把脸埋在膝盖上，不再说话。 安棋难过地注视着她，张了张口，可是最后还是什么都没有说，只静静陪着她。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Seven Day B&amp;W Challenge - Day Two/七天黑白挑战- 第二天</title>
      <link>/post/the-seven-day-b-and-w-challenge-day-two/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2017 14:59:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/the-seven-day-b-and-w-challenge-day-two/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
Thanks to @windowglass and @melaleuca for nominating me for the Black &amp;amp; White Photo Challenge!
The photo for Day 2
The rules :
Take 7 black &amp;amp; white photos that represent an aspect of your life Present one image every day for seven days No people No explanation Nominate someone every day .Although anyone can join in Use the tag: #sevendaybnwchallenge as one of your five tags</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>候鸟（月旦评）</title>
      <link>/post/ihzmi/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 17:11:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/ihzmi/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
01 今天。 距离上一次相聚，已过了一百六十九天。
尽管他像只孤独的候鸟，但到了春暖花开的时候，总会再飞回来。 大屏幕不断刷新着航班信息，那串铭记于心的字符终于出现了。
02 下午五点她提早收工，冲去菜市场买了一堆食材，然后百米冲刺回到屋子开始捣鼓所谓的盛宴。
两个小时后，她提着私房菜出现在机场。 人群走了一拨又一拨，她像是一个被潮水冲上沙滩的海螺，静静等待着少年把她捡走。
不远处，有一个男生也在盯着陆陆续续走出来的人。
盯着的时候永远落空，低头的一刹那他便出现—— 噢，那个大男孩，拖着大大的行李箱站在她面前，冲着她傻傻地笑。
她抬头看着他，尽管在上一秒都不曾怀疑见到他的那一刻一定要结结实实给他一个拥抱，可是当他真的出现了，她却像块木头。
你胖了。 她开口道。 突然想起在一百六十九天前，她当面对他说的最后一句话是，我爱你。
他捏了捏她的脸蛋，说，你瘦了。 此时，刚才还坐在不远处的男生走了过来，说，哥。 他们兄弟俩结结实实来了个拥抱。
妈交代我无论如何一定要来接你，我已经定好酒店了。 他弟弟说。
他拍拍她的肩膀，说，我先送你回去吧。 她摇摇头，说，不用，我自己回去就行，地铁直接能到。你累了，快去休息吧。 哦，这里有给你打包的饭菜，里面有你最喜欢吃的牛肉丸，饭盒如果不方便洗带，可以直接扔掉，也不贵。 再见。
她冲着他笑了一个，然后迅速转身离开。 并非没有礼貌，而是再迟一秒，眼泪就要被他看到。
03 四年前，他刚到纽约，和几个同学合租一套房子。有一天无聊闲逛，在其中一个舍友的空间里看到一个女生，于是申请加她为好友。
可是那女孩却拒绝了他，于是他重新发出添加好友信息。 就这样被拒绝了三次，他吐槽了一句，搞什么鬼？？？ 于是跑到隔壁房间揪起正在打游戏的舍友说你那xxx校友怎么老是拒绝添加我为好友？
受不了他的碎碎念，舍友只好发信息问那女孩。 女孩回复说，哦，原来是你舍友啊。我看那网名像个坏人，所以拒绝了。
04 虽说没开个好头，但是加了好友之后，两人居然聊得十分投缘，气味如此相投，搞不好俩人就是传说中失散多年的兄妹？
不仅仅只是友情，但又远远没有到达爱情。 仿佛十分知心，可实际上却只是一个从未谋面的陌生人—— 网上的交情最可怕的地方就是在这里。
你确实因为这份虚拟而快乐，而有所期待，但是下线以后呢？ 回到现实中以后呢？ 那一切算什么？
05 高峰后就是滑坡，这是亘古不变的定理。 于是，两个仿佛热恋了几百年的人突然都一致沉默了。 沉默之前都没有约定，也没有预兆，不得不说，这也是一种默契。
也许他们都知道，分隔两地的爱情，一半是天堂，一半是炼狱，不是谁都煎熬得起。
06 自从沉默，她就开始难为自己。 不知从什么时候开始，思念如野草般疯长，她努力拔都拔不尽。
思念是一种，很玄的东西，如影随形。 她莫名其妙地，在经历一场失恋。
既然野草拔不尽，那就一把火烧掉吧！ 她冲回宿舍，迅速登录，想快刀斩乱麻把他给删除掉！ 可是手起手落，却停滞住了。 如果，他下一秒，就给我发信息了呢？ 嗯，不如，等等吧…… 只要他主动发信息过来，我就，我就，原谅他。 可是，我又不是他的谁，他哪里需要我的原谅，呵呵。
她静静翻看他们一直以来的聊天记录，都很好笑很温馨很甜蜜啊…… 可是为什么，突然，就不再联系了呢？
她就这样，消磨了一个晚上。 他还是一个黑暗的头像。
拿起手表，默默算了算时差。 她哭了。 然后，又笑了。 轻轻的，她终究还是把他删了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>紧急营救</title>
      <link>/post/7hqyeu/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 13:15:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/7hqyeu/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
到达目的地，刚下车没多久就看见一只骨瘦如柴的狗对着池塘吠。 在池塘边缘有只小小狗在拼命挣扎。 我呼喊，有只小狗掉进池塘里了！
爸爸妈妈赶紧打开老屋子的大门从里面拿来营救工具。 估计那只小小狗掉水里有半分来钟了，它的身体被杂乱的草挡着，而且池塘还被网围起来了！ 虽然它就在一两米外的地方，可是我们很难够得着！
它在水里浮浮沉沉奋力挣扎，慌乱地乱划水，居然慢慢划到池塘中央去了！
我试图掰倒那围栏，可是实在太牢固！然后妈妈也拉住我怕我掉下水，我只能眼睁睁看着那小狗在池塘中央渐渐用尽力气，无情的水不断灌入它口中，它呜咽着，挣扎着……
眼看水就要没过它的头顶，我很想跳下去救它，可是水很深而且底下全是淤泥，一根理智箭在弦上，叫我不要贸然下去…… 我冲着它哭喊——小狗狗！！快游到边上来！！！你傻啊！！！！
在我以为它就要沉下去的时候，可能是强大的求生意志的力量吧，原本接近要奄奄一息的小狗突然又奋起挣扎！ 虽然离边上还很远，但它逐渐往我们这边靠近，浮浮沉沉，仿佛下一秒那幼小的身躯就要被淹没。
妈妈捡起一根长竹竿，想够着它让它趴一下，爸爸拿着捕鱼网想着怎样才能捞起它，可是非常麻烦，因为它正在往一个露台下的方向走！一旦它游入那个地方，那个无论如何都够不着的地方，那就回天乏术了。
而妈妈手里的竹竿虽然碰到了它了，可是没有用啊！它又不会抓住！ 很可怕的，它又要往池塘中央方向挣扎了！
眼看它体力已经透支，真的往下沉的时候，爸爸铤而走险爬出露台，一手抓着栏杆，一手拿着捕鱼网，一下子就捞到它了！！！
得救了！！！
我们把它放在墙角下，那里能晒得到太阳，可是它一直在拼命发抖，一直在呜咽着。它太冷了！
我赶紧拿来毛巾和一件旧棉衣，帮它擦干水，用棉衣半裹着它，不断抚摸着它…… 大概过了半个多小时，它的状态好一点点了，于是我把它抱到它妈妈身边。
当时母狗正在柴房里为其他孩子喂奶，看到小小狗后立刻走了出来，不断地舔它，安抚它…… 小小狗嘴里发出低沉的呜咽声，像极了一个哭泣的孩子。 它的同胞兄妹们也蹒跚走过来，蹭它……
很开心这是一个好的结局。 很开心不用眼睁睁看着一条生命流逝。
谢谢…… 谢谢…… 谢谢……
一急起来，手机都甩草丛里了，还好最后找了回来…… 小小狗圆圆胖胖的，特别可爱~ 大难不死，必有后福噢，加油！！！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>小步舞曲</title>
      <link>/post/2zbv5j/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 15:33:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2zbv5j/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
好久不见，我是@小dancingapple。
我没有什么小聪明或大智慧，就只有一些碎碎念。
谢谢你看到这里，再见~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>玫瑰与桔梗</title>
      <link>/post/6xkwti/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 16:23:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/6xkwti/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
01 早上看到一篇文章推送，作者是我颇为欣赏的一位女作家。 文中说到她在一家五星级酒店参加活动，旁边三个年轻女孩衣着漂亮妆容精致但是行为举止粗俗（说话不小声/忘记带入场证/大大咧咧），反衬下，她却十分得体，在巨大的玻璃窗下，优雅无比地吃吃点心喝喝茶，时光仿佛都变得惬意而美好。
在一些场合注意自身仪态确实是必要的，对于这方面我表示赞同，但是文章的题目却是—— &amp;ldquo;钱真的可以逆袭阶层吗？呵呵&amp;rdquo;
只是三个年轻女孩在所谓的高档场合欠缺了点礼貌，所以就被扣上&amp;rdquo;穿得再美也是低阶层的草包&amp;rdquo;这个大帽子？那真正的土老板情何以堪？ 不管如何，我认为以这三个女孩的事情作为这个题目的切入点是不妥当的。
02 真正优雅的女人心中，存在阶层吗？
优雅于我的理解是&amp;rdquo;出淤泥而不染，濯清涟而不妖。&amp;rdquo; 淤泥虽俗虽脏，但那是根之所在，那是生命开始的地方，不应该有所成就以后就鄙视它。
优雅，很大一部分体现为善解人意。 善解人意不是没有棱角的顺从和妥协，不是与生俱来的一种品性，而是需要下工夫的修养和自制。
大概没有哪个女孩子生下来就懂得什么叫优雅。 大多数女孩，都会经历一段不在父母羽翼保护下的&amp;rdquo;疯丫头青涩岁月&amp;rdquo;。
这时候的她们，不小，再也没有小孩子的特权了，摔倒了没人扶没人哄。 肩上有点责任了，并非任性哭闹一下就能甩甩手回家找妈妈。
但她们也不大，跟职场精英比起来，她们没有足够成熟的心智，没有足够丰富的阅历，没有铁饭碗或长期饭票。
在这个阶段，别人的宽容和引导是多么的重要啊。
03 真正优雅的女性是有一种母性光辉的。
她不像太阳那般锋芒毕露，耀眼到让人无法直视，光线打在身上你只看得到自己黑漆漆的影子，仿佛上面全是缺点。 优雅的女人像月亮，淡淡的银色月光披洒在你身上，让你看上去像个发光体。 黑夜里行走在皎洁的月光下，你至少看得清脚下的路，不至于被石头拌脚摔跤。
很庆幸，我初入社会遇上的第一位领导就是个非常优秀的女性。 她就像个月亮一样，潜移默化影响着我。 04 记得第一次面试，我推开那扇门，映入眼帘的不是穿着黑色西装目光凌厉的女精英。 那天她穿着暗紫色的毛衣，配上精致的项链和手表，头发扎起来，漂亮、知性、干练。 神似范冰冰的脸上始终洋溢着亲切的微笑。 至今，那仍是我心目中女神的模板。
彼时的我就是一张白纸，除却一腔热血，剩余的全都是幼稚。 所在部门除了一个可以忽略不计的男性，其他全都是清一色娘子军。
由于是统计部门且各方面不完善，日常工作量非常大，几千条无规则的数据逐条进系统手工查那是看运气的事。 正所谓女人当男人使，男人当牲口使，这话每天都领悟得淋漓尽致五体投地。
我们这个团队从来没有一个人抱怨。 为什么？ 因为在我们以为自己已经累到掉渣的时候，领导比你更拼命。
我们熬到十二点，她熬到两点。我们熬到两点，她熬通宵。 再小的报告，她都严格要求—— 不许喊口号， 不许有一句凑字数的空话， 任何决策都不能仅仅单凭个人意志拍板，背后必须要有数据支持。
05 有一次我有封邮件在提取数据上有点敷衍，她把我叫到办公室里，和颜悦色地说: 我是一个非常要面子的人，我不希望从我手下出去的东西有瑕疵。如果要我给机会让敌人把我打死的话，我情愿自杀。你懂吗？ 菜鸟我点点头。
有一次开会，她让我坐在她旁边，傻傻的我抱着本日记本和一支笔做会议记录，其实也就是偶尔记点东西，她则从容地打开手提。 会议结束，我画了个无字天书，而她那一份完整规范的会议记录新鲜出炉。 她转过头，给我抛了个媚眼（如果我没眼花的话）说:学到了吗？ 菜鸟我点点点点头。
她带我去机构调研走访，排山倒海的泼辣的蛮不讲理的各种吐槽埋怨，我跟随在旁被吵得火冒三丈兼一肚子憋屈，可是她面不改色，依旧是那么优雅但又十分谦虚的姿态。 等到对方一大堆言语暴力趋势渐渐弱下来，她开始把问题逐条扔回给对方，中肯而专业。 理一条顺一条，顺一条解决一条，不能解决的具体落实到责任人，并限定时间解决，个别刚才态度十分嚣张的人还被要求立下军令状，四两拨千斤，会议结束后虽然还有问题尚未解决，可是气氛十分和谐，仿佛换了一拨人似的。
那时我才突然明白，为什么她每天每天都要我们取那么多的数据、做那么多的分析、对差错零容忍而且尽量不看字面资料都能马上把数据说出来。 因为永远都要比别人先行一步、多行一步、反应迅速，才有资格争夺主动权。
06 入职第二年，遇上洗牌，她的头衔升了，但被调去了上海。 在她离开前，我们集体去唱k，那个气氛那种伤感让懵懂的我觉得事情好像不是那么简单。傻不拉几的我还给她唱了首《祝你一路顺风》。 第一次，我看到我的女神落泪。
那一年过得十分艰难，用部门资深姐姐的话说——没有爹妈的孩子。
没有任何预兆，我掉进了一个坑，一个机构负责人叫我调取一份数据给他，因为他希望做什么样的改革，需要用到这份数据，当时因为权限问题我请示了远在上海的她，彼时她还分管我们这一边，回复是没有问题。 可是那个机构负责人这头刚拿到资料转身就直接转发抄送大boss，说就是该部分的错误管控导致他们XXXX。
当时的我看到这赤裸裸的陷害与挑衅，心中奔腾过一千万只草泥马。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>迷途（下）</title>
      <link>/post/mqru9/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2017 16:02:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/mqru9/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
迷途（上）： https://steemit.com/cn/@dancingapple/4emkki
本文观后可能会引起不适，请家长指引。
一夜安睡。 次日，小木窗外的阳光爬进房子，刘默然醒来。 下床走近窗边，眼前尽是一片金黄。 人烟寒橘柚，秋色老梧桐。
洗漱好，他拿起背包走出房间，身后，是整整齐齐的被子。 走出房门，刘默然看见昨天那女孩站在小露台，侧着身，双手举起相机对着原野取景，头发干净利落地扎了起来，阳光洒在她身上，皮肤白得发光。
刘默然走上前去轻轻地打了声招呼：“早，secret。” 女孩继续保持她的姿势，淡淡地回了一句：“早。”
“我叫刘默然，来自上海，自驾游经过这个地方。” 女孩放下眼前的相机，转过头来微笑了一下，说:“我叫颜婓，多多指教。”
“你独自来这旅行吗？呆多久了？” “肚子饿了，下去吃点早餐吧。”颜婓迅速转移话题。
两人下到二楼，看到其他三人的房门都敞开着。 邹永乔穿戴整齐走出房门，向刘默然点点头，随即看到他身后娇小可人的颜婓，瞬间惊呆了——什么时候多出来的美女？
“蜘蛛精！！”刚走出房门的胖子发出一声“尖叫”。同行三队友顿时无语望青天，都在内心赏了他一拳。
颜婓翻翻白眼，说了一句：“早啊二师兄。” 下到一楼，大门是敞开的。 掌柜还没有过来，黑猫也不知所踪。
几个男人环顾了一下周围环境—— 客栈的正前方是片空旷的草地，一条小河如晶莹剔透的白玉般镶嵌在这片金黄色中。 上了石楼梯是昨日他们来时的路，两排屋子一条小街道。客栈后方是竹篱笆圈起的一片大菜园。
客栈左侧往前约一百米，有三栋平房围着一个小操场，操场中间立着一根旗杆，上面并没有旗子，看样子像是所学校，恰逢今天周日，孩子们不用上课。 整个烟雨镇就是呈个“7”字形。
颜婓端起相机把他们此刻的模样拍了下来。大概是摄影技术过硬，相片颇有高级感——
几个男人沐浴在晨光下，旁边是古色古香的客栈大门，除了拖后腿的二师兄，其他三人均身材挺拔风度翩翩。 尤其是刘默然——干净清爽的同时又流露出一丝深不可测，这种感觉若放在女人身上，那就是种极致清纯又魅惑性感的美。
他们很快来到街上，早上这里人明显多了，胖子率先走到包子铺前要了三份小笼包和一杯豆浆。他们几个也点了东西进去小店坐下了。
颜婓端起相机，细细回看以往相片。 “我们中午就离开这个小镇了，你呢？”刘默然问到。 “再见，一路顺风。”颜婓并没有抬头。
她盯着一张相片，看了许久。 “你们慢慢吃吧，我先走了。”说着，她站起来转身走了出去。
据小蝶说，那是一家裁缝店。 可是，这么多家裁缝店，究竟是哪一家呢？
此时她看见村口第一家裁缝店的老汉在自家店门口朝对面二楼窗户招了招手。 没两分钟，一个小女孩走了下来，木然地走进了裁缝店。
颜婓赶紧跟了上去。 店里并没有人，墙壁上全都是长长的布匹，布匹包围下，是一张宽大的长桌，上面堆着破碎的布，一把长尺横直躺着，上面搁着一把大剪刀。
明明看见他们走进来了，但很明显，人，消失了。 颜婓像条猎犬一样，调动起所有感知，环顾四周。
“你在这里做什么？” ——突然耳边传来一声凶狠的叫喝。
是一个中年妇女。 她警惕地看着颜婓，像一头母狼。
颜婓迅速淡淡一笑，甜甜地说：“大姐，你这里能不能定做旗袍？我看上那匹布料了”—— 她指了指妇女身后的那匹米白色暗纹布料。
妇女沉默不语地看着颜婓，像是在暗暗打量着她说话的真实性。 盯了许久，颜婓始终一副淡然柔弱的样子，妇女稍稍放下了警惕，这才慢慢回过头瞄了一眼她所指的布料，说：“可以。”
“我不要——” 突然某个地方传来一声近乎于绝望声线的呼喊。 就此一句，像玻璃破碎一样，而后是无限的寂静。
颜婓只感觉心脏被射了一枪，全身瞬间起了无数鸡皮疙瘩。 中年妇女脸色苍白，面露凶光。
“走！出去！今天不做生意！”
她上前一步正想扯颜婓的手臂，突然她自己反倒被莫名其妙拉了一下，顿时与颜婓拉开了距离。 原来是刘默然。 他扯开凶恶的老板娘，走到颜婓身边搂着她的肩膀，低沉地说了一句：“先回去！”
颜婓眼里洋溢着倔强的泪光，抬起头正视他的眼，紧闭着嘴唇，然后摇了摇头。
说时迟那时快，她转过身用力地把挂在墙上的布匹用力拽下！ 一匹，两匹，三匹！ 拽到第六匹的时候，一个小木门暴露在众人眼线——</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>芦苇</title>
      <link>/post/3pmtdf/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2017 12:52:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/3pmtdf/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
从前有一根芦苇长在沼泽地旁，从小到大，她都固执地认为不染世间尘是芦生准则。 她就那样每天在风里看天边日出日落，云卷云舒。
有一天，一只白鹭落在她身旁，白鹭看了看纤瘦的芦苇，怜悯地说: 芦苇，你该飞到天上去，看看这片美丽的大地，而不是十年如一日地站在这里，你这是浪费时间浪费生命。
芦苇摇了摇头，并没有说话。
白鹭又说: 你知道吗？你站的高度决定了你的目光深浅，这片沼泽地多么辽阔多么美丽啊，你总呆在这里，错过了多少美好？
芦苇沉默。
白鹭说: 这样吧，我可以带你到天上走一趟，你肯定能看到这辈子没见过的东西。 到时你会感谢我的。
芦苇摇摇头。
白鹭说:
你这固执的芦苇！你咋不上天呢？ 好吧，那你就永远做一只井底之蛙吧！ 说完便扬起翅膀飞走了。
芦苇抬起头，目送白鹭，看着他越飞越高，然后消失在夕阳的逆光里。
虽然没有翅膀，但我不自卑。 我是一根有思想的芦苇。
连根拔起就为了在高处看一眼大地？ 呵呵，傻逼么~
贴几幅今天画的画
回眸——
多子——
怡然——
寒山雪——</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Drawitbetter Contest #5 Dragon龍</title>
      <link>/post/drawitbetter-contest-5-dragon/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Dec 2017 07:28:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/drawitbetter-contest-5-dragon/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
白石老人畫了不少蔬果魚蝦蟲，但是畫龍還是罕有的。 目前來看，老人的龍游入市場的有且僅有一條。
他在自傳里提到：“為萬蟲寫照，為百鳥傳神，只有鱗蟲之龍，未曾見過，不能大膽為也。” 不畫沒見過的東西是老爺子的一貫原則。
可是凡事總有例外的呀。 1940年，關蔚山為了集齊白石老人的十二生肖圖，鍥而不捨軟磨硬泡地請齊白石把缺的“龍”畫出來，但是齊白石說自己沒見過龍，實在畫不出來，於是一次又一次拒絕了。
可是再有原則的老爺子都經不起精誠的拉鋸戰，於是他最終還是給他畫出了一條龍。
那條龍在翻滾的黑雲中只露出一個頭，嘴裡吐出白氣，兩隻眼睛仿若看透世間一樣，並非像傳統的龍一樣不怒而威，反而十分可愛，仿佛心裡蘊含著對爪下這塵世的博愛。
今天我也臨摹了那幅畫——
第一步，材料準備。 宣紙，毛筆，墨水，調色碟，鎮紙
勾勒渲染，寫意畫具體怎麼展示步驟，我也不大清楚，所以直接上圖一張吧哈哈。
傳說中的——畫龍點睛
鈐印：率真（白文）
白石老人原作的龍在天上噴泄出雲水，大有潤澤蒼生之意，所以我在底下的水中添加了幾條小蝌蚪，跟龐大的龍形成對比，更顯龍的可愛與大愛。
白石老人的原作我就不貼上來啦，畢竟沒有對比就沒有傷害，但是帖幾張同樣十分萌萌噠的動物給大家感受一下白石style~
言歸正傳，本文參加由 @sirsensei 舉辦的 Drawitbetter Contest #5 Dragon。 入口： https://steemit.com/drawitbetter/@sirsensei/5-drawitbetter-contest-winners-and-new-theme-whale-shares-s-and-skill-coins-upgrade</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>千里香草馥</title>
      <link>/post/4a3p8d/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 14:50:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/4a3p8d/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
有没有试过，自己好心行他人一点方便，可是却被人得寸进尺，到头来一句谢谢没有，反而落得各种抱怨？
有句话具体怎么说我忘了，多少米养仇人多少米养恩人。
大概是明白了， 不是我对别人微笑别人就会报以微笑； 不是我对别人诚恳别人就会待我真诚； 不是我对别人安静别人就会停止吵闹……
别人不是我。而我也并非别人。 生活不是照镜子。
舍于人是慈悲，于己是精进。初心也并非为了得到什么。既然我没有做错，那更不应为他人的无礼左右情绪。
偶尔偶尔的毒鸡汤不是白喝的，可不能做一只从早到晚都在外面学习飞翔却总是走路回家的鸭子。
嗯…… 不想说话，不想计较。 叨叨絮絮是怨妇，厚积薄发是女王。 与其抱怨，不如回家洗个澡舒舒服服画圈圈。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开始幸福的小熊饼</title>
      <link>/post/6z4cmm/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2017 11:32:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/6z4cmm/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
连绵的阴雨下了一个月，在这奇妙的一天突然停了。 昨天才特地去买了一把漂亮的伞，没想到一撑开，天空也跟着豁然开朗。
嗯，一定是美妙的序幕打开了。 薰桃甜甜地想。
尽管放晴，可是屋檐外，大树下仍有珠子般的雨滴滑落，敲打在粉红色的雨伞上，她的心情十分美好。
闺蜜芷伶在领到毕业证的那一天起便着手准备自己的梦幻婚礼了。每个人都有自己独特的路，芷伶选择了直接到达幸福的那一站。
薰桃是芷伶的伴娘的，在婚礼中途她突然接到了心仪已久的大公司的面试电话。 在友谊和饭碗之间，薰桃为难得天旋地转。撞了三个多月的硬板，好不容易盼到这一天，错过了多可惜啊！ 芷伶拉起她的双手，说，亲爱的，去面试吧，加油！ 于是薰桃提着伴娘雪白的蕾丝裙冲进了的士。
面试她的是个和蔼的阿姨，真是上天对她的眷顾啊，这么久以来与那些面无表情的面试官斗志斗勇，想不到今天遇到的不是魔鬼，而是天使。 临结束的时候，面试官阿姨问道，为什么会穿着小礼服来面试？ 薰桃腼腆却带点尴尬地笑笑&amp;mdash;从婚礼上赶过来呢…… 阿姨诧异，说，你结婚？ 薰桃笑道，不是，我好朋友的婚礼。 面试官阿姨只笑不语。
走出公司，薰桃赶回婚礼现场，可是已经结束了。转身之际，一声叫唤喊住了她，回眸一看，是个帅帅的男生。 薰桃大脑在迅速转动着，努力回想在哪里见过他。
“小熊饼小姐。”男生走近，低头看着狼狈的薰桃，露出阳光的微笑。 薰桃疑惑地望着他。
“好多次都想跟你说话的，”男生转身走了一步，背对着薰桃。 “高中的毕业舞会，你自己坐在角落，看着别人跳舞，开心地傻笑，却不知道自己其实闪亮得像个公主；大二的交流会，你陪伴在芷伶的身边，却不知道自己的才华引人注目；毕业典礼，芷伶在舞会上高调宣布要结婚的消息，你为她鼓掌欢呼，眼角却挂着泪水。今天，又做了个落跑伴娘，你呀……你不知道我多么想靠近你。”
薰桃突然笑了。 “是你，高中的毕业舞会，你帮我抽出被卡着的裙尾；大二的交流会，你悄悄照顾着我；毕业典礼，你在人群里塞给我一盒小熊饼。”
男生转身轻轻抱住薰桃，“谢谢你发现了这一切”。
两个人挽着手，慢慢走过不是他们的结婚礼堂。
一个爱情小故事，写于2009年。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一个戏超多的人</title>
      <link>/post/7czesw/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2017 09:49:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/7czesw/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
原来今天才周二啊，我以为周五了。
画了幅画。
这是张废纸，由于背面是黄色的，所以干了以后颜色淡了。 一个戏精 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>激战</title>
      <link>/post/5sqpzo/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2017 14:25:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/5sqpzo/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
01 今年的秋季拍卖已如火如荼地进行，我这小菜鸟也在这场盛大party中飞得团团转。 如果要用一个词来形容上周状态，那“混战”当仁不让。
每一场拍卖前会有两天预展，也就是把上拍的东西展示出来给大家看，此时平日在圈子里潜水的闲云野鹤们纷纷出动，活跃得像兔子一样。 如山的拍品鱼龙混杂，如何在如此短的时间里慧眼识珠？这不仅仅是脑力活，也是体力活。
高端点的预展现场会提供点心饮品，大家都是争分夺秒地看，实在饿了就跑出去吃点东西补充能量然后继续投入战斗。
02 我也利用空余时间跑了几个预展现场，有幸在著名的“望北楼”看到了男神沈周的《天台石梁图》，也看到了王铎的《宋儋帖》&amp;amp;《忽动委屈帖》。
虽然事先已经做了不少功课，但站在真品面前，才发现原来所有资料所有复制品都是无法传达它的美的。 美到什么程度？ 美到我当时真的很想跪下来给它们磕个头。
03 周六，我所在的拍卖行举行了大型秋季拍卖，当天我的任务是为电话竞拍的神秘人士们现场举牌，从早上十点开始一直进行到晚上八点，期间有半个小时的午餐时间。
虽然看不到电话另一端是什么人，但个别人还是让我印象深刻的。
比如竞拍祁崑（1894-1940）一幅山水长卷的那位买家，感觉他就是个性子相当急的人，别人出价一般都是一口一口地往上加，他呢，五千一万地加。 当时有个人跟他竞价，死死咬住，电话那头的他说了句：MD！真好玩！然后也死磕到底——加！加！加！ 有钱就是任性！直接用钱碾压对方，这操作简单粗暴高效。
虽说狭路相逢土豪胜，但有些人就是属于算死草那一类，土豪都被他们消磨得没脾气了。他们加一口都要考虑甚久。 偶尔老板急得拿着锤子吼到—— 又不是叫你卖江山！要就出手不要就罢就！
04 我个人也是相当喜欢豪爽之人。
上世纪七八十年代，香港拍卖是日本人的天下，只要是日本人看上的，基本就没有中国人的份。
当时有一个富豪叫徐展堂（全球五大收藏家之一），有一次他与一个日本人竞拍一件瓷器，两人正面交锋，使得价格不断往上攀高，徐展堂铁定了心势在必得，让拍品价格扶摇直上，最后日本人不得不弃械投降，花落我们家，当时全场掌声雷动，徐展堂也因此获得了“抗日英雄”的雅号。
有钱、有胆、有识，多么拉风啊！
05 大型拍卖精品较多，但价格也会较小拍高，竞争激烈，比较难捡漏。 这次我只拍到了一个清代的白玉发簪、黄玉梳子和民国的酸枝嵌白玉首饰盒。等提货回来再和大家分享。 当然买买买是很爽的一件事，但可怕的就是每个月辛辛苦苦兼职下来，反而是我给钱老板……
我认为市场反应最能检验目光，拍卖前我会尽量提前做功课，对有感觉有眼缘的拍品进行估价，拍卖的时候就看看成交价与自己心理估算差多少，然后总结，从中学习。
06 曾经我问一个算是大鳄的前辈很俗的一个问题—— 怎么才能赚很多钱？
他说，遍地黄金。你不想着赚钱的时候就能赚钱了。 与你共勉。
前面我也有给大家介绍沈周和王铎， 想了解沈周的请点这里： https://steemit.com/art/@dancingapple/4xhtpy
想了解王铎的请点这里： https://steemit.com/art/@dancingapple/4w1rs
最后最后，我想说，我真的不是油腻的老江湖。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ex</title>
      <link>/post/ex/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 12:09:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/ex/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
01 那时你高三，我高一。 有一个傍晚，我无聊地从桥上经过，看到了你。 在你潇洒投进那个三分球的时候我承认我有点心动，但这仅仅是少女的悸动。 要是你问我是什么时候爱上你的，嗯，我也不知道，让我想一想，好吗？
02 记得那是个银色月光弥漫的夜晚，爬山虎在窗边摇摇晃晃，像个色狼一样向女生宿舍投来窥探的目光。 小喇叭一闪一闪，我漫不经心点开，心脏顿时漏跳了一拍—— 幸福是什么滋味？ 大概就是你暗恋的人主动找你了，不是吗？ 那个不断跳动着的话痨小人头背后，真的是冰山学长吗？我想你该不是被盗号了吧。
从小心翼翼打招呼到后来满满默契，我啊，每天睡醒还没睁开眼睛心里就已经飘满了粉红色泡泡了。 哦，那时我是喜欢你的，但我是什么时候爱上你的呢？
03 我喜欢华工，因为我知道，那里有你，我想去离你更近的地方。 你一步一步无声靠近，打开了我羞涩的心扉，于是，我终于也往前了一步，成为了你的小女朋友。
校园里的树木郁郁葱葱，我喜欢抬头仰望你的宿舍阳台，我可以一眼认出哪件是你的衣服。斑驳的阳光下，它们像旗帜一样，蔓延进我心里最柔软的地方。
哦，那个清爽帅气的大男孩，是我的专属。 我喜欢你，你刚好也喜欢我。 想想就很甜。 嗯？喜欢不是爱？不知道呢。哈哈。
04 你毕业以后进了南方电网工作，我的师兄呀，终于踏入社会了。
我以为经济独立以后我们就可以去更多好玩的地方旅行，然而你却经常加班。 多少个晚上，我独自在你公司楼下等你下班。
漫无目的逛街，走走停停。 肚子饿了也不舍得自己先吃东西，就为了想要和你一起吃晚饭。
街上车水马龙，中华广场里熙熙攘攘，你穿着西装，在人群中渐渐显得清晰，你略显疲惫，但是还是那么干净帅气。 每当你看到我都会笑。 嗯，当我看到你的时候，也会笑。
突然想爱你 在这拥挤的人群里 哼着你心爱的歌曲 吞没你占领我的心 爱到极度疯狂 爱到心都溃乏 爱到让空气中有你没你都不一样
我从那时起，就不可救药地爱上你了，我想。
05 单位分配给你一个两室一厅的宿舍，我们有了一个温馨的小天地，虽然不是同居，但至少我是个小小女主人了呀。
我们养了一条小黄狗，一只大乌龟，一只鸭子，还有……一只黑色的兔子。 我们在阳台上种了几大盆多肉。
那个午后，阳光照得大厅十分亮堂，你坐在沙发上，我的头枕着你的大腿，你捏我的脸蛋，说好胖啊，我的小多肉。
06 后来，我们的生活里开始出现争吵，都说相处久了，海底的冰山部分就会慢慢显现出来。 为小事争吵，为未来的规划争吵。
当时的我固执地追求恋爱的结果，也就是婚姻，我希望你能给我更多的归属感。 你也有憧憬，也给了我承诺，但是我知道在你心里其实它还没有提上日程。
在最后一次争吵后，我收拾东西离开了你的屋子。 我把小黄狗大乌龟鸭子……和你一起甩在身后，在踏出房门的那一刻我并没有想着不再回来——只要你肯哄回我。 然而那一次，你却没有再追出来。 我一个人拖着行李箱，在五号停机坪哭得好迷茫。
后来你说，当时的你以为我气消了就会自己回来。 但是，时间终于告诉了你，我是真的走了。
07 在那以后，我们在没有彼此的世界流浪。 我们都在尝试把温暖转移到另一个人的怀抱。
我们都成了对方的前度。 并不是不爱对方，明明见到还是会心动，但是很害怕复合后又再因为同样的矛盾分手。 有勇气在一起，却没有勇气再在一起。
08 2017年11月22日，这一天地球上发生了多少件大事呢？ 让我想想。 嗯，原谅我想不起。 我只知道，你在那一天，和一群兄弟一起，迎接你的新娘。 你在朋友圈里对全世界承诺：“执子之手，与子偕老。”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>明天你好[华语声音]</title>
      <link>/post/5f6ytq/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Nov 2017 00:43:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/5f6ytq/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
一个很冷清的站，那个很小很小的小女孩，左手被牵着，穿着一条红色吊带裙，光光的脑袋瓜，是那么的……不好看……像一只瘦弱的丑小鸭。
车门打开的一瞬间，刚好抬头，撞见了小女孩的眼神，惶恐中带着好奇，有那么一刹那，我似乎看到了她所看到的东西－－ 那么昏黄，庞大，荒凉。
尽管手被牵着，却迫切想要点安全感。
亲爱的小孩，虽然成长之路并不平坦，但受伤不是必然，所以首先请无条件保护好自己。
生命只有一次，愿坚强，愿茁壮，愿彪悍，愿平安。
歌曲链接: https://changba.com/s/8h50Ec2s3hN3ieshhkyX9g?&amp;amp;code=RkvQSz26klqTzhRM6FoOIp5La8HM5bSY-BQLt8rZNtNgmITXbMWKnXyk8t77k_f1wQsVz04QJK6VtE2ait2Q1yS5NQR9sK3q7TKwpTPYKaQ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>素颜</title>
      <link>/post/6no4rp/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 10:53:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/6no4rp/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
一天一天工作，消失感觉。 也要奋战以免别人，靠你肩膀。
当天轻松的驱壳，如今已少了动作。 甜梦变酸，冷汗常流额角，如何振作。
烦恼多是为什么呢？大概是因为想要的太多。 接触的信息纷繁复杂，主动的，被动的，日复一日，情绪就容易被无形操控。
放空一下，安静一下，沉淀一下，可以更好地看清什么是累赘，什么是多余。被这些东西占了内存，运行速度就会变慢。
我决定大扫除。
洗牌瘦身第一步 取关取关取关。 不常看的乱七八糟的公众号通通取消关注， 不常用的app通通卸载， 极少联系的不认识的人删除微信。
第二步 久不穿的衣服放箱底， 久不看的书本放箱底， 最常用的东西放在最顺手的地方。
第三步 列出两周内最需要优先完成的事情， 列出短期内希望学习到的内容， 近期要看的书放床边， 晚上11点前睡觉，坚持早睡早起的习惯。
我觉得人除了要去了解这个世界，同时也需要被世界所理解。 我致力于做一个好人，但我不能成为一个老好人。 我很乐意与人为善，凡事不争不抢，但我不能让别人白白浪费了我宝贵的时间。
我试着对那些乱七八糟的信息爱理不理，我去找了发小闺蜜相聚，我关机看书写字，我独自踩单车去田野吹风淋雨，我蹭拍卖逛预展，我网购逛街血拼……
世界一样转啊。
所以有时候没必要把自己看得那么重要，把自己逼得那么紧不是吗？
及时努力，及时行乐。 青春不喜欢你灰头土脸。 我不是渔人，但至少偶尔也能给自己寻找一个桃花源。
缘溪行，忘路之远近。忽逢桃花林，夹岸数百步，中无杂树，芳草鲜美，落英缤纷，渔人甚异之。复前行，欲穷其林。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>蝴蝶谷</title>
      <link>/post/79h8up/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 13:59:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/79h8up/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
她穿着黑色连衣裙坐在悬崖边上，海浪般的大风吹过，宽阔的裙摆飞扬。 落日余晖洒落在她身上，让她像只偌大的、闪着金色鳞光的黑蝴蝶。
她低垂着头，目光越来越深地坠下深谷。 只要纵身一跃，就能成蝶。
又或者，成灰。
峡谷里，成千上万只蝴蝶纷飞，像深海里的鱼群。 她曾经也是其中一只。
那时，她拥有无数的珍宝，镶嵌在绸缎般的翅膀里。 可有一天，为了一个坐在悬崖上看书的男孩，她甘愿放弃所有财富，像乞儿一样化身为人，慢慢接近他。
她要放弃自由并非没有缘故，她在他的身边享受到了无尽的快乐，那种快乐远胜自由。
然而蝴蝶谷以外的地方并不是永恒的乐土，她开始心碎、哭泣。 甜蜜之下是平淡，平淡过后是消磨、辜负和背叛。
她开始失眠。 当她还是蝴蝶的时候，她常常在风中酣眠，偶尔睡不着，也是愉悦的小插曲。
而如今的失眠，是黑暗边缘的溺水，是嶙峋乱石中的痛彻心扉。
在一次次受伤过后，这天，她终于回到故乡。 这条路她自化身成人后只走过一回，但方向已深深刻在骨子里。
得不到爱的她在世界尽头安静了下来。 咒语如约而至—— 成蝶，还是成灰。 亦或是，背叛。
成千上万只蝴蝶在召唤—— 归来吧，纵然遍体鳞伤……
她视而不见、充耳不闻，仍孤孤单单坐在悬崖边上。 大风像海浪一样拍打着她的长裙。
夕阳迅速坠落海底，她突然站起来，转身离去！ 一瞬间夜色漆黑。 峡谷里成千上万只蝴蝶荡然化为烟灰。 烟灰消散，所有过往所有未来从此无处安葬。
蝴蝶谷永远陷入沉睡。
而那个选择了背叛的女孩，被爱判处终身孤寂，孑然一身，在尘世中空洞洞地流浪。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>忽动、委屈</title>
      <link>/post/4w1rs/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 07:08:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/4w1rs/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
款识：丁亥四月廿五。王铎。 钤印：王铎之印（白文）、烟潭渔叟（白文）
释文：忽动小行多，昼夜十三四起，所去多，又风不差，唯绝叹人理耳，二妹平平，昨来山下差静，岐当还。委屈前书具，想胜常也，诸人悉何如，定入，计，之。
王铎　字觉斯，一字觉之。号十樵。孟津（今河南孟津）人。 明末清初大臣、书画家。
此幅王铎所临王献之《忽动委曲帖》，是顺治四年其五十六岁时的成熟之作。
王献之《忽动委屈帖》如下图——
在《素舞手札》中我曾介绍过古人&amp;rdquo;造假&amp;rdquo;的起源和手法，从王铎版本和王献之版本对照可以看出两者出入颇大，所以此作品可以归为意临，即是并非单纯的临，而是取王献之的笔意和笔法加上自我创作，兴之所至，挥就而成的。
日本人对王铎的书法极其欣赏，还因此衍发成一派别，称为“明清调”，他们把王铎列为第一流的书法家，更提出了“后王（王铎）胜先王（王羲之）”的看法。
顺便提提，王铎当时正处于清兵入关进驻时期，他作为降清贰臣，虽然仍然以原官受命，官拜礼部尚书，但毕竟一朝天子一朝臣，王铎很多事情都身不由己，在沉浮不定的官场中，他如同水面的落叶，只能被迫随波逐流。
从降清到去世的七年中，王铎一直都在极度的煎熬和痛苦中度过，只有书法才是他唯一的精神寄托。 降清贰臣的身份让当时的他在书法被认可方面举步维艰，但他始终坚信—— “即今讥评何足道，后五百年言自公。”
&amp;ldquo;我无他望，所期后日史上好书数行也！&amp;rdquo;
目光之所及，就是他的人生境界。而今，他名垂青史。
该珍品即将在本月26号于东京中央拍卖（香港）有限公司拍卖，估价为HKD 3,800,000 ~5,800,000 。（怎么有种广告既视感 ）
能拍多少钱？（原谅我如此俗气），或许当天我会来个现场直播？哈哈。
拭目以待吧！
【素舞手札】第三章—沉浮
https://steemit.com/cn/@dancingapple/2errj5</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>喜禅心</title>
      <link>/post/4lqqqh/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 13:57:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/4lqqqh/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
哦，我是@小dancingapple。  先分享一幅星云大师的《喜禅心》——
还有《茶禅》——
最后分享我的小故事《迷失》——
白白~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>流萤 -第一章</title>
      <link>/post/4xhtpy/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 15:43:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/4xhtpy/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
纳纳乾坤内， 秋风自布衣。
01 明代，苏州，富庶繁华之地。 街头巷尾书卷舞台，到处都流传着他们的故事，如果明代有微博，他们必定天天上热搜。 他们并非是靠炒作出名的流量小生，他们是才华横溢的文化人—— 唐伯虎、祝枝山、文征明、徐祯卿。
有逆天好作品，想低调都很难，直到今天，这几位大才子依然当红不让。
尤其是“江南第一风流才子”唐伯虎，他的全面文艺修养使得他作品的内涵达到了一个罕见的广度，可是由于花边新闻太多了，以至于每每提起他，第一联想到的并非字画，而是美人秋香。
太耀眼的城市不适合看星星，今天我并不想围绕他们开讲，我想要探讨的，是我那不食人间烟火的男神——沈周。
02 我男神沈周出生于书香世家，爷爷伯父叔叔爸爸都是能诗善画的文人墨客，大家终日以游山玩水、交友宴客为乐。 男神自幼聪明过人过目成诵。
正统六年（1441年），15岁的沈周替父亲办事，只身来到南京。 年少气盛的他忽然起了向南京户部主事崔恭献诗的念头，于是便作了一首“百韵诗”呈了上去。
小荷才露尖尖角，已为官员所赏识，少年顺便还开口替父亲求恩免去了粮长之役。 （这活干了10年已经让他爹心力交瘁了）
崔恭与他交谈后评价：“小友有此高才，已属难得。少年高才而毫无骄矜之色，更为难中之难。”
03 确实，在男神漫长一生的字典里，并没有“骄矜”二字。 他低调、宽厚、阔达、沉稳，不走流量，零绯闻。
生活在一个相对太平的时代，他不卷入政治，而是选择了做一名隐士。
他身边的好朋友纷纷参加科举，特别是一个叫文徵明的同学，从26岁开始就年年参加高考，哦不，参加科举考，屡试屡败屡败屡试，就这样一直考到了53岁。（这毅力，这运气！我也是跪了！）
但我的男神非常清楚自己要的是什么，在“学而优则仕”这种价值观压力下，他依然心胸淡泊，坚决不参加神马科举考试。虽说以他的才学造诣，金榜题名还是有盼头的。（然而高考不是你不考，不想考就不考……）
04 他的“隐世”并非遁迹深林种菊南山下，他关心国家大事，也牵挂民生百态。他的好友遍布朝廷，上至中央下至地方。 他并不自命清高愤世嫉俗，动不动就高呼“一蓑烟雨任平生！” 相反，他恪守礼仪，用心履行世俗义务。
他才华横溢，模样清秀俊朗，却从不风流倜傥。 他活到八十二岁，一生从未卷入历史旋涡，咋一看平平淡淡、波澜不惊。 但如果你以为他缺乏魅力？那就错了。
举重若轻是一个人富有内涵的重要体现。 宽阔而深沉的河，水面往往越显平和。 心中贵有独立，表面何须急迫地表现出叛逆？
我的男神，就是非常富有人格魅力的一个人。 明王朝或许不缺沈周这样的普通官员，但中国的绘画历史，却深深地需要这个人。
05 流萤，字面意思是指飞行不定的萤火虫，在我的理解中，流萤的引申意义为 ——那些心中拥有真正独立和自由的人。
鸡蛋从外打破是摧毁，从内打破是生命。 敢于追求个体价值和自由的精神世界，不迫于大趋势随波逐流，适度疏离政治却又心系民生冷暖，不以君王或世俗的赏赐来作为衡量自身价值的秤砣。
这样的人，谁说不帅？
06 开山第一章，大致介绍一下我男神沈周的出身和人格品性，他是著名“吴门画派”的领袖，祖师爷级别的人物，绘画方面的成就，下回再聊。白白。
分享下我的宝贝—— </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>木头人123</title>
      <link>/post/123/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 12:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/123/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
01 晨早新闻的片头音乐总不会随着季节的变换而改变,慕妮用力地拉开窗帘,阳光倾泄而入,迫不及待地涌进这弥漫着奶香的小屋。
端着热腾腾的牛奶，慕妮在落地窗前俯视楼下，鹤发童颜的老人中，一个颇有气质的男人面带倦容匆匆而过。
小区几时搬来了这样的一个凤毛麟角？这样素质的男人不可能被我忽略吧，慕妮微笑。
慕妮，24岁，毕业于某大学，打理着一间叫mu-ti的时装店，未婚。 而那个气质男人是位海归，30而立，某物流公司副总，名叫邰启。
金钱地位是男人的标签，而身材容貌则是资本，邰启是个有标签的资本家。
02 某个深夜，慕妮的手机响起，一个熟悉的号码&amp;mdash; “妮妮，是我啊，我在你门外，快开门啊”。是范统那家伙！
慕妮把被子掀开，睡裙及地，鞋也没穿就往门口跑去。把门打开，楼道空无一人。 “又捉弄我了！”回拨电话，慕妮说到，“不是在门口吗，别隐身啊。” “是在门口啊！开门啊！”
慕妮狠狠把门打开，真的有脚步声，便说“快进来！”
脚步声迟疑了一下，灯光下一个身影逼近。 不是范统。
“你……是叫我吗？” 男人问道，背对着光，让人看不清他的样子。
慕妮诧异，搞错对象了！赶紧得把门关上！冲进房间抱着枕头，范统的手机打不通了！ 11月没有愚人节吧？！莫名其妙的一个晚上！
03 经过昨晚的折腾，慕妮今天特别没有精神，趴在桌子上，客人进了又出，她连欢迎光临四个字都没力气挤出来。 终于熬到下午，傍晚时分，一个男人推开玻璃门走了进来，是邰启！ 他对慕妮客气地扬扬嘴角微笑。 慕妮保持着懒洋洋的姿势，心里却瞬间翻江倒海！ 是他啊！不会是买衣服给女朋友吧！
本以为他会要慕妮介绍哪件好看的，可是他指了指其中一件，说，装起来。
就这样的第一次见面，前后不到一分钟。可真让人失望啊。 慕妮沮丧地想。 没机会了，没机会了，书上说，男女的交往方向取决于第一眼及相处的前3分钟。
04 范统的手机依然打不通，是有什么事吗，慕妮突然担心起来。 心不在焉地来到便利店，逛了好几圈都没有想起要买什么，算，不买了。 走出店门，看见范统那家伙！坐在车上对慕妮坏笑。 “小妞，上车！”
慕妮狠狠地把车门关上，范统摇摇头。 “你昨晚干嘛？坦白从宽！”慕妮手握枪状指着范统的后背，却猛然发现后座有人，是，那个，气质男人！
“小妞，别乱来，注意形象，哈哈”范统得意说着。 气质男人伸出手，说“你好，我是邰启。”慕妮尴尬，“好……”
车子一路开得飞快，车内的三个人一句话也没说…… “这是去哪？”慕妮打破沉默，范统说“把你卖掉。” 慕妮想说点什么，却突然觉得失落，玩笑的话也说不出口了。 于是，又陷入了沉默。不知不觉，便倒在座位上睡着了。
05 不知过了多久，慕妮醒来，车子停着，身上多了一件大大的衣服，有阳光的味道。 咦，他们人呢？不是真的把我卖了吧！慕妮急急打开车门，却看见了最熟悉的那个地方……
文正小学。呵呵。大大的榕树还在呢。水泥兵乓球台拆了。教学楼换成新的了。一切一切，都是那么熟悉，嗯……夹杂着陌生。
范统和邰启在便利店里走出来，邰启递给慕妮一瓶鲜奶，说，“记起我了吗？”
“他就是你木头哥哥，小妞。”范统说。 慕妮呆呆站着，原来，自己从小到大思念着的人已经变得那么陌生了。 记忆中的他，还是那个王子般的小男孩。
“我记忆中的你，也是个柔弱的小女孩。哈哈。范慕妮小姐。”邰启仿佛看穿了她在想什么。
“那个，昨晚……”慕妮低声说道。 “我出国后和范统一直有着联系。上个月回来了，决定在国内安家，是范统告诉我你的近况的。怕突然找你，发现你把我忘记了。呵呵。我很伤心的哦。”邰启温柔地说。
“我昨天晚上其实是在邰启家，你913的对门912，哈哈。你被我们耍了，小妞！”
06 其实……有范统这样的哥哥也不错啊，哈哈。 他把我的王子带回来了，不是吗？
慕妮抬头凝望着漫天的星星，轻轻地说了一句：木头哥哥，谢谢你回来了……
感觉心里的阴霾一扫而去，格外清爽。 给我一个轻轻的拥抱吧，给岁月和思念的距离一个完美的诠释，和交代。
一个小小的爱情故事，写于大一的时候。回头看，虽然很多bug，但有点甜~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>冷笑话手抄 二</title>
      <link>/post/4fpanc/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 13:40:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/4fpanc/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>浮生有梦（月旦评）</title>
      <link>/post/245doq/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 05:09:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/245doq/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
01 是夜送亲城外，返已漏三下。腹饥索饵，婢妪以枣脯进，馀嫌其甜。
芸暗牵馀袖，随至其室，见藏有暖粥并小菜焉。
馀欣然举箸，忽闻芸堂兄玉衡呼日：“淑妹速来！”芸急闭门日：“已疲乏，将卧矣。”
玉衡挤身而入，见馀将吃粥，乃笑睨芸日：“顷我索粥，汝日‘尽矣’，乃藏此专待汝婿耶？
——选自 炫妻狂魔 沈復 《浮生六记》
02 非主流翻译:
当夜送亲戚到城外回来已经三更半夜了，饿成狗，保姆拿枣脯给我吃，甜掉牙！
我老婆芸芸娇羞地拉拉我的衣袖叫我跟她回房间，艾玛，她居然给我藏了暖粥和小菜！
我这刚拿起筷子，突然我老婆的堂兄那电灯泡喊到:妹妹快来！ 我老婆赶紧把房门关上，说，我累死了已经睡了你别烦我。
但那厚脸皮的家伙硬是挤进来，看到了我的宵夜，于是说:哟，刚才我要吃你咋说没有了啊？原来是藏起来给你老公吃呀~
下图为明代高级狗粮—— 甜甜腻腻打情骂俏闪瞎钛合金狗眼
03 关于慈禧太后。 身为大清帝国最权威的女人，她拥有的奇珍首饰数不胜数，可是，据记载，她却一直戴着一对小小的珍珠耳环。
之所以一辈子钟情于这朴素的小首饰，是因为，它是咸丰皇帝送给她的爱情信物。
“光阴荏苒，昔日欢情早被时光稀释成清晨林间的薄雾，太阳出来了，刹那间无影无踪。 让人疑为是梦。 可是有那么小小的一个信物，一个证明，让她独对菱花镜里的衰容，总有一恍惚穿越时空，回到当年，那时青春正好，那时貌如春花，那时有个男人，在耳边轻轻地说，爱你。”
04 有位老太太，与爱人一起走过了60年的幸福岁月，在他突然离去后，她的神智错乱了。
她忘记了儿女，忘记了几乎所有东西，却记得她与爱人的一切，60年共同生活的细节。
一天深夜，家里来了一只小猫，她把它收养，把它当成自己的丈夫，天天一起散步，喂它吃丈夫生前一直服的药。
05 假如是我，是否也会在年老的时候独自对着镜子想念年轻时的欢情，想念那个在耳边说爱我的男人？
抑或是，年老的他在垂暮之年想念我曾经的美丽？ 总有一个人要先走一步的，不是吗？
一辈子，几十年。 其实，何必在年轻的时候为了一点小事而与ta争吵呢？ 在真正的爱情里，所有时光都是幸福的，不是吗？
真正的狗粮，并非两个小年轻爱来爱去要死要活，两情若是长久时，也在点点滴滴朝朝暮暮。
最后，来幅推背图镇场——</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>你是千堆雪我是长街（月旦评）</title>
      <link>/post/3swcpe/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2017 16:04:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/3swcpe/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
&amp;ldquo;闻君善吹笛，已是无踪迹。乘舟上车去，一听主与客。&amp;rdquo;
此诗句出自八大山人安晚册之一《巨石微花图》。 典故出自晋人王子猷的故事——
有一天，河中泛舟的子猷听说桓伊从岸边经过，子猷素闻他的笛子名冠天下，慕名已久渴望一听，于是便命人去请桓伊为之奏乐。
桓伊官位远在子猷之上，但他也知道子猷的美名和情性，于是受邀前往，来到他身边坐下，为子猷奏了三首曲子。 奏毕，桓伊便起身而去，继续前行。二人从始至终都没有开口交谈一句话。
灵魂与灵魂的交流，其实何需言语？ 深深的心灵沟通如同空谷幽兰，在那里，语言可以遁去，权势可以遁去，欲望可以遁去，利益可以遁去。
君子之交，其淡如水。 灵魂的絮语足以让素未谋面的人一见如故，肝胆相照。 有人说朋友是麻烦出来的，而我认为，知己是沉默出来的。 如果你也赞同&amp;rdquo;愈简愈远，愈淡愈真。&amp;rdquo;
沐手习作，尚未抄写完成的《心经》 尚未画完的《德禽》 未完成，剩下的，留给知音。
图一为清代佚名画的牡丹，墨色很漂亮，但装框了，现在很晚懒得拆出来，有空再细拍分享。 同样，战战兢兢用这篇洋溢着百无聊赖气质的文章参与正能量满满的&amp;rdquo;月旦评&amp;rdquo;。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>真心假不假</title>
      <link>/post/22neu4/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2017 06:51:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/22neu4/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
哦，又是我，@小dancingapple。 老apple的手被某宝剁了，元气还没恢复，写不了文章。 双11，牧羊犬我谈谈对结婚的看法吧——
据说现在老apple对我以上又傻又天真的观点表示鄙视，但同时我也鄙视她八百年都脸不红心不跳了。
恋爱大过天，不是吗？ 一首小学时学的歌，唱给你听，难听也禁止吐槽——
链接: https://changba.com/s/Z-WvrYyyRekk1lIs3LR_-A?&amp;amp;code=RkvQSz26klqTzhRM6FoOIp5La8HM5bSY-BQLt8rZNtNgmITXbMWKnXyk8t77k_f1wQsVz04QJK6VtE2ait2Q1yS5NQR9sK3q7TKwpTPYKaQ
祝天下有情人终成兄妹，白白~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>未竟的梦</title>
      <link>/post/2cu8ht/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 09:22:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2cu8ht/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
若有刺若无刺若多刺那玫瑰 以初识痛痒以来第一滴血铸成 冻死人不偿命 热死人不偿命 香死人也不偿命的那玫瑰 要记牢 你说 她是要你去爱，去成仙或成灰 而不是要你去阅读去参究与误解的 ——周梦蝶
今天农历九月廿二，天朗气清，宜书、宜画、宜出行。
临八大——
抄《喜雨亭记》——
柠檬，老妈小菜园荣誉出品~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>因为云就在这里</title>
      <link>/post/23a3cf/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 10:43:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/23a3cf/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
01 风过处，唤醒了谁家篱笆上的牵牛花。 云驻足，谁说的，再也没有流浪可以天涯。
什么是轴心， 什么在旋转？ 露珠回答说， 你的牧场就是我的天涯， 我的咫尺就是你的远方。
02 酣眠在透着斑驳阳光的鱼缸， 我啊，像条睡不醒的鱼。 闭不上眼睛， 吹着迷糊的泡泡。
一层秋雨一层凉， 金鱼晶晶披着薄毯， 啃着云南寄来的鲜花饼， 看不进书， 也听不进歌。
03 这世上，有个邪门的邋遢定理。 精心打扮一番出门大多是白逛一趟， 而不修边幅出门就总会遇上熟人。
长亭外，国道旁， 偶遇旧同窗。 昔日被你打过的矮冬瓜如今目测185以上， 反观自己矮肥圆， 哦，真是风水轮流转。
05 世界上首位机器人公民Sophia问: 你是怎么知道自己是人类？
有时候活得很像个机器人不是吗？ 按部就班地进食、思考、工作、生活。 人事、名利、情感如同被设定了一样， 是啊，我是怎么知道自己是人类的？
回家不到一周， 衣来伸手饭来张口， 在我妈眼中我简直瘦得像难民一样， 除了花样百出的一日三餐， 还有各种当归炖羊肉、人参炖鸡汤…… 我不负所望， 以肉眼可见速度膨胀。
所以你看，我怎么知道自己是人类？ 答案就在这个小小的地方—— 我不是充话费送的， 不是打麻将赢的， 不是发洪水打来的， 我是我妈亲生的。
我啊，是有根的树，是有巢的鸟。 我的过去可以追溯， 我的祖辈源远流长。
06 没有电脑，没有wifi，写不了太长的文章。 今天，就煮了这一锅麻辣烫。
回家充满电， 很快又要回去做机器人啦。
Where did she go with all those books and paper?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>时光盒子</title>
      <link>/post/2jbmog/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 12:15:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2jbmog/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
真的是，山中无老虎，猴子称大王。 猴子现在上了高中住宿学校，老虎这几天回到山头，发现很多东西都被流放了，想看本书都找不到。
那孙猴子看到本大王漂亮的东西就据为己有，不合心水的就驱逐出境，随便塞各个角落。 看她周末回来本大王怎么收拾她！
埋头苦干收拾了好久好久，边翻边看，触碰到了不少往事。 特别惊喜的是，我翻出了一个时光盒子，里面装满了从前写的文章和信件。
才发现，原来大脑是多么靠不住的啊！ 这明明是我写出来的东西，可是几乎80%的内容我都没有印象了！
这里面有青春暗恋小说，有抗日战争时期的爱情故事，还有科幻小说…… 如果不是亲手在房间里翻出来，压根不敢相信那是自己写的……(_)
话说我初中高中哪来的那么多时间写小说啊……数学老师我对不起你啊……
除了文章，还有信件，其中有一封信是我写的，不知道为啥当时没有送出去，现在我都想不起当时这信是写给谁的了…… 怎么看这都像一张好人卡，哈哈，不过如果换成现在，我绝对不会要求人家记着我，更别说联系。
这个圣诞卡是教导处一个叫圆圆的老师给我的—— 这个圆圆老师那时候是我的知心姐姐，她当时鼓励我报考艺术类院校或者警校。
这来自同桌的他
那时候天真的情感小金句—— 直到现在我还是觉得暗恋是蔷薇，擦肩而过的结局最美
总以为，有些事情不想遗忘，有些东西不想记起，但真的找出一个时光盒子，心里满满都是惊喜和感激。
原来啊，星星接着星星，年华接着年华，多少个白天和黑夜，像护城河里的水，流去不再回来。
回忆是尘埃下的刺绣，掸去那层灰，底下的玉色绸子和五彩金银锦线，还保持着炫丽的颜色。
我决定从明天开始，再累积一个时光盒子，留给十年后的自己。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>字很少</title>
      <link>/post/63pszy/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 15:59:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/63pszy/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
[系统提示]水份100%，请捂好你的赞|(￣3￣)|
但从旧典拈佳句，不向红尘觅解人。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>輕讀《井裡的故事》（華語聲音）</title>
      <link>/post/53hohf/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 09:20:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/53hohf/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
民國二十六年春天裡的一個黃昏，費公館舉家從京城遷回南方故里。
在這個小地方，中年的倦鳥感受到了歸巢的溫暖，愛自由的貴婦人感受到了束綁，充滿朝氣的少年少女情竇初開。
文章前面用濃濃的筆墨把費家大院昔日繁華和落敗鋪開，營造一種美人遲暮、物是人非的意境，而後筆鋒一轉，城裡門當戶對公子小姐登門求親畫面凸顯活潑，在這熱鬧中，又有淡淡的一筆調鋒，帶出古老的南方小城里少年最美的一絲悸動，蒙蒙細雨，帶出無限延伸的收筆。
——施濟美《井裡的故事》讀後感
平日里，若我無法集中精神看書，我就會輕輕朗讀，這樣很快就能集中注意力沉浸入書里。
這次選取了《井裡的故事》部分章節朗讀，這部分描述的是費少爺被相親，但並沒有看上門當戶對的那兩位小姐，而是在出去透透氣的時候被一個花房小丫頭吸引。
非常純美的故事，我覺得它詮釋出了&amp;rdquo;人生若只如初見&amp;rdquo;的那種唯美，推薦閱讀原文。
普通話不標準，似乎還有那麼點催眠的作用，那個……多多包涵哈。
聲頻鏈接 https://www.lizhi.fm/2018457/2634564451862649350</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>铁打的锁链，流水的狗（月旦评）</title>
      <link>/post/569j2h/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 17:06:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/569j2h/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
01 外公家在农村，养狗已成一种习惯，几十年来从未间断。
狗是人类最好的朋友，跟鸡鸭鹅猪不一样，它们似乎更通人性。 至少我从来没有见过哪个人养看门猪或者看门鸭。
乡下人大多喜欢养土狗，它们廉价、心大、有点聪明又有点傻。
土狗不比宠物狗那么矜贵，麻袋往地上一摆它们就认定是个窝，残羹剩菜往破兜子一倒它们也兴高采烈跳来跳去狂吐舌头。
白天里它们被自由放养，想去哪逛就去哪逛，到了傍晚就要知道准时回来被铁链拴上了。 入夜以后，它们就是名副其实的看门狗，尽职尽责，稍有风吹草动就狂吠一番。
要问什么东西胆子最小？心虚的贼算一类。 月黑风高夜，小毛贼想飞檐走壁偷点什么东西，那可真心不容易。 就算犬不恶，但它稍微汪几下主人也难保不会心生警惕有所防备。
02 从前，我最喜欢小狗。每逢外公趁赶集买回了新小狗我都想要回去看看，毛茸茸的又乖又萌多可爱啊！ 养着养着小狗很快变成大狗，样子是没有当初那般可爱了！好在它又生出一窝小小狗，几条小不点在院子里屁颠屁颠学走那场景真是大叔看了都会油然生起圣母心。 （我还见过母猪生猪崽，刚出生的小猪bb像老鼠那么大，一开始并不可爱，但过了两三个星期，就会长成粉粉的超级无敌萌的样子！）
据说狗的平均寿命为12—15年，但现实中大部分狗并不能陪伴我们那么久的时间。 在位最长的几年，最短的可能只有几天。
同样的狗窝，同样的锁链，不同的狗的模样。 真所谓是铁打的锁链流水的狗。 并非不爱护它们，而是环境所至——
农村里有各种垃圾堆、老鼠药、废弃农药瓶子等等，汪不小心吃到舔到就会中招。
另外就是狗盗猖獗，两三下功夫就能偷走一条狗。汪一般准时准点都会自己回家，而彻夜未归的很大可能是暗遭毒手了。
03 我家曾经也养过小狗。 很久以前，初中暑假，全家回老家避暑，小狗阿福就是在那时候粉墨登场。
它来的时候还是个小朋友，面对大人很是害羞，但在我跟我妹面前却脸皮很厚——
我们在房间里睡觉，它在床底下发呆； 我们上山摘花，它也兴奋地跟上来精神抖擞； 我们去隔壁家串门，它也要凑热闹自来熟，还跟人家的狗干架，被人家打得嗷嗷叫。 反正就是我们去哪它都硬要跟着，牛皮糖似的吓也吓不跑，赶也赶不走。
后来，假期结束，我们要回城里了，临走前阿福还跑去挑衅人家大狗，大概是想报仇雪恨吧，我不知道它打赢没有。
跳上皮卡车，阿福看着不断变换的沿途风景，大概对城里生活充满了期待。 然而狗生不如它想象，来到城里，它再不能漫山遍野疯跑，终日被铁链拴着，就只有早晚出去河边放放风。
它失去自由，也许心里很悲伤，但它能做到随遇而安。
那个傍晚，遛完阿福后我如往常一样把它拴在一楼门前的小树旁。 吃晚饭的时候还在窗口看到那家伙百无聊赖在发呆，可出门上晚自习的时候却不见了它的踪影。
非常奇怪，铁链都还在，可它却消失了！于是去找，盲目地跑，哪里哪里都找不到。 告诉爸妈以后，我无奈只能先赶去学校，沿着国道公路旁慢慢走，还一路寻找过去，希望它突然就跳出来出现在我面前。
走到一个路口，马路对面驶过一辆男式摩托车，车上有两个男的，在车后面铁笼里，我看见了那熟悉的一抹黄色。 我的阿福在那狭窄的地方苦苦哀嚎。 我突然明白了。 阿福被那两个人拐走了。 而我却只能眼睁睁地看它一闪而过，无力施救。 哭着上学，哭着回家，我不太记得那晚后来是怎么过的。 也许对于某些悲伤，人真的会选择性遗忘吧。
次日早晨，妈妈从市场买菜回来，她流着泪，说，在某山货店门口，阿福被人宰了出售，肚子被剖开，被扒出的，还有几只未出生的小小狗。
阿福的故事戛然而止。 自那以后，我们家再没有养过狗。
在某些人眼里，它们只是一锅肉，对吗？ 可是，能看一看它们的忠诚和憨厚吗？ 可以不爱，但请不要夺爱！但请不要伤害！……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>apple杂货铺 二</title>
      <link>/post/apple/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Nov 2017 08:43:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/apple/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
今天出门在外，没有时间写《素舞手札》系列，整理了我收藏的一部分小玩意，跟大家分享分享——
这部分是从我妈那顺来的，她也收藏了一些东西，曾经开玩笑说那是我的嫁妆，哈哈哈哈。
百福图是2014年时我为妈创作的生日礼物。
第二幅里面那是个水草玛瑙，里面是天然形成的图案，烟波浩渺，像不像一座古代的城门？ 它是我的幸运之物。
第三幅是我书法老师亲笔题字的紫砂壶
接下来几天我都待在一个山旮旯地方，希望有网络可上(●&amp;rsquo;&amp;lsquo;●)只要有网络，我都不会潜水的，哈哈。
抓住周末的尾巴，快点去玩啦！~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>画画牡丹</title>
      <link>/post/2v3adt/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Nov 2017 06:06:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2v3adt/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
我案花品，此花第一。 脱落群类，独当春日。 ——舒元舆《牡丹赋》
终于到了周末，在这秋高气爽的日子里，还有什么比边吃辣条边画画更惬意的事？
首先，请出毛笔（羊毫、狼毫）、生宣、颜料、镇纸和玉鱼同志——
其实调色盘最好是用纯白色的，因为有其他颜色容易影响调色判断，但我这人比较奇葩，就是喜欢用有图案的，反面教材，家长指引哈。
调好颜色，在纸上先试试效果（这个纸跟创作用纸最好一致，这样晕染等各方面才不会有偏差）
先画朵牡丹——
把它插在一个瓶子上——
旁边摆几个新鲜好吃的柿子——
有朋友前来雅聚，拿个果篮把柿子摆上去，再拿瓶小酒，边小酌边赏花——
点上花蕊，描上叶脉，题字落款，盖上印章，就是一幅小情趣。
小小拙笔，抛砖引玉，祝周末愉快~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>问仙</title>
      <link>/post/3egizb/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 04:13:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/3egizb/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
松下问童子， 言师采药去。 只在此山中， 云深不知处。 ——《寻隐者不遇》
反复思索三秒，还是决定写这个话题。反正我也不是可爱小清新，我喜欢大尺度话题。 献上蜜汁微笑:）请勿取关[┐&amp;rsquo;_&amp;lsquo;┌]。
这世上有一群拥有特异功能的人，叫灵媒。他们可以通灵。 问仙，通俗理解为通过灵媒这媒介，去获取一些彼岸的信息。
在我家乡也有一个灵媒，几乎三姑六婆都知道她。 我妈曾经也好奇心作祟，跟闺蜜去问了两次，回来还郑重其事地告诉我细节经过……
我在这里，也悄悄告诉你吧——
先把想召唤的先人的生卒时辰告诉灵媒，接着灵媒会烧一柱香，施法，然后趴在桌子上等待被召唤的魂魄上身，等到ta来了以后，就可以通过灵媒的躯体对话了。
我妈第一次是问了我奶奶，当时我妈先问了她一些问题确认身份（要是叫错了就尴尬了不是吗(_)）。 比如，你叫什么名字？ 你知不知道我叫什么名字？ 你知不知道你孙女（也就是我）叫什么名字？
据说，&amp;rdquo;我奶奶&amp;rdquo;都答上了…… 她还说，家里有一个小孩不听话，我妈问是不是我，她说不是。（当然不是啦还用问）
然后&amp;rdquo;我奶奶&amp;rdquo;还叮嘱我妈，叫她在我晚上不肯睡觉哭闹时不要揍我……（确实我妈那时老是因为我不肯睡而揍我，等我哭累了好睡觉……）
大概我就只记得这些，其他内容忘了。当时我还在上小学。
我妈第二次是问了她外婆。 她从小在她外婆家长大，感情十分深厚。 她说，不管是声线，还是说话语气，都跟生前一模一样。就只是显得有气无力，听起来像是很累很累的样子。
具体聊了什么内容我忘了，只知道&amp;rdquo;老外婆&amp;rdquo;说她在下面过得比较好，&amp;rdquo;老外公&amp;rdquo;就过得很累，因为在下面还要帮人做长工，也没收到多少子孙烧的钱，旁边那户人还过来霸占他们地方…… （大概是这样，但时间太久也许记忆有偏差）
然后我妈问了以后就跑去买了一堆&amp;rdquo;金银衣纸&amp;rdquo;烧给他们，然后看到他们的坟墓旁边确实紧挨着另一个坟墓……(_)
我妈年轻时是个不按常理出牌的小女生，心大，不成熟，后来随着年纪渐长，也就没再这样放纵好奇心了。
据说，去问仙的人络绎不绝，但那个灵媒每天只能接待一两个，还要定期休养身体。 有人问先人过得好不好，有人问家宅安宁，甚至有人问银行卡密码（走得匆匆没交代）……
我不想去辩证这是否只是一个江湖骗局，也不想去说服自己相信。 虽然有时候，我也很想去问问我爷爷在彼岸过得好不好——如果真的有那个地方的话。 但我并不忍心召唤，我不想去打扰。
忘了是哪个寺庙，里面生活着一群高学历、智商超群的人，有一个人在采访时被问到:你明明是人生赢家，为何还要出家？ 他答曰:你们还未出家，那是因为智慧还不够，佛都渡不了你。
咋一听，好像有点道理额…… 但认真想想，你我最大的幸运不正在于糊涂、愚钝和无知吗？ 有句话叫:&amp;ldquo;是仙是凡皆快活，最是烦恼是半神。&amp;rdquo;
最后，那些鼓起勇气去问的，并不能说他们一定就是迷信。 也许只是，他们的一些思念，还无处安放。
图为畫家阿蟲作品 照片原創</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>啊！洪水！</title>
      <link>/post/3evj6p/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 12:47:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/3evj6p/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
好吧~_~，我是标题党，把你忽悠来是我不对。 其实是我昨晚一整晚都在做关于洪水的恶梦……
在梦里那洪水淹上了十九层楼，水位还在不断上涨！马上就要涌进我的房间了！ 拼命拉紧门窗，我看见外面的水深千尺，黑蓝无底，满满的漩涡暗涌，仿佛地狱一般散发着死亡的气息！
唉，具体不想描述了，心累…… 就是这个莫名其妙的恶梦，让我一觉睡到差不多11点……
原本今天是要到拍卖行兼职的，谁知道睡过头，迟到那都是小事，我怕被直接列入旷工状态……
爬起来，先请了个假，吃了个面，然后翻箱倒柜找咖啡—— 找不到，于是往书包里塞了两瓶维他奶就出门了。 一路上心情还沉浸在那场恐怖的洪水里，看到什么都想哭……
浑浑噩噩等车赶路，感觉自己像个游魂一样……
到了中环站，突然看到画着梵高的海报—— 早些时候看过这部电影的宣传片，短短一分钟都看得热泪盈眶，希望不会错过。 午饭也没吃，直接买了咖啡&amp;amp;趣多多，打杂去了。
今天主要负责翻译下期拍卖字画的款识，开两台电脑，一台看图片，一台编辑拍卖图录的文字部分。 由于拍卖尚未开始，内容属于商业机密，马赛克打起来~ 款识要是正楷还好，若是草书的话，有些字看不懂就要翻查资料。
其实资料也只是起到核对作用，因为如果你完全不知道那是啥字，压根没法查。
做这项工作，除了自身知识积累，另一方面就是学会&amp;rdquo;猜&amp;rdquo;…… 怎么猜呢，先理解这幅画的内容，理解其他你认得的字的内容，然后展开联想，猜那个看不懂的是什么字。 大概有心水了，就翻查草书字典，看看历代字库中是否有这种写法，如果有，那谢天谢地，猜对了！
如果以上这种方法没有头绪的话，那就查查作者资料，看看有没有蛛丝马迹。
翻译印章，印章基本上都是篆体，也是要靠猜。 然后用篆书在线翻译软件核对是否正确，很蛋疼的就是目前那软件只能汉翻篆，而不能篆翻汉，这也要求了你必须知道那是什么字才能翻译出来…… 拜托，我要是能确定，还需要用到你吗……
我猜我猜我猜猜猜…… 面对这些从某方面来说并没啥规律可寻的字画时，我的时间仿佛静止一般。
非常享受探索的过程，特别是解开一个又一个问题的那种小小成就感，哈，让我觉得其实我也是有大脑配备的。
由于晚到，所以我非常自觉地推迟了收工时间。
好饿，我想我最近这几天是疯了，吃得少睡得少，真可怕，我发誓从明天起要早睡早起五餐定时！
（别给我妈知道。）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>圣旨到 Imperial edict</title>
      <link>/post/the-decree/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 17:38:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/the-decree/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
圣旨，顾名思义，就是圣上（皇帝）下发的旨意。 我把它理解为封建时期的红头文件。
&amp;ldquo;奉天承运皇帝诏曰&amp;rdquo; 这句话我们一点都不陌生，从小到大在电视剧里都不知道听了多少回了对不对。
但这里面有几点我们一直被误导了很多年。
Imperial edict, as the name implies, is the will of the Saint (the emperor). And I understand it as a red-headed document of the feudal period.
&amp;ldquo;It&amp;rsquo;s the God&amp;rsquo;s wiliness and the emperor&amp;rsquo;s command that&amp;rdquo;, Chinese are familiar with this sentence since it always appears in TV series from their childhood.
But there are a few things we have been misled for many years.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>鬼知道我今天经历了什么</title>
      <link>/post/3x1jc1/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 14:36:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/3x1jc1/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
hi，今晚依然是我，@小dancingapple，先奉上一篇小文章—— 老apple今天去旺角扛了一箱书回来，现在已经累到怀疑人生了。
据她说那箱书有几十斤重，从西洋菜街一直拖到地铁站，本想着上了地铁就好了，谁知道在九龙塘换乘时被挤到生无可恋。 从早上七点到下午三点半，她就只喝了一口水&amp;amp;俩馒头。
唉，鬼知道她今天经历了什么。 小小透露下有什么书，等有空再细细分享—— 好累，我和我都要滚去睡觉了，祝你们万圣节 快乐~ </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>这篇东东字很少</title>
      <link>/post/3mp4zf/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 16:35:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/3mp4zf/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
哈，我是@小dancingapple，今晚由我来主持大局。 谢谢阅读！再见！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【素舞手札】第四章 一线一光年</title>
      <link>/post/3hwlc7/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Oct 2017 17:16:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/3hwlc7/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
其实一条河不大也无所谓， 没见过更大的人以为源远流长。 一棵树，一个人也如此。无论哪个种类， 较大的看来总是硕大无比。 ——卢克莱修
01 按惯例，话题展开之前先来个穿越—— “这次，你一觉醒来发现自己回到了伏羲还未画卦、仓颉还未造字的上古时代。举目尽是野兽、岩石、树林、河流。 为了生存下去，你与一群言语不通、频道不同的野人终日忙着躲飞禽、避走兽，群歼野猪、冒死淌河。 夜幕降临，你们赶紧钻进岩洞钻木生火取暖防野兽。
这时，突然你发现有一个人呈现思考状，面对着岩壁刻刻划划——
细细观察，你发现他正在用最质朴、最生动的绘图方式把一天里发生的事情记录下来！
你是否会因这“他乡遇故知”喜极而泣？ 在如此原始的条件下，你是否也会选择用“绘画”这方式来抒发心中巨大的孤独和畏惧？
02 为何当你看到一群懂得猎食的原始人时会觉得跟他们无法沟通，而看到一个会“画画”的原始人却油然生起莫名亲切感？ 因为你看到了智慧萌芽的曙光。 智慧衍生出文明，文明给我们以归属感。
中国绘画的历史可以追溯到原始社会，在汉以前可一并视作上古绘画时期。
这一章我们探讨的是中国画中的“线条”，故先大致聊聊线条的起源。
阴山岩画《双人面纹》诞生于新石器时代，先民在青黑古老的岩石上用燧石凿刻出两张面孔——
大眼睛锥子脸&amp;amp;大耳朵包子脸。 像兽人，又像外星人。 历史风云变幻，它们亘古不变，只静静地在那石壁上冷眼看云烟，真所谓一眼万年。
那个时期，先民要在这坚硬险峻的岩石上凿刻出图案那是相当困难，故线条显得粗犷、质朴。 后来，人们学会了将红土研磨成粉状，再加以其他物料调配，生产出了最原始的“颜料”，从此岩画由“刻”进入了“画”的时代。
画比刻相对容易多了，得益于这一重大变化，人们绘画的内容显得更丰富更有表现力了，这体现在线条的变化上—— 古拙、浪漫、充满想象。
代表作有沧源岩画“圆舞图”——
如图所见，先民用红赭色的颜料绘出了五个手拉手围成圈的小人儿，笔画极简、稚气却充满了天真烂漫，给人以无限想象空间。 “你们是谁？你们这般形态各异、手舞足蹈是在向太阳祈求着什么吗？” “你说什么？风太大我们听不见！别盯着看了，快跟我一起摇摆！”
03 原始时期的此类图案创作都是在墙壁或器物上的，这段时期的艺术性只依附在实用性上。
到了战国时期，有一幅画打破了这种形式，它确立了中国画的工具材料—— 笔、墨，并且它不再是画在墙壁或器物上，而是画在帛上。
故人们认为它就是中国绘画史的开端。 这幅帛画1949年出土于湖南长沙，它就是《龙凤仕女图》。
总之，从大量的出土物品和资料可以看出—— 先民的绘画造型手段都是以“线”为主。
04 到了魏晋南北朝，随着佛教文化的渗入，印度的佛教画在我国流域广泛普及并迅速发展，衍生出了一个灿烂无比的瑰宝—— 敦煌莫高窟壁画。
在如此唯美的线条面前，我自认词穷，贴图以供欣赏—— 05 对于中国画“线条”的起源，在本章先开个头，下回我会再分享各朝代画家笔下的“线条”是如何演变。 现在把视线拉回来，具体看看怎么欣赏这一条“线”。
线条是中国书法的基础，而中国画又是以线造型，故有一句话叫做“书画同源”。 就这么一条细细的线，该怎么欣赏？
王羲之的书法启蒙老师卫夫人在《笔阵图》写道：
“善笔力者多骨，不善笔力者多肉； 多骨微肉者，谓之筋书； 多肉微骨者，谓之墨猪。”
从此，“骨”、“肉”、“筋”等象征力量、生命的字眼开始出现在描绘书法线条的语汇里。
06 “骨、筋、脉、肉、皮”，是中医所说的“五体”，同理，中国画的线条也具备这些东西。 所以我们可以把它看做一个“人”。
看到这，请勿取关！我马上用最浅显地话告诉你这都是些啥玩意——
骨：指线条刚劲有力。 这就要求写字的人熟练掌握中锋用笔（粗略可理解成将毛笔笔尖控制在线条的中心） ——清刘熙载《艺概》：“字有果敢之力，骨也”。
筋：指线条与线条连接紧敛的状貌，骨头若没有筋连接着便会散，字也一样。 这就要求写字的人笔锋断处要藏好，不可外露。 ——《翰林要诀》：“字之筋，笔锋是也。断处藏之，连处度之。藏者首尾蹲抢是也；度者空中打势，飞度笔意也。”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的杀马特时光</title>
      <link>/post/4dnfnu/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Oct 2017 17:11:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/4dnfnu/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
初中的时候，由于我妹妹还很小，爸妈对我疏于管教，所以我“有幸享受”了一段潇洒彪悍的“葬爱贵族”时光。
01 双性恋大姐大是学校篮球队队长，（据她说）身高178，单眼皮短头发，咋一看是挺帅哒！ 我不是她女票，但她却很喜欢罩着我，跟她混的日子我看遍了江湖上的爱恨情仇。
由于位高权重，她手上有学校小后门的钥匙，下午最后一节如果是活动课的话她会带我逃课出去看世界。
有时候我们会钻进卷闸门紧锁的黑游戏厅打街头霸王。 最初我不会打，她教了我几招比如“河路吉近距离←or→+重脚”等等…… 来来回回都是那几招，没有一点技术含量，我直接在面板上不断用力敲，幻想着无招胜有招。
大姐大说她家里楼梯有扇窗，很方便晚上离家出走，她也怂恿我晚上溜出去一起嗨。 鬼迷心窍的，有一晚我真的半夜出走了。
成功“越狱”后的我走到白天熟悉的街道，可是路灯几乎都关了，阴黄阴黄的。 虽说夏天，但感觉冷。眼前偶尔串过野猫野狗。 我不害怕，反而觉得十分自由。
那晚我们去了后山公园，一个有着百级阶梯和烈士陵墓的地方。 同伴还有其他的人，有男有女看不清面容，他们抽烟、kiss，喝酒、讲鬼故事。
无巧不成书，凌晨回去的时候被我姑丈看到，结果第二天被家法伺候，那还不算，整个中行家属楼都知道了我半夜出走的事情，搞到我好一段时间都感觉抬不起头。
有一次，大姐大突然带我去旁观帮派血拼，不是开玩笑的，当真是拿着西瓜刀互砍。 我也不知道有什么原因可以让两群不同校的学生如此血腥，也不明白为什么那时自己如此冷血淡定。
男生有男生的江湖，女生也有女生的恩怨。 如果哪个女生得罪了她们，就很有可能会在上学/放学路上被扯到一边剪掉头发。
乖学生看不到很多的阴暗面，那时的我都看到了。 始于好奇，止于尝试。 也许大姐大觉得我不是混黑道的好苗子，后来慢慢疏远了我。 我又做回了安安分分的乖学生。
直到有一天傍晚，大姐大的一手下来到我的课室，叫我下去篮球场，我同意了。 原来她们正在打着一场篮球赛，也不知道是什么原因，反正大姐大叫我上场。
我压根不会打篮球，但有大姐大撑场，姿态可不能难看！虽然整场下来，一米六不到的我在这群高大的女生面前，真的是……连球都没有摸到。
02 初二分班，新班主任是个刚毕业的大男孩，不帅气，但很阳光。 他有一段著名的言论：“你们是斯文人，千万不要讲粗口，如果实在忍不住想讲，那就用水果名词替换掉。”
从那以后，我们给他起了个外号叫“水果”。 至于粗口，大家依然说得很麻溜。
有一天早上，水果把我叫去办公室，说他待会要去献血，班干们要维持好课堂纪律。 我点头说好，然后转身跑回课室，笑得上气不接下气，宣布—— “水果要被拉去榨果汁啦！！！” 全班拍桌子狂笑。
那时候最爱欺负平易近人的年轻老师了，只要是他看管的早读课，我都敢光明正大地吃早餐。 有一次我同桌给我带了他家秘制卤鹅，我加到桂林米粉里面吃，水果不知道啥时候站在我旁边，还以为他会骂我，谁知道他幽幽说了一句：“好香啊……”
艾玛，这样的好老师，真是提着灯笼都难找不是吗？ 无奈岁月是把杀猪刀，现在微信里的他不再是那个阳光小伙了，而是一个胖胖的地中海大叔，刚迎来二胎宝宝，天天晒娃。
03 那时候十分流行的杀马特发型我也尝试过，就是下面长直发上面泡面头，现在想想真像一只水母啊……还好没有留下什么相片，不然绝对是黑历史。
期末考试前夕，我临时抱佛脚看书几乎看通宵，两天下来试题没答对多少，人倒是成了熊猫。
在最后一场考试结束以后，我们在教学楼里玩起了你追我赶，有点像现在的撕名牌，几栋大教学楼是互通的，跑起来十分酸爽。
中场休息跑到校门口小卖部买水，坐在门口的两个社会青年来搭讪。 其中一个人说：“美女去哪里？坐下来聊聊天啊。” 另一个人说：“美女？也不是很美对不对。”
哦，我想我确实挺丑的—— 两个大大的黑眼圈加个廉价的口红（没错我涂口红了），那画面太美我不敢看……
04 重阳节那天，学校刚好有个跳蚤市场，恰逢我们回了老家，我说爸爸你送我回学校吧，我要去跳蚤市场，他不知道什么是跳蚤市场，但他答应送我回校。 可是我没有什么东西拿去卖啊，爸爸说，你摘点花拿去呗。 哦，寻遍屋内外都没有花，唯独屋子后面的半山上有一树粉色的花。 爸爸拿着镰刀爬上去连着枝叶给我砍下了一大束。
在大姐大关照的好摊位上，我摆上了一地连着树枝的神似木槿的鲜花。 无人问津。别人都是卖书啊精品啊什么的。
过了很久很久，一个男生徘徊在摊位前，我蹲在地上，仰起头跟他说：“帅哥，买花送你女朋友呗。”他说：“多少钱？”我想了想，“五块，全给你吧！”然后他头也不回地走了……
05 往后的岁月里，我渐渐学会循规蹈矩，在面临选择的时候，只肯选择自认为最妥善的那一项。 我想，这并没有错，毕竟谁都没有资本任性地走上歪路。 但我还是感谢当时还不到15岁的自己肆意地“折腾”了一番，正因为有了那般“妄为”，我有了一段鲜活的青春。
就算重来一遍，还是会走过无数的岁月。 愿迷途中的他们最后也活成了自己想要的样子。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>花的姿态（月旦评）</title>
      <link>/post/2chb1h/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 09:34:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2chb1h/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
01 小诗是我的朋友，明眸皓齿、面若桃花、身材曼妙。 她高中的时候谈了一个男朋友，在我们家那个地方算是个富二代。 大学毕业以后，这对情侣步入了婚姻殿堂。
跟童话“公主和王子从此过上了幸福的生活”不一样，婚后没多久，小诗的老公出轨了，出轨的对象是个“妓女”。 他认为这并不是什么不可原谅的事情，逢场作戏而已，他以为他信誓旦旦、痛改前非、糖衣炮弹就能艳遇化小，小事化了。 可小诗无法原谅，她坚持离婚。
刚开始他觉得她只是气在心头、意气用事、欲擒故纵，于是百般讨好。 婆婆也承认确实是自己的儿子不对，希望她不要把事情闹大。
可后来明确了她的决然，便都倒戈说她不识抬举、无理取闹、无情无义。 婆婆又到处说小诗如何不好不好。 02 小诗毅然在断绝关系后转身离开，独自一人去广州学艺。 学成归来后开了一家奶茶咖啡馆，小店不大，一楼门面加上一个小阁楼，店里每一样东西都是她精心挑选之物。
刚开始生意比较惨淡，忙忙碌碌一个月下来大概就是帮房东赚钱，但她没有埋怨，坚持用心制作每一杯茶水每一道甜点。
03 国庆节回去，我到她的小店叙旧，很高兴她生意红火了许多。
听阿柑悄悄八卦说小诗的前任老公已另娶了他人，前任婆婆到处说现在的媳妇有多好，小诗以前就是做不到，所以出轨不是她儿子的问题。
对这观点，我们表示嗤之以鼻。
人为何会出轨？ 理由有很多，比如伴侣不够貌美不够有趣不够温柔；又或者分隔两地加上酒后情迷；
那次妇联小会，我们一致认为—— 一切理由都是借口。 根本原因就是缺乏责任心，所以不去自控随意放纵。
人跟动物最大的区别在于人贵有自制力啊。
04 小诗现在谈了一个高大帅气的男朋友，是一枚小她几岁的小鲜肉。
小小的地方从来不乏流言蜚语，对于这段恋情，人们都不看好。特别是一些三姑六婆。
她们认为离婚后的小诗过得再潇洒再阳光都是虚空的，必须要有个愿意接纳她的男人再娶她过门，生个一男半女那她才算咸鱼翻身。
这让我想起了根深蒂固的“三从四德”思想—— “妇人有三从之义，无专用之道。故未嫁从父，既嫁从夫，夫死从子。”
没嫁之前，你必须听从、随从、服从、跟从父辈，不违父命； 嫁人之后，你必须视丈夫为“天”，“天命不可逃，夫命不可违”。
05 好女人理应“上善若水”——顺从，不争、随遇而安。 长成参天大树？ 哦，不，那并不光荣。你得像根藤一样，依附在树上，该做的事情就是开开花结结果。
自古红颜出祸水，黑锅爱找女来背。历史上从来都不缺乏规劝女性服从“三从四德”的书画格言。
比如西晋时期，据说晋惠帝昏庸无能（一笔带过），皇后贾南风专权且荒淫（浓墨重彩），司空张华就收集了历代贤良淑德妇女的事迹，撰写了《女史箴》来讽谏皇后。
后来，东晋画家顾恺之以这个为题材，创作了《女史箴图》长卷——
长卷（南宋摹本）第一段描画了“樊姬感庄”的故事:
楚庄王刚上位不久，无心治理朝政，终日沉湎于打猎，樊姬为了劝阻他，于是断绝了肉食。 第三段更有趣，描画的是“冯婕妤挡熊”的故事:
话说汉元帝在虎圈游玩，突然半路杀出一只黑熊，冯媛临危不惧马上挺身而出，用自己区区肉体挡住了熊的攻击。 （这画为了突出冯婕妤的高大形象，故意把熊画得像狗一样小用以衬托。） 06 典故归典故，再洗脑也有艺术在里面，但是，若换算成当下事件——
一、李雷毕业终于找到工作了！但他无心上班，终日沉迷于王者荣耀，他老婆韩梅梅为了感化老公决定终身不再看电视！她真是一个好女人啊！光荣事迹登报上头条！
二、小明和老婆小红去逛动物园，突然一只大狗熊朝他们冲了过来！他们并没有选择拔腿就跑，反而是小红，三步并作两步跑一马冲上去用自己娇弱的身躯挡住了大狗熊！小明得救了！她真是一个好女人啊！光荣事迹登报上头条！
真可怕啊！我发誓绝对不做一个“好女人”…… 07 看了这么多“洗脑”的楷模事迹，回头想想——小诗的前任和婆婆当初理直气壮要求她“忍气吞声原谅”，都是因为某些根深蒂固的思想偏见啊。
唉，扯远了。 话又说回来，三姑六婆的这种标准不一定就不怀好意，毕竟谁不想嫁给有情郎儿女双全美满幸福？ 但是，委曲求全了就能到达下一站幸福吗？
如果当初小诗选择忍让，那她会幸福吗？ 我认为这个概率比较小。
出轨要么零次，要么就是无数次。 渣男不懂爱，他的世界就是一个欲望的黑洞，这不是你足够优秀、足够美好、足够宽容就能填满的。 说直白点——他不具备给予你幸福的能力。 所以，当断则断，是为自己的幸福留一条生路。 08 至于，渣男另娶幸福与否？ 小诗对这个问题显得很淡漠。 她没有觉得“听说你过得不好我就放心了”。 自决定走上陌路的那一刻起，他就是普通的路人了，他做什么都与我无关。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《李香兰》【华语声音】</title>
      <link>/post/4g2oel/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 17:26:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/4g2oel/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
天上秋期近，人间月影清。 恼春风，顾秋风，回头一场梦。
歌曲链接： https://changba.com/s/a8Fkli2CqD7U7iQiSK3GKA?&amp;amp;code=RkvQSz26klqTzhRM6FoOIp5La8HM5bSY-BQLt8rZNtNgmITXbMWKnXyk8t77k_f1wQsVz04QJK6VtE2ait2Q1yS5NQR9sK3q7TKwpTPYKaQ
李香兰（粤语）
恼春风 我心因何恼春风
说不出 借酒相送 夜雨冻 雨点透射到照片中 回头似是梦 无法弹动 迷住凝望你 退色照片中 啊 像花虽未红 如冰虽不冻 却像有无数说话 可惜我听不懂 啊 是杯酒渐浓 或我心真空 何以感震动 照片中 那可以投照片中 盼找到 时间裂缝 夜放纵 告知我难寻你芳踪 回头也是梦 仍似被动 逃避凝望你 却深印脑中 啊 像花虽未红 如冰虽不冻 却像有无数说话 可惜我听不懂 啊 是杯酒渐浓 或我心真空 何以感震动 啊 像花虽未红 如冰虽不冻 却像有无数说话 可惜我听不懂 啊 是杯酒渐浓 或我心真空 何以感震动
近日忙成狗，今晚通宵唱作赶文章，请勿砸场…… </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>时光盒子</title>
      <link>/post/4ustyu/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2017 13:47:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/4ustyu/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
来自于@小dancingapple的支教日记。移植分享(实为偷懒)，欢迎留言，请勿点赞(●&amp;rsquo;&amp;lsquo;●)
其实小孩子都一样，顽皮活泼古灵精怪无所畏惧，哪里分什么城市的小孩还是农村的小孩。 他们才不需要什么莫名其妙的同情，他们缺乏的是外界有趣信息的分享和精神上的引导。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>歌照唱，舞照跳</title>
      <link>/post/3zsi5o/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 20:50:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/3zsi5o/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
文档里有一篇未完成的文章，名字叫《少年与花园》。开了个头，写了蛮久，下面的内容改了又改，最终还是不知道怎么继续。 今晚尝试把它写下去。 &amp;ldquo;有一天，小镇里来了一个神秘的人。他在大别墅后面建起了一座花园。
听说，花园里有着神奇的土壤，每个人都可以在里面开垦，长出来的农作物能结出金币。
日子一天天过去，不少人因好奇而来，也有人失望而回。 若问起为何离开？
别人的花刚开就结出了一堆金币，我的瓜长得那么大，金币却寥寥无几。收益不如预期，我还不如回我自己的花园耕种。 于是走了。
这不仅仅是个花园，也是片实验田。 留下来有一群少年。他们真心热爱耕种，他们也坦然追求金币。 目光之所及，就是你的人生境界。 为何在结不出金币的普通田地里能看得见硕果的成长，而在实验田里就只能聚焦于收益？
平日里常常感慨知己难求、知音难觅，为何在实验田里就看不见一个个有趣的思想，而只看到某些不公？
应该庆幸自己是少年之一，一亩三分地在细心灌溉下春意盎然，就算没有金币，它们也不会走入萧条。
虽然慢热，但源于快乐、贵在坚持。衷心感谢，花园有你。&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从未到过的地方</title>
      <link>/post/5q1t5e/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 16:17:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/5q1t5e/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
傍晚 天空突然下起倾盆大雨 入夜 雨停
推开沉重的门 雨水的灵魂悄然附体
天桥上的风凉凉的 踩过积水 脚下荡起暗暗的光
远处的铁轨上 长长的火车正滑过 车厢里 弥散着温馨的光 它载着的 是无数个故事
车上 有我认识的人吗 车上 有同样凝视着我此处灯光的人吗 车上 有我吗……
哪怕迷路 也想来一场惬意的旅行 come with me ？……
首先我们来到这个地方——
&amp;ldquo;林断山明竹隐墙，乱蝉衰草小池塘。&amp;rdquo;
然后，我们坐船，横渡大江—— &amp;ldquo;汴水流，泗水流，流到瓜洲古渡头，吴山点点愁。&amp;rdquo;
下了船，我们爬山—— &amp;ldquo;北山白云里，隐者自怡悦。相望试登高，心随雁飞灭。&amp;rdquo;
不要顾着赶路，低头看看花草呀…… &amp;ldquo;细蕊辍纷纷，淡粉轻脂最可人。&amp;rdquo;
摘朵花送给你心底的那个人—— &amp;ldquo;盈盈一点芳心，占多少春光，问卿知否？&amp;rdquo;
拿好你的花，我们即将爬到山上，看这壮丽风光—— &amp;ldquo;脱巾挂石壁，露顶洒松风。&amp;rdquo;
天色已晚，我们要坐直升机去客栈啦—— 别担心，给你买了保险。 安全着陆，请在这古色古香的客栈里好好休息，我们明天再去游玩。 请感谢你的导游，我，dancingapple(●&amp;rsquo;&amp;lsquo;●) </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>幸福的保险</title>
      <link>/post/68htqa/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 13:22:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/68htqa/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
今晚老dancingapple偷个懒，让无牌爱情分析员——2010年的@小dancingapple上来Steemit玩玩。
风险，是指一件事情有两种或以上的结果。
爱情有风险，它可以产生很多种结果—— 分手 分手后复合 分手后永成陌路 分手后仍然是朋友 结婚 不分手却不结婚 结婚后离婚 离婚后复婚……
有没有一种保险，是专为爱情设计的？ 好像有，但是当两个人一起签下这份保险合同时，爱情就已经悄然变质了。
爱情就是这么回事，它可以很强大，强大到让两个人可以不顾一切地在一起，流言蜚语算什么？生死算什么？但它又很脆弱，脆弱到你时刻呵护都避免不了受伤。
男生爱得快，放下也快；女生比较慢热，从害怕投入到全心投入，是一点一滴积累的过程，实实在在。在爱情抽身后，往往痛得比男生久。
当然，不是说男生比较无情，说爱就爱，不爱就不爱，这是由他的角色而决定的。男生的世界一般比女生的宽广，接触新环境的频率也比较高，所以在失恋后，他不用刻意去散心，发泄掉最初的纠结后，很快就能投入另一个轨道，一个再也没有她的轨道。
再能干再要强的的女生心底里都是渴望温暖渴望安定的。所以一旦她在他的身上找到归属感后，就会依赖上他，慢慢相处，便产生了一种不可名状的亲切，慢慢，他就融进了自己的血液里。
曾经那硬朗的心和远大的志向便慢慢为他而妥协，于是，为了他，慢慢放弃了一些最初的追求 。这是女生的一种投资，同样，这种投资也没有保险可买。
我很少关心娱乐新闻，不过张雨绮和汪小菲的情变却让我觉得感慨，单单分手吧，也正常，但是汪小菲却在分手后迅速跟大S订婚。这让我觉得恐惧，难道男人，是冷血的吗？难道，过去与她的种种经历，都只是一场无关痛痒的电影情节吗？
正是印证了一句歌词—— 对你仍着紧，但痛心。 无奈爱在最后最终转交别人。 冷冷长夜深，梦更深，人渐惯在爱路继续浮沉。
昔日那个宠着自己的男人，一夜间，转过身，对另外一个女人做同样的事情。 自己昔日的位置刹那被另一个她取代。
她在晒着幸福和甜蜜，说，有些人相处了好几年都猜不透，而有些人第一次见面就感觉认识好几年了。 而他呢？附和着她的高调，仿佛从来不曾爱过自己。
这可真让人难受。 无奈，爱情是个高风险，却从来不提供保险的东西。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>烟霞</title>
      <link>/post/3iz94n/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 08:08:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/3iz94n/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
01 有一晚，我做了一个梦。 我和他拿着行李来到一个车站。 黄昏薄暮，光线忽明忽暗。
候车室里坐满了人，鸦雀无声。 除了我以外，其他人都面无表情、沉默不语，感觉不到任何情绪，死寂一般。
被告知，所有人都将随机安排列车班次以及座位，并且不允许携带任何行李。 没有任何反抗的余地，旅客走了一批又一批。
当我混混沌沌坐上列车，发现旁边尽是陌生面孔，才惊觉和他已经走散。 想立刻下车寻找，但是再想不起他的名字，他的模样。 心里顿时洋溢着不甘。
一辈子的过往，几十年的陪伴，就这样烟消云散了吗？ 就这样被迫全部清零，被迫遗忘了吗？ 这旅途没有了他，只有巨大的孤单，巨大的悲伤。
也不知道走了多久，车窗外有了点明亮。 往窗外看，万家灯火，一个安静陌生的地方。 原来列车悬浮在半空之上。
旅客一个个开始下车，走出去，突然变成水晶球般模样，各自飘到不同的地方。
而我也忘了很多很多，不管如何努力回想，都想不起遥远的过往。
只是心里，有一个地方，空空荡荡。 仿佛一打开心房，就能悲恸地哭一场。
02 白水寨，我爷爷成长的地方。
那天下过一场雨后，乌云散开，阳光又开始舒展。 小山坡上泉水叮咚，小径通幽。 爬上半山，俯视下方。一片静谧，一片灿烂。
爷爷，您看，这就是您最爱的地方。 它那么清甜，那么漂亮，您怎么舍得离开？
在您离开的半年前我做了一个梦，我梦见和您漫步在一座山上。那里有一栋栋别墅，您指着其中一栋说您看上并买下了这个地方。
现在回头想想，我真愚笨，那个梦如预言一样，但我却每天每天忙着自己的事情，没有时间给您陪伴。
2015年，您过生日，我没能回家给您祝寿，在电话里，您说:&amp;ldquo;你还年轻，外面一大片花花世界，要好好奋斗。我很好，不用挂心。&amp;rdquo;
不久以后，您喉咙有点不舒服，由于每次去检查都要被抽血，您再不愿意去医院看医生了。
您把儿女媳妇都叫到房间，跟他们说您从小到大的一些故事。
您一向硬朗，身体检查也是健康。可是，最后却走得那么突然。 我没能赶回去在您床头陪伴，爸爸说，那天半夜，您走得很安详。
由于种种原因，等到我赶回去，看到的只是一方矮矮的坟。 那小小的地方，埋葬了一个讲述了九十载的故事。 安守清风朗月，花开花败。 静看日出日落，云卷云舒。
尘归尘，土归土，一切归于原始。
03 2016年1月9日，我又梦见了您，您告诉我，您过得很好。
有些悲伤适合埋在心里，正如石油应该深藏地底。
快两年了，我走过许多路，遇见许多人，到过许多地方，写过许多文章，但仍然无从述说心里那份茫然无助的遗憾。
我害怕被安慰，害怕被同情。 我不需要。 因为那不仅仅只是悲伤，它并不简单。
生老病死，是自然的馈赠。 它说明您一世活得平安。
我相信，发生过的事情，不会消散。 岁月如歌，这一秒你在吟唱，往事对于此刻来说已经暗淡，但它依然是存在的，完整的。
我的意识走到今天，已经没有了您的陪伴。 但是曾经，那些时空，我依然年幼，您依然健朗——它们仍然在发生着，在此刻我见不到摸不着的地方。
04 “时间并不是流逝着的！ 那片刻不停地进行着的只是时间呈现给我们的模糊面目。 而在时间内部，是博大开阔的。 若将它的每一刻，每一刹那，都无限地细分开来的话，会发现，时间的行进，其实都在向着‘停止’无限地靠拢。”
曾走过千百回的路，有你我的脚步。 后来，我再没有梦见过您。 也许您已经坐上列车，去了一个全新的地方。
人有悲欢离合，月有阴晴圆缺，此事古难全。 有聚，终究有散。
谨以此文纪念我的爷爷。 图片原创。 水墨画《站》《烟霞》为昔日习作。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【素舞手札】第三章—沉浮</title>
      <link>/post/2errj5/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2017 17:09:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2errj5/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
君子爱财，取之有道。 溯洄从之，道阻且长。
01 按惯例，话题展开之前先问一个问题——
“如果你一觉醒来，发现自己穿越回一个兵荒马乱的时代，手里有一叠银票，恰巧可以买到一箱金条或者一幅不知真伪的《富春山居图》，你会作何选择？”
选择金条的，怕不怕城门未出就被收缴？ 虽说金子实实在在，但毕竟不便于携带。 无奈堕于乱世，朝不保夕，手上的钱财躲得过官兵躲不过土匪。
选择《富春山居图》的，胆子比牛壮，我敬你是条好汉。 虽说字画轻便容易携带，懂装裱的还可以把它藏匿于另一幅画之中（文革时期就有一批画这样幸免于难被保存了下来）。但是！请看清楚，这幅画“不知真伪”！倘若是仿的，那这趟水可就深了。
02 水有多深？稍微作个探讨——
造假这玩意，并不是现在什么无良奸商的专利，中国的造假历史，远在唐代就有了。 此处的“假”只是一个概念，并无褒贬义。
政治老师常道：不要太傻太天真，要用批判的眼光看问题！ 真的不一定有价值，假的未必一文不值。
要知道在那个时代，他们还没有相机复印机扫描仪，看到一幅画很喜欢怎么办？复制下来啊！ 怎么复制？让我告诉你——
“摹”“临”“仿”“造”。
摹：用一张纸蒙在原作上，一笔笔描勒出来再敷色； 临：就是原作放旁边，自己对着来画；
仿：分两种情况：一种是跟临差不多，但不完全仿照原作，另一种是取原作的笔法和笔意等，自己另外创作； 造：就接近“造假”了，就是我画了一幅画然后写上你的名字，打着你的名号招摇过市。
03 从某一方面来说，我们得感谢这一批“造假”的古人。
如果不是五代顾闳中，我们现在就看不到周文矩那绚丽清雅、线条精致的《韩熙载夜宴图》； 如果不是唐代冯承素等人，我们现在就看不到王羲之那文字灿烂、字字珠玑的《兰亭序集》； 如果不是宋人临摹，我们现在就看不到顾恺之那色彩典雅、浪漫瑰丽的《洛神赋图》；
04 古画造假水太深，除了手法五花八门博大精深，还按地域分片！ 什么苏州片绍兴片广东货河南货等等等等，妥妥的产业链，总之相当专业。
专业造就价值，古人“造假”有道，但今天造假算是违法。 不过话说咱普通人也没那个技术去造假…… 道高一尺魔高一丈，投身收藏，能慧眼识假已经很了不起了。
05 在《素舞手札一开篇清谈》里我曾提过——一幅画的价格受时代的影响。
五十年代，人们受变革和经济收入的影响，字画文玩无人问津，市场销售十分萧条。
那个年代，三五十块能买一张吴昌硕，二三十块能买一张齐白石。如果你爷爷奶奶懂投资买几张家里大厅摆摆，那恭喜你，富三代！
06 六七十年代，中国艺术品在西方出现价格增长，之后随着改革开放，又在香港猛涨。 彼时各类画廊、拍卖行如雨后春笋般出现，同时也衍生了一批“文玩贩子”。
“贩子”里，有些人专门寻精品/真品，有些人真假都做，有些人专门倒“垃圾货”。
现在，全民微信朋友圈，得益于某些隐私保护功能，“贩子”们办起业务来更加顺手，左手进右手出，实物都没看过就中间赚了一手。 混得好的一年半载就实现了财务自由。
而这时，画廊则因为流通性不够强，有一部分逐渐倒闭。
07 真货有人炒，假货有人玩，关键看市场需求。 想要玩就要找好自己定位，不要盲目跟随所谓市场导向。
所处环境荒芜时就勇于玩出新花样； 所处环境复杂幻变时就适当以不变应万变。
从某方面来说，收藏品的价格往往取决于你混的朋友圈—— 同样一幅画，在你的层次到顶只能炒到一万，但到了我手上，我的这个群体能轻松玩到一百万。
08 2014年，我一老师在香港某拍卖行以两千多的价格捡回一本何绍基（清代诗人、书法家）的册页（下图），转手在内地某拍卖行拍了约二十八万。 这投资，这回报，相当诱人。
可惜我是一个对数字不太敏感的人，更没有足够智力投机取巧，故而在收藏这条路上，我走得比较“艰难”——
我用一年多的时间系统学习书法，同时搭建起相关朋友圈。 然而这仅仅只是开始，假若自己没实力，再牛×的人脉都≈0。 每个人都很忙，没有人会愿意无缘无故帮你；
有了一点点基础以后，我认为市场是最能学到知识的地方，于是我利用可用的时间兼职于拍卖行，近水楼台先得月，各种看客拍客的言谈也是一个个无形的教案；
09 我的投资心得——
设立目标以后不再挂心金钱收益，沉下心去观察、学习、思考。 有效率的付出，才更有机会回报。 当你把自我出品打造成物超所值时，不要担心它没有市场。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>十七</title>
      <link>/post/5wvkq/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2017 07:15:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/5wvkq/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
终于周末，阳光明媚秋高气爽，但今天没有出去玩。
本是打算在家好好装扮装扮，比如，画个青蛇妆—— 又比如，东方不败—— 再比如，六指琴魔—— 只可惜设想是丰满的，现实是骨感的，玩到自己都笑场，哈哈……
谢谢古琴十七和裙子茶靡友情演出
你叫什么名字？ “十七” 哦，春雨柳烟，情窦初开，善感而不多愁，正是花样年华。
娱乐一下，祝大家周末愉快~ </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>琴瑟与笛鸣（月旦评征文）</title>
      <link>/post/5p7gpg/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Oct 2017 04:36:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/5p7gpg/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
小优:
时空无情，弹指间与你一别数年。 陌路不相逢，不知道你是否安好。
那日车站挥泪告别以后，我披着婚纱坐上列车，一路鲜花与礼炮相迎。 本应喜悦，但回头看看消失在地平线的你，我的眼泪泫然坠落。
婚姻是爱情的坟墓，作为古墓派传人，你可知道我远没有小龙女逍遥。
自从有了孩子，我的世界就像泡腾片一样，挣扎在水里，迅速缩小变成气泡，可怜的，悄无声息融在水里。
日子彻底没有了风花雪月。 除了柴米油盐，孩子每时每刻都要用心照料，吃喝拉撒睡成了我生活的全部意义。
明明很困，明明很累，但只要他不睡，我就必须像个全能战士一样精神应对。
我丈夫工作每日按部就班，清晨出门，关上门他就能拥有外面一整片世界，但门内的我终日抱着孩子对着四面墙。
今天早上，天刚亮孩子就醒了，腰酸背痛的我又得爬起来开始一天的劳作。
不经意看到镜子里的自己，好久没有这样端详过自己了—— 脸色苍白，皮肤暗淡，黑眼圈比眼睛大，眼角也悄悄有了皱纹。
偌大的城市里，没有家人，没有朋友。带孩子出门总是扛着大包小包，沿途全是陌生人。
真的，我很困，很累，很想哭，很想发脾气。 但不知道可以跟谁倾诉发泄。
我像一艘搁浅的船，外面辽阔的大海不属于我，远处柔软的沙滩不属于我。 明天今天，迎不来又逃不开。
围城内的我，所有的艳羡，都只活在他人的误解里。 彷徨无助，看不到未来，看不到远方。
&amp;ldquo;这些墙很有趣， 刚入狱的时候，你痛恨周围的高墙。 慢慢地， 你习惯了生活在其中。 最终你会发现自己不得不依靠它而生存。&amp;rdquo;
我想，等孩子长大了，我重获的自由，再不是我想要的自由。
亲爱的小优，世界上的另一个我，毅然选择自由的你，过得还好吗？
——绝望主妇，小忧
小忧:
那日我们23岁，离别的车站一半忧伤，一半明媚。
你披上婚纱从此随他，目送你们以后，我背起行囊慢慢沿着铁轨走向远方。
从那天起，我脱下蕾丝裙，换上职业装，穿上高跟鞋，化着精致的妆。
从职场菜鸟到高情商、强手腕的女王，我不知醉过几次酒，受过几次伤。
现在没有人把我当女人看，因为我一直都在致力于撕掉这个标签。
可回头看，我并不知道这是成功还是失败。
夜深人静时，我握着酒杯难以入眠。 呵呵，明明是只兔子，却活得像猎豹。 敏锐清醒的头脑是我工作的保障，但它让我疲惫，疯狂。
我像一艘永动的船，游遍了世界，看尽了风景，却找不到一个港口。 终日漂泊于海上，看似潇洒，实际孤单，彷徨。
选择结婚生子的你一定过得舒心幸福吧。 勤奋的丈夫，可爱的娃娃，美满的家庭，玫瑰般的人生。
亲爱的小忧，世界上的另一个我，我好想念你，好想念我们自己。
——脆弱女强人， 小优
最后的最后，你以为时间会把所有困苦熬成鸡汤？ 你以为我会在文章背后总结出菩萨心肠？
并没有。 人生苦短，请不要作茧自缚。
&amp;ldquo;每个人都是自己的上帝，如果你自己都放弃自己了，还有谁会救你？ 每个人都在忙，有的忙着生，有的忙着死。 忙着追名逐利的你， 忙着柴米油盐的你， 停下来想一秒—— 你的大脑，是不是已经被体制化了？ 你的上帝在哪里？&amp;rdquo;
创作小絮:
小忧和小优是同一个人，在23岁那年，小忧选择了结婚生子，小优选择了事业奋斗。
不同的选择，不一样的路。 没有绝对平坦，每条路都有荆棘。
选择了琴瑟就醉心于鸳鸯和鸣， 选择了孤笛就醉心于潇洒率性。
想向前，请收起埋怨，拒绝麻木，跳出体制。 不要等待救生圈，学会游泳，救赎自己。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>阡陌流水账</title>
      <link>/post/2xzrvf/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 10:12:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2xzrvf/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
今天过去拍卖会兼职，分享一下打杂apple一天都做了啥。
上一场拍卖已结束，这段时间主要是整理委托人拿来的货。
我的工作如下:
1把委托物品从箱子里拆出来，分类摆在一个地方； 2蚂蚁搬家，一部分一部分搬到电脑桌前，一件一件进行初步识别（出处、年份、材料、价格等等）； 3录入电脑，编排出委托清单； 4制作label，逐个贴上； 5然后又把有了&amp;rdquo;身份证&amp;rdquo;的它们归类，搬到安全的地方。
以下这些就是我今天经手的小伙伴（其中一部分） 整理这些石章花了我好大一部分时间，皆因在石料鉴别和篆书翻译方面我还比较薄弱，除了查资料，还要请教高人（老板&amp;amp;朋友圈专业人士），简直是蜗牛的效率。
今天上门的人很多，埋头苦干大部分没有留意，除了记得一个画家拿了一幅张大千的画过来（这个想不留意都难好吧~_~），另外就是一个很像布袋和尚的阿伯。
他很胖很胖，裤子破脏，脖子上挂着玉珠串，每次过来都拖着一个大行李箱。 行李箱里不是成堆的字画就是杂件，今天倒是拉了一大树香蕉过来！ 真是奇人异士……
流水的一天大概就是这样，收工回家，整理整理今天学到的东西，下回在[素舞手札]里和大家分享。 小小透露下今日做的台账 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>让裙子飞（月旦评征文）</title>
      <link>/post/25iose/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 15:48:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/25iose/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
本期月旦评征稿范围宽广，没有限制题目格式和体裁。我想，应该在时空上也没有限制吧？( °  °) 借此机会，我帮2011年的@小dancingapple投投稿。
老dancingapple:
小区三楼花园新建了一个露天儿童乐园，今晚路过，看见一个小孩站在滑梯上&amp;rdquo;变身&amp;rdquo;，另一个小孩在他的动感光波下&amp;rdquo;倒地挂柴&amp;rdquo;。 他们躺在滑梯下大笑，呼喊，玩得非常愉快。
人啊，为什么非得要掌握&amp;rdquo;透过现象看本质&amp;rdquo;这一技能呢？ 是不是从简单的事物里看到越多就越聪明？ 也许真的是吧。 不过，我今晚突然觉得， 伤心就哭，开心就笑，傻傻的，也挺好。
图文原创</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【素舞手札】第二章－岁月宴席</title>
      <link>/post/6qdlt1/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 15:52:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/6qdlt1/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
财富是玻璃做的，发光也易碎。 ——普布利流斯希鲁斯
01 话题展开之前我想问一个问题： “如果不小心穿越回古代，你会娶几个老婆？”
都说爱情的悸动稍纵即逝，只存活于新鲜和即将失去的担忧里。 为葆新鲜，大男人娶了再娶，导致闺怨深深深几许。 泪湿罗巾梦不成， 夜深前殿按歌声。 红颜未老恩先断， 斜倚薰笼坐到明。
02 但一个男人若真的把幸福建立在欲望之上，那他必定日日伤神劳心。 为什么？因为女人永远不会是省油的灯。 不然你以为《甄嬛传》是科幻片？
话说一夫一妻制当真是对男人的保护，你想想，养一个老婆都那么费力了——逢年过节要红包，逛街要买包，娘家的各类费用要包，五花八门纪念日要贡献腰包。
这不，你看，清代这位仁兄就被三房太太们折磨得不像样——
各种生活配备一式三份，还不准带偏心。 专供餐具必须青料、纹饰、胎釉、造型、出处都一样。
要是一碗水没端平？让你鸡飞狗跳家无宁日信不信？！
03 比起每天上演家庭伦理大戏的封建大男人，北宋皇帝宋徽宗就是那不一样的烟火，他孜孜不倦追求美，具有非常高的艺术造诣。
宋徽宗，名赵佶(公元1082年11月2日～1135年6月5日)， 职业：宋朝第八位皇帝&amp;amp;书法家 后世对他的评语是：做什么都很棒，除了做皇帝。（诸事皆能，独不能为君耳!）
04 今天暂时不谈他在书法上的造诣，先说说一个唯美的“野史”。 据说他曾做过一个梦，梦到在雨过天晴之后辽阔的天边呈现出美丽的天青色。 醒后他要求造瓷工匠烧制出“雨过天晴云破处”这种姿态的瓷器，并且亲自监工，不惜以名贵玛瑙入釉。 得益于这位皇帝执着的追求，终于，世上多了一种传世瓷器——汝窑瓷器。
天青色等烟雨，而我在等你。 炊烟袅袅升起，隔江千万里。
10月3日，这件北宋汝窑天青釉洗在苏富比香港以港币2.6亿（含佣金2.94亿）落锤。
欣赏小旁白：
“玛瑙入釉古相传。” 汝窑的珍贵之处在于它的釉色——“青如天，明如玉。”
玛瑙入釉致使釉面产生了不同角度的斜开片，大小不一的气泡如点点星辰，在不同光线的折射下会有不同的颜色变化。
放眼一看青中泛黄，如同雨过天晴之时，云雾渐渐舒散，金黄色的阳光传射过弥漫的水雾气，越照耀，越明朗。
若光线暗下来，便转为青中偏蓝，像一池纯净的湖水。
似玉非玉，素净雅致。
半乳浊状的结晶釉融合了玛瑙，对光色比较敏感，青绿之中又能透出红晕，釉面细腻滋润，如同肤若凝脂的羞涩少女一般。
本章小絮：
今天突然很想喝酒，很想喝醉，我想，大概是周一综合征吧。 都说青春是从一场宿醉开始的。 我还年少（不要脸），却不敢轻狂。
总觉得岁月给我摆了一场宴席，我却害怕酒驾故而滴酒不沾，如此不敬，真有点担心它会把我的青春拿去喂狗。
弱弱问一句，周一来了，周六还会远吗？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>去你的远方</title>
      <link>/post/5cwzmu/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2017 15:57:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/5cwzmu/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
《八至》 唐.李冶 至近至远东西， 至深至浅清溪。 至高至明日月， 至亲至疏夫妻。
纯纯的少女信奉恋爱大过天。 她太年轻，不管是快乐或者伤心，一碰都会惊天动地。
她期待她的王子潜入城堡把她从一堆习题中吻醒。 玫瑰，泉水，蛋糕，丘比特都是她虚构出来的美丽风景。
装睡的小公主，你永远叫不醒。 她看不到你所说的远方，她没有那么长远的目光。
有些路，明知道崎岖，泥泞，险恶。 但她非走不可。
后来，明媚粉红的夏天过去了，秋风萧瑟，寒风凌冽。 城堡坍塌，泉水枯竭，玫瑰园凋谢。
她以为他是至亲至爱的王子，可他只是个再寻常不过的男孩子。
失恋打破了盲目崇拜的镜子，少女开始擦干泪眼看世界——
从未发现你我床前是远方 原来地球上面是动人月光
原来这个世界有南北，有东西； 原来清浅的溪水可以倒影出深邃的银河； 原来日落之后还有美轮美奂的明月； 原来围城里并不只有公主王子。
失恋的少女背起行囊，踏上康庄，挺起胸膛，走向远方。
图文原创 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【素舞手札】一开篇清谈</title>
      <link>/post/2bf3ft/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2017 06:50:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2bf3ft/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
导言 01 掐指一算，今天是我来到Steemit的第51天。 我有点害怕讲究仪式或者排场，满月酒没有摆，每日如常。
今日闲暇，翻看了以往自己写的文章，不知不觉好像也有了点量。
不管是现实生活还是在网络里，从某方面来说，没有收益没有关系，拍苍蝇也没有关系，最重要是诚心于自己品牌的质量。 金字招牌，首先得存活于自己的血肉里。
02 Steemit，这个平台是我目前接触过使用得最舒心的—— 有鱼， 也有渔； 有输出（有一个合适的输出端口，我更积极地记录整理自己获取的东西）， 也有收益（当然不仅仅是钱和影响力，更多是国内外各类有趣的信息）。
很庆幸，一直以来在Steemit这里我得到了不少人的支持和鼓励，原谅我不一一@出来，细水长流，感恩，感激，在心里，也在行动里。
03 我没有勇气写一些直白煽情的东西。 如果我要告诉别人“3”，一般我会说成“1+2”或者“10-7”。 是的，我不喜欢被人一眼看穿。
我不多愁但善感，如果有了情绪，我会构思一些故事，然后把小心思隐藏在故事里—— 每个人都可以看到，但只有我自己知道发生了什么，这样很有趣不是吗？
04 比起其他平台，每日粗暴推送良莠不全各种讯息，不但浪费了时间，还经常被刷新三观。 而在这里，悠然自得，我可以选择性地挑选自己想看的东西。 游记、日记、科技、艺术等等很多都保质保量。
我今后也尝试把自己的文字翻译成英文，跟更多的朋友分享，不过水平有限，不妥之处，希望能被提点。
05 现实生活中有被经常问到—— 怎么看一件艺术藏品的真假？ 拍卖会里，真假的比例是多少？ 看不出它美在哪里，为什么拍得那么贵？ 是不是看不懂的就是艺术？
在以前，我可能会三言两语就解答，可是随着自己认知的深入，我越发觉得这类问题不好回答。 鉴定的背后，是一个庞大的知识体系。 它的价值，往往也涉及时代、文化、市场、政治和经济。
06 比方说最近，达芬奇的《救世主》在纽约佳士得上拍，这件当初被当做行货的油画以五十英镑被卖掉，转了几手被修复以后，才被鉴定为达芬奇真迹。 人们更是用到了红外线确定了它有改稿的痕迹—— 从而进一步证实了是真迹（伪作没有创作修改过程。）
这幅画估价1亿（美金），除了它的艺术价值和稀缺性（这是近百年来唯一流通的达芬奇作品），哪个群体的购买力也是一个值得研究的话题。 你无法从一幅画中直接推算出当下经济，毕竟对于任性的土豪来说，喜欢就是喜欢，可以跟它背后的价值完全没关系。
07 当然，到现在为止，我们的科技还没能完全帮助鉴定这个问题。 一幅画并非看年份、看款识、看破绽、看科技检测就能一锤定真假。 要知道说“真”很难，说“假”容易。
这就是我每日学习的命题。
我将把我学到的这方面的知识写成一个专题——【素舞手札】#（话题）清谈。 素舞——是我的“字”； 手札——犹手书。指亲笔信。 清谈——是我国魏晋时期独有的风气。 “见人之所未见，言人之所未言，探求义理之精微而达于妙处。”
我知道很多牛人都相当低调，所以我如果谈得不对，谈得不好，还请指正。 希望在steemit里，和你们一起进步，一起学习。
最后贴上一幅神P图镇场—— ÷《救世主》为网络图片外，其余图片原创。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Drawing Challenge#7：夜色未醉</title>
      <link>/post/drawing-challenge-7/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Oct 2017 12:10:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/drawing-challenge-7/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
趁着 夜色还没有落幕 我在黎明的深处 等你来邀我共舞 While The night has not yet come to a finish I&amp;rsquo;m in the depth of dawn Waiting for you to invite me to dance
“两只酒杯”，如果不是浪漫，那必然就是孤单。 &amp;ldquo;Two Wineglass&amp;rdquo;, if not romantic, it must be lonely.
雨声潺潺 像住在溪边 宁愿天天下雨 以为你是因为下雨不来 The rain is gurgling It&amp;rsquo;s like living by the stream I would rather it rain every day Thinking you didn&amp;rsquo;t come because of rain</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>地主家的傻儿子</title>
      <link>/post/4recis/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 16:50:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/4recis/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
01
车水马龙的永通街7号，站着一栋瘦弱的小房子，黄窗白壁，看上去更显得面黄肌瘦。 而这营养不良的小房子对面，是一栋胖胖的大房子，宽敞亮堂，大红配金黄，啧啧，典型的土豪级装潢。
在这个赚钱非常容易的时代，我家属于非常容易被人赚走钱的种群。 所以，比起对面那地主家的幸福生活，日子和我都有点难过。
02 近距离顺利上完了小学和初中，高中不再以户口辖区划分，我以一般一般世界第三的成绩考上了九条街以外的那所名校。 真是造化弄人，从此我跟地主家的傻儿子成为了同桌。
傻儿子话不多说但句句毒舌，IQ卓越但情商感人，干净俊朗但脑回路清奇，反正就是一个十级矛盾之外星物种！ 人如其名，他有个奇葩的名字叫——莫等贤。
03 坐在莫等贤前面的那位冰山帅哥叫展聪，除了成绩不好，其他一切都好。
体育课，男神展聪在篮球场上碾压小喽啰，傻儿子不爱运动，跟我一起坐在阶梯上。
我托腮呈花痴状，说，&amp;rdquo;傻儿子啊，我想，我大概是爱上他了。&amp;rdquo; 莫等贤皮笑肉不笑，说:&amp;ldquo;哦？是吗？说明你性取向正常。&amp;rdquo;
我回头白了他一眼，再转过头继续看我的男神，感叹道:&amp;ldquo;他怎么就这么帅呢，唉……&amp;rdquo; 莫等贤说:&amp;ldquo;可惜了，审美观不正常。&amp;rdquo;
04 周五傍晚，我吹着口哨踩着我的小单车走在回家的路上。 天空那么大，迎来新暑假！ 夕阳那么美，心情那么好！
偏偏轮胎漏气了。 这前不着村后不着店的，不能骑的单车——扛也不是，推也不易。
要是展聪经过就好了，若他肯陪着，走到天荒地老也成！我暗暗祈祷。 可天不遂人愿，男神没踪影，面瘫份子莫等贤倒是出现了。
&amp;ldquo;早叫你减肥，怎么就不听呢？可怜这单车。&amp;rdquo;他双手插在裤兜里，一点帮我推的意思都没有。
&amp;ldquo;体重不过百，不是平胸就是矮！你懂什么！&amp;rdquo;
他停下脚步，扬了扬嘴角:&amp;ldquo;恭喜，你这三项都完美达标了，过百，平胸，矮。&amp;rdquo;
粉红色的风吹过，夕阳下，我居然觉得他笑起来好像比展聪还要帅！ 疯了疯了！ 我想我可能是脸红了，只好佯装生气，把破单车往地上一摔，跨步往前走不再回头。
他扶起我的单车，不紧不慢跟在我后面走。
记忆中，那段路我们走了很久很久。 回到家，华灯已亮，他默默把单车停在我家门口。
05 那晚睡前，我用窗帘掩护，偷偷趴在窗口—— 他的房间灯还亮着，窗户开着，隐隐约约可以看到一点点，然后，他居然也站在窗口！ 我迅速躲进窗帘背后！ 内心狂跳，又有点窃喜！
好漫长的一晚啊！整晚都感觉到心在跳！ 半夜实在睡不着，只好又偷偷溜到窗口。
他大概是睡了吧。 这个点，不睡才怪。 可我怎么就睡不着呢？
突然觉得跟他同桌也不是那么糟糕。 反正，对下学期，有了甜甜的期待！
06 新学期赴约而来，但却没有了莫等贤的身影。 据说他跟异父异母的妹妹莫舒一起被家人送去了国外。
闺蜜小田田一直供职于路边社，各种小道消息顺手拈来。 &amp;ldquo;他们是要结婚的，你知道吗？虽说是异父异母，但毕竟她妈嫁给了他爸不是吗？真是闪瞎了我的钛合金狗眼！&amp;rdquo;
莫等贤啊莫等贤，保密工作做得这么好，不去做间谍真是浪费人才！
大概是愤恨的我美出了新姿态，展聪把桌子移下来成为了我的新同桌，但我实在高兴不起来。
我怀念的是无话不说 我怀念的是一起作梦 我怀念的是争吵以后 还是想要爱你的冲动
07 后来，我考上了大学。 后来，我毕业进了国企。 后来，我家发了一笔横财。 也没啥，就是永通街7号那栋面黄肌瘦的小房子被征收了，我们得到一笔十分可观的赔偿款。
我老爸十分豪迈，大手一挥给了我一笔钱，吼道:&amp;ldquo;妹妹你大胆地往前走！往前走！&amp;rdquo; 有了老爸壮胆，我勇敢摔了金饭碗，跟闺蜜小田田合伙在洱海旁开了一家客栈。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>豆蔻流年    [&#34;谷哥点名&#34;11#角色]</title>
      <link>/post/11/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 09:44:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/11/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
最初的最初，大概是游荡在一个海洋。 无法追溯是谁的定音，反正，冥冥之中，她早已设定为这个模样。
天地玄黄，宇宙洪荒。 寒来暑往，秋收冬藏。 草长莺飞，瓜熟蒂落。 手握粉拳，五斤八两。
这条小小鱼顺利地来到了这个世上。 从此，她就是这家人的女娃娃。 她的角色叫——女儿。
爸爸妈妈是爱她的，家里每一个人都是爱她的。 这种爱如同太阳一般，不远不近，一切都刚刚好。 她从来都不会恃宠而骄。
后来，妈妈怀上了弟弟。 那段时间，爸爸妈妈爷爷奶奶似乎都在不停地转，她站在他们小空间的边缘，眼巴巴的无所适从，像一把晴天里的雨伞。
一个深秋的傍晚，全家人急匆匆去了医院。
被带到走廊，爸爸让她乖乖坐在凳子上。 她安静地坐着，低头看见自己粉红色的拖鞋掉了一只，剩下那只孤孤单单地套在脚丫子上。
时间一分一秒滑过，走廊里凉风吹过，衣着单薄的她摆弄着脏旧的洋娃娃。
突然，爸爸蹲了下来，给她裹上一件衣服，久违地温柔地问:&amp;ldquo;宝宝，你喜欢洋娃娃吗？&amp;rdquo; 她说:&amp;ldquo;嗯，喜欢。&amp;rdquo; &amp;ldquo;那以后你喜欢什么，爸爸都买给你好吗？&amp;rdquo; &amp;ldquo;嗯，好。&amp;rdquo;
那一刻，她的世界里，星星又亮了。 那一晚，她多了一个角色叫——姐姐。
光阴似箭，一转眼过去了许多年。
防盗门外站满了西装革履的兄弟，他们在闹在挑逗在呼喊，门这边是成群的姐妹，高大帅气的弟弟站在姐妹团里像王子一般。
在漫天飞舞的红包和彩带里，他找到了她的高跟鞋，半跪下来虔诚地为她穿上。
那一天，她多了一个角色叫——妻子。
依然是女儿，依然是姐姐，可因为已经是妻子，所以逢年过节她很少再能回到自己的娘家度过。
又是新一年除夕到，陪着婆婆在厨房忙了一整天，等到坐下来时，才发现微信群&amp;rdquo;快乐一家人&amp;rdquo;里塞满了父母弟弟发来的视频。
他们穿上新衣，玩着烟花鞭炮，团团圆圆，热热闹闹。 群里有红包雨，她没有第一时间抢，但每一个点开都能领到。
回头看看丈夫，他和父母兄弟们正在吃菜喝酒，也是有说有笑，热热闹闹。
那年初夏，她怀上了小宝宝。 孕吐嗜睡迷迷糊糊，她变得感性脆弱，患得患失，莫名其妙就会眼泪流淌。
肚子一天天变大，她觉得自己身体里蕴含着一个海洋，那条属于她的小小鱼每时每刻在里面游转。
羊水先破，她躺着被送进了待产房，阵痛袭来，她咬着牙反复默念—— 我若不坚强！谁替我勇敢！
多少个春秋轮回，曾经的小小鱼在那一刻也带来了新生命。 那个午后，她多了一个角色叫——母亲。
在女儿出生后的第一年里，她放弃了工作，更多的时候都是自己孤零零抱着娃娃对着四面墙。
窗外阳光灿烂，可照不进她的心房。 她压抑，孤单，没有自由，想念妈妈，想念家乡。
虽然爸爸妈妈和弟弟偶尔会来到这个城市看望她，但却无法填补她心里的那种孤寂和茫然。
想念那个哄我入睡给我责备的妈妈； 想念那个明里暗里给我买各种玩具的爸爸； 想念那个打打闹闹陪我一同长大的弟弟。
明明是女儿，明明是姐姐，明明是至亲至爱的一家，因为她的新角色，再想念也只能各回各家。
经历过多少个劳累之日，苦熬过多少个缺眠之夜，她低头看着日渐长大的女儿，这个粉雕玉琢的娃娃是那么地依赖她，仿佛她就是她的全世界。
我的娃娃: 纵然我对你的爱如同太阳般炽热澎湃，可是这阳光到了你身上，却只能是适当的温度，不能太高也不能太低，它恰好能让万物生长，四季变换。
我知道每个人的旅途上总会一个个分水岭，跨越过去，就是成长。 没有人天生就会做妈妈，是你点点滴滴教我长大。
过去已然过去，未来从此有你。 我不知道永远有多远，但我永远爱你。
最后，希望每一个女孩子都能被世界温柔以待。
男人请做好丈夫这个角色，请给予妻子无尽关爱。要知道你的女孩为了妻子这个角色，孤身一人来到你的家庭。 在生儿育女这条路上，更是她在用自己的历劫，成全了你的修为。
图文原创(●&amp;rsquo;&amp;lsquo;●)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>动漫人物绘画比赛#2:木兰</title>
      <link>/post/2/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 10:13:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
今天我参加的是 @htliao 举办的主题为&amp;rdquo;设计Steemit漫画英雄&amp;rdquo;的绘画比赛
【 入口：https://steemit.com/cn/@htliao/anime-character-drawing-challenge-2-design-your-own-steemit-manga-hero-or-50-sbd-prize-pool-2-steemit-or-50-sbd 】
Anime Character Drawing Challenge # 2 Design your own Steemit manga hero| 50 SBD Prize Pool 動漫人物繪畫比賽 #2 設計你的Steemit漫畫英雄| 50 SBD奬池
由于实在是太久没画画了，翻箱倒柜找出来的画笔成这个样子了， 心疼ing(＿)
接下来开始画画了，先大致勾勒出雏形——
刚开始这木兰估计还没有替爸爸出征，天真烂漫(′ . . . `)
后来吧，越来越有气场（腹黑）了。
（其实是我这水平有限，颜色控制得不好。(﹏)）
一直画都忘了拍照，下次会记得多拍过程。
都说&amp;rdquo;骑着白马的不一定就是王子，他有可能是唐僧。&amp;rdquo; 同理，英雄不一定就是威风堂堂的八尺男儿，她也有可能是英姿飒爽的巾帼木兰， 或者还可能是小美人鱼or蜡笔小新^_^
虽然我画得丑，但是我想得美呀，哈哈，重在参与不是吗( _)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>apple杂货铺</title>
      <link>/post/3r6yzo/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 16:10:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/3r6yzo/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
整理分享一下最近淘的小玩意——
这是个翠玉雕鱼珮件，L14cm,估计刚出水不久，哈哈。鱼嘴那里有一个小洞，可以用绳子把它串起来，但那样感觉好可怜，所以我还是直接让它在我书架上自由活动。
南江 画的《菊》，看这一丝不苟的画风，确实，这是一幅日本画。 细微处——每一朵雏菊的脉络都是颜料混上了类似珍珠粉的物质，看上去十分立体逼真。 手机拍不出原图的精致。更拍不出那种宁静致远的气质。
这个是白瓷暗纹高足杯。 有趣的地方在于——它表面看上去就是一个十分朴素的白瓷杯，但如果你把它拿到灯光下，却可以看到里面其实是有两条龙的。 我觉得它正如有些人一样&amp;rdquo;最华丽的内涵往往藏在最质朴的外表下。&amp;rdquo;
画家 张荣昌的《远眺》，这只是作品局部，这个眼睛水灵灵的美人，气质纯净积极向上，真是让我一见倾心(●&amp;rsquo;&amp;lsquo;●)
这个是黄白玉透雕龙纹珮件，一个朋友鉴定说它是清代的古和田玉。不知道呢，对于玉我暂时没啥深入研究。
这个是黄玉卧马珮件，造型很可爱 
画家 曹仁容 的《家在江南黄叶村》
这也是一幅日本画，我给它起了个名字叫《富士山下》 ，已经寄给一朋友了，并没有留下相片。
春夏秋冬四个小碟子&amp;amp;灰玉刻动物珮件
比起逛街买衣服，我觉得我还是更喜欢淘这些小玩意。（睁着眼睛说瞎话(ì _ í)） 如果，假如，倘若，以后我开一家杂货铺，恳请走过路过不要错过，欢迎来逛逛哦(=^▽^=)
÷可爱的小小猪外，其余图片皆为原创。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>麻木虫[&#34;谷哥点名&#34;10#认真]</title>
      <link>/post/10/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 16:30:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/10/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
谈到&amp;rdquo;认真&amp;rdquo;，我第一个想到的是当初教我开车的那位老师傅——&amp;rdquo;唐僧&amp;rdquo;。
话说当时我报考驾照，爸爸担心我跟着驾校的教练学不到真本领，所以请&amp;rdquo;唐僧&amp;rdquo;出山，开了个小灶，带我磨练车技。
&amp;ldquo;唐僧&amp;rdquo;是个怪老头，戴着顶鸭舌帽，唠唠叨叨神神化化，简直就是翻版&amp;rdquo;罗家英&amp;rdquo;。
第一次见面，他十分严肃地跟我说:&amp;ldquo;开车就如同做人，既要为自己好，也要为别人好。&amp;rdquo;
第一次上课，他十分严肃地跟我说:&amp;ldquo;手握方向盘，脚踩刹车，任何一个细微的动作都关乎安全，你的基本功必须过硬，正统！一点坏习惯都不要给我有！&amp;rdquo;
他自有一套古怪的车技训练方法——
一、第一个星期 车我都没摸着，天天猫在角落头摆弄可怜的不知道从哪架车上拆下来的方向盘； 而他在传授我四种常用手势以后就一溜烟跑去吹空调打麻将了。
那一个星期里，别的学员都已经会走S弯……
二、第二个星期 终于让我上车了，但不准开。 练什么？踩离合油门刹车！各种搭配，无数次重复！ 而他就是偶尔过来视察一下，喊到:油门刹车刹车油门！ 要求我必须在最短时间内正确无误反应踩下去。
那一个星期里，别的学员已经在学倒车入库了……
三、第三个星期 在详细介绍各种按钮性能以后，总算让我启动了。我已深深懂得他的套路，果然，一个星期都在训练直线走，前前后后。
往前走，不到三十米的距离，要完成&amp;rdquo;启动-换挡-加油提速-刹车减速-换挡-停车&amp;rdquo;这一系列动作。
往后退，要学会看四周&amp;amp;倒后镜，控制速度，要求在距离终点三十公分处停车。
那一个星期里，别的学员已经学完了侧方位停车了。
三个星期练下来，我成了驾校里的一朵奇葩，一个笑话。 还有关键的一点是—— 由于怪老头&amp;rdquo;唐僧&amp;rdquo;已经退休，我正儿八经的教练另有其人，所以我这一整套训练都是顶着各种眼光和压力进行的。
但怪老头他反而云淡风轻，他可不在意别人的眼光。他说既然教了我，那我就是他的徒弟，得认真教些本领。 是啊，自从跟了他学车，每天早上六点钟准时电话催我出门，早出晚归，日晒雨淋…… 想学不到本领都难……
一段时间过后，他觉得我的基本功练得差不多了，就让我归队了，这时他几乎全程陪同指点。
本来我以为自己会跟不上，没想到我的技术居然比其他人还要好。 哼哼，之前不是嘲笑我的吗！这下我可扬眉吐气了！
半坡起步倒车入库侧方位停车S弯等等他一稍作提点我就能完成，效率杠杠滴！
除了这些，他还详细教我怎么看车头路面，如何判断各种距离，什么手势用于什么路况有什么窍门对应有什么口诀，哪些细微的动作如果不注意会有什么后果，等等等等。
趁着别人傍晚都回家了，他还教了我怎么漂移转弯，怎么漂移入库！练完车还能学学咏春！特别好玩！！
得益于&amp;rdquo;唐僧&amp;rdquo;的认真指导，我的各项科目都是满分一次性通过。
而除此以外，他的&amp;rdquo;匠人&amp;rdquo;精神也影响了我——
简单的事情重复做，重复的事情用心做。 不急于求成，静心磨练，这就是和别人拉开距离的诀窍。
后来我渐渐发现能按照这个方针坚持做下来的那些事情都取得了优秀成绩。
“简单的事情重复做，重复的事情用心做”，细节决定品质，认真成就大师。 我想，就是这个道理。
人非机器，难以时时保持心无旁骛。 不管是大事小事喜事伤心事，时间久了，渐渐地都会麻木。 麻木虫会在不知不觉中吞噬掉你的专注。
假如认真有温度，如果不坚持，那也只是一杯白开水的热度，放着放着，慢慢也就凉了。
所以在学一些新本领时，不妨先把复杂的总体简单化，静下心来磨炼基本功，尽量保持认真的热度。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>守望号</title>
      <link>/post/21smjv/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2017 13:42:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/21smjv/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
戴上可爱发卡 双手撑起脸颊
蔚蓝回应辽阔 我是一座灯塔
船笛声声奏响 繁星点点吟唱
海浪送来泡沫 夜夜盼你归家
都说父母是孩子的灯塔，大海再大，只要灯亮着，远航的船就能找到回家的方向。
但对于留守儿童来说，父母是终年在外漂泊的船。他们才是海边那孤独的灯塔。
他们的成长缺乏爸爸妈妈温情的陪伴。 开心时没有分享，迷茫时没有引导，失落时没有安慰，流泪时没有怀抱。
逢年过节爸爸妈妈长途跋涉终于回到了家，小孩们往往不大敢马上表达自己热切的思念。
他们小小的心里五味杂陈，他们小小的身体需要主动的拥抱。
想笑，想哭，又想发脾气。
珍贵假期的陪伴，让小孩们逐渐平复了情绪—— 他们总是善于原谅。
爸爸妈妈这次回来，就真的不会再走了吧。
&amp;ldquo;爸爸妈妈，我向你们保证，今后我绝不逃课，不悄悄跑到河里玩耍，不偷钱买冰棍，不用石头砸隔壁家窗户。 你们也不要再悄悄抛下我了，好吗？&amp;rdquo;
可惜第二天醒来，床铺还萦绕着爸爸妈妈的气息，整洁的房间却没有了他们的行李。
你像风儿来又走，我心满了又空。
&amp;ldquo;亲爱的爸爸妈妈，我不想做望眼欲穿的灯塔，每天能做的只是在原地苦苦守望。
等我吃多点饭，再强壮一点点，我就撑起我的小竹排，逆流而上顺流而下，去到你们所在的那个远方。&amp;rdquo;
图文原创。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>感知幸福二 阿柑正传</title>
      <link>/post/7mmkjx/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2017 16:43:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/7mmkjx/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
上一次小聚是在去年深秋，阿柑刚坐完月子没多久。
当时她独自抱着女儿，像只丹顶鹤一样站在公园门口。
曾经像竹竿一样瘦的她变得圆润了。 和煦的阳光下，眼神笑容也跟从前不一样了，满满的母性光辉。
当然，前提是她不要开口。 她一开口，这岁月静好的画面就会迅速切换成最炫民族风——
&amp;ldquo;哎呀，昨天回娘家，抱着女儿在山脚下卖风车，忙了整整一天，累死我了！&amp;rdquo;
&amp;ldquo;我是剖腹产啊，没那么快恢复的，但我这人闲不下来，不赚钱会饿死。&amp;rdquo;
&amp;ldquo;你怎么这么瘦啊？我记得你以前脸圆圆的，还是那时候可爱一点。&amp;rdquo; ……
我得承认，她是我认识的人里面最&amp;rdquo;话痨&amp;rdquo;的一个。
往往我一句话还没说完，她马上就能截下来无缝衔接迅速切换到下一个话题。 洋洋洒洒长篇大论说下来都可以不带换气的。
今天这次小聚她并没有带上女儿。她说做人嘛就应该偶尔给自己喘喘气放放风。
我们约在美艳老板娘的奶茶店见面，行动力火速的她早早就到了。 我隔着门口玻璃就看到她那双大长腿了。
跟上回裹得严严实实不一样，今天她穿了一件韩版蝙蝠衫搭配小短裤。 素面朝天，小麦色皮肤，一头短发率性潇洒。
我们点了奶茶、咖喱鱼蛋、泡椒凤爪和鸡米花。
&amp;ldquo;我婆婆可好了，每天我去上班都是她帮我带娃。&amp;rdquo;
&amp;ldquo;我老公懒得跟猪一样，做点散工也都是三天打鱼两天晒网。&amp;rdquo;
&amp;ldquo;他最近迷上了玩游戏，整天跟一群初中生打来打去。我昨晚从七点开始叫他洗澡，隔半个钟催一次，我想要早点洗衣服好不好？！结果他一直拖延到十点半都不为所动！我直接走到电脑前把他衣服给剥了拿去洗！&amp;rdquo;
&amp;ldquo;我跟你说，我对各方面都很满意，就是没钱而已。要是每个月我老公能给我挣两三千回来我就真的没什么可挑剔的了。&amp;rdquo;
&amp;ldquo;我现在在一家午托中心上班，底薪1500，外加提成各种杂碎什么的大概能拿到两三千吧。 好就是好在离家近，工作时间不长，有空我还能回家给我女儿喂喂奶。&amp;rdquo;
&amp;ldquo;那家午托中心加上老板娘总共也就三个人，我负责辅导四五六年级的学生，很多学生都是冲着我才过来的，他们知道我在学校教过几年书。&amp;rdquo;
&amp;ldquo;之前那学校？你别提了，趁着我怀孕生子一声不吭停了我的社保公积金，以更低的工资招了一批刚毕业的学生进来替代掉我们这批老油条。&amp;rdquo; …… 从奶茶店到逛夜市到买衣服到坐下来吃麻辣烫，绝大部分时间我都是在&amp;rdquo;倾听&amp;rdquo;。
一整晚我们都有在笑，若旁人不知道大概以为我们在聊着什么特别开心的事。
然而总结下来，她说的其实是关于—— &amp;ldquo;怀孕期间被炒鱿鱼&amp;rdquo;、&amp;rdquo;老公不上进&amp;rdquo;以及&amp;rdquo;穷&amp;rdquo;。
这样的生活状态，放在大多数女人身上大概都是满满负能量，但阿柑偏偏把它演成了喜剧。
她几乎没有抱怨过她老公。 她觉得既然当时选择了他，就说明他是有她喜欢的优点的，至于缺点，能为了她改变最好，如果不能，也无法强求。 不能因为结婚了就名正言顺进一步&amp;rdquo;道德绑架&amp;rdquo;。
自己才是自己幸福的第一责任人。如果没有这个觉悟，一心把希望寄托于他的身上，那就会衍生出很多埋怨，两个人就会越来越累。
有一部动画片蛮好看的，叫《小猪佩奇》，里面的猪妈妈是个情商担当。 在情绪管理方面，我觉得阿柑跟她有异曲同工之处。
有一天，猪妈妈坐在电脑前埋头工作，佩奇和乔治非得要爬上来敲她的电脑，影响她工作不算还把电脑弄坏了，猪妈妈辛苦做出来的东西都没有了。
但她并没有生气，而是说:&amp;ldquo;亲爱的猪爸爸，我的电脑好像有一点问题，你能帮我看一下吗？噢，趁着这个时间我刚好可以去准备午餐，这实在是太好了。&amp;rdquo;
阿柑和猪妈妈都是优秀的掌舵人，不管遇上什么情况，她们都稳稳掌控着家庭和谐号。
兵来将挡水来土掩，笑口常开和气生财，这是阿柑的生活理念。
尽管身边很多朋友都干得不错且嫁得挺好，但她却从来不会去盲目对比或者妒忌。
她并非没有文化没有追求。 她曾经靠着助学贷款把大学念完，勤工俭学之余还挤出时间安安静静做个图书管理员，几乎把图书馆里想看的书都看了。
&amp;ldquo;事实上无休无止的埋怨才是最糟糕的状态。有时间去埋怨别人，不如想想该怎么办。&amp;rdquo;
&amp;ldquo;今年过年收到了些钱，我用这笔钱给我老公和女儿买了保险。他们有了保障，我也能安安心心去赚钱。等我存够了两万块，我就决定生二胎。&amp;rdquo; 阿柑朝我调皮地扬了扬眉毛。
是的，幸福就是如此简单。
小聚完以后，街上灯火灿烂。 我独自漫步回家。 那段路，我想起了一段不知在哪里看过的话——
&amp;ldquo;有的人要靠伪装撑起门庭，热闹过后鸦鹊无影；而有的人，默默守着自己的一座城池，不争不抢，不图虚华，无闻中却稳扎稳进，牵着灵魂慢慢走。&amp;rdquo;
÷小猪佩奇外，其余图片皆为原创^</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>感知幸福一  漂泊与家</title>
      <link>/post/uf8gs/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 14:18:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/uf8gs/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
我家隔壁那栋楼一共有七层，宽敞气派，是本地一个房地产大佬发迹初期建起来的，据说是他的风水宝楼，所以在他住上别墅以后，这里也依然保留着。
直至目前，这栋楼只有五楼跟六楼是有人住的。
五楼那户人家在这里免费住了十几年，皆因曾在大佬穷困时给予过他帮助。
六楼那户人家今年初才搬过来，是一对来自外省的夫妇。 他们不算年轻，穿着质朴。
男的白天在建筑工地干活，晚上开着摩托车去街上载客。 他的妻子怀有身孕，现在肚子圆鼓鼓的，妈妈说她差不多就要生了。
&amp;ldquo;吾徒自漂泊，世事各艰难。逆旅招邀近，他乡思绪宽。&amp;rdquo; 我一直以为，常年在外漂泊的&amp;rdquo;农民工&amp;rdquo;在衣食住行各方面都是能将就且将就的。
从前没有留意到，但这次回来，这对夫妻对于生活的态度推翻了我的观念。
他们的楼顶与我家的楼顶是相通的，隔着栅栏望过去，从前那里杂草丛生，满是泥土灰尘。
而这次回来，我看到那边焕然一新，俨然变成了一个小菜园——
豆腐块一样工整的地种满了青菜，茂密的扁豆藤缠绕上栅栏，果实长到我们家这边来了。
晨光里一只小狗懒洋洋趴着，一群鸡悠闲地踱着步用爪子翻找食物。
女主人挺着大肚子走了上来，隔着枝繁叶茂的栅栏，她并没有看到我。 我看到她小心翼翼地给小狗和鸡倒早餐食物，又小心翼翼地用一根软软的水管浇菜淋花。
怕贸然发出声响会惊吓到她，所以我轻轻地离开了。
昨天下午，透过厨房的窗户我看到了他们有趣有爱的一幕——
她在窗口扔了一根粗绳子下去，他在楼下把一篮子水果固定好，然后他们慢慢地把东西拉了上来。
在我这&amp;rdquo;偷窥者&amp;rdquo;看来，他们俩此刻就像无忧无虑的孩子，没有矫情做作，没有自怨自艾，没有伤春悲秋，没有蝇营狗苟。 他们只是一边玩一边笑。
当那堆中秋节&amp;rdquo;物资&amp;rdquo;安全运输上去以后，他又套上自己的安全帽和反光马甲出去载客了，大概是想趁着圆月升起前，再出去一趟挣点奶粉钱吧。
曾经有一个事业挺成功的人跟我&amp;rdquo;诉苦&amp;rdquo;，说他特别不幸福。 当时我不明白，为何功成名就财务自由儿女双全的人还会觉得不幸福。
现在想想—— 如果以这些外在的物质条件去作为衡量幸福的标准，那这对漂泊在外一穷二白的夫妻似乎更无从谈起何为幸福。
然而事实上，温馨的家并非与背井离乡势不两立，幸福的生活也并非跟银行存款挂钩。
知足常乐，平安是福。 拥有感知幸福的能力，才是打开幸福之门的钥匙。
生活是一面镜子，你对它笑，它就对你笑；
爱笑的人运气一般都挺好，同样道理——
爱家的男人运气一般都不会太差。（至少你看这对认真生活的夫妻不就得到房地产大佬的赏识了吗^_^）
祝福他们中秋快乐，开心迎接健康宝宝，生活越来越好。^_^
这次回来见了一些朋友，他们都让我感受到了不同的幸福和正能量。
我决定把这些写成文字分享出来。
接下来还有《感知幸福二 阿柑正传》《感知幸福三 美艳的老板娘》，欢迎关注~
文章配图皆为原创</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>每逢佳节胖三斤</title>
      <link>/post/2rddaz/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 10:44:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2rddaz/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
中秋快乐呀！(●&amp;rsquo;&amp;lsquo;●)
今天妈妈在厨房忙活了一整天， 分享一下她的厨艺
油炸花生&amp;amp;冬菇 卤鸭 鲍鱼 炸芋头&amp;amp;芋圆 芋圆 胡椒猪肚汤 虾虾 一起来点灯笼吧(  )  ☆ 欢迎来我家做客噢( ﹡o﹡ )</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Better me</title>
      <link>/post/better-me/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 17:03:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/better-me/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
黄金假期。 先分享一下昨天陪家人逛的那个蛮有趣的地方。 这是一个做成了旅游风景区的房地产楼盘。
切入正题，在此介绍一下我妈妈—— 18（+n）年前的今天，可爱的她激活了可爱（至少在他们眼中）的我。 18（+n）年后的今天，可爱的她送了我一份生日礼物—— 此时此刻我不知道怎么表达自己的心情。
[远处海港传来阵阵船笛 我一直飘零到被你拣起
如今望著反映窗户玻璃 有个我陌生又熟悉
I can Smile a little more Sing a little more Feel a little more 全因为你
说好了要为幸福 一天天地练习 练习 Laugh a little more Love myself a little more
要学会更加善待我自己 为你我变成了 Better me]
谢谢爸妈给予我的一切。 祝愿你们健康平安。
就让我任性一下吧。 祝我生日快乐。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>青松如你</title>
      <link>/post/71co2c/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 14:34:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/71co2c/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
我的外公八十多岁了，小舅舅每逢调侃:“老爸，还能跑吗？”外公总是自豪地答:“当然可以。” 老头子的字典里可是没有“服老”两个字的。
尽管在我们眼中，他的行动步伐和反应能力跟树懒有得一比。
都说这世上没有真的怕老婆的男人，一切都是因为宠爱。 这句话在外公身上可以体现——
艰苦奋斗了几十年，如今孙子的娃娃都会打酱油了，两老乐得清闲，日常就是手牵手逛街买菜，到公园散散步。 回到家外婆负责看电视吃水果，外公负责搞卫生煮饭洗碗。
外婆年轻时是个教师，会俄语，是个游泳健将。 她心地十分善良但就是脾气不好(我想应该就是给外公惯的)，典型的豆腐心刀子嘴。
可怜的外公就像是那城门外的池鱼，经常无辜被骂。 然而中国好丈夫从来打不还手骂不还口，只默默地把惹外婆生气的东西处理好。
几年前，外公为了出行方便，买了一台老年版电动三轮车，外婆从此有了专属座驾。
她每天乘着外公拉风的车子穿过乡间小路，蓝天白云鸟语花香，路边的阿猫阿狗公鸡母鸭看了好生羡慕。
行动笨拙的两老加一辆电动三轮车，这原本就是个比较幽默的搭配，这不，确实闹过一个笑话——
一个早上，外婆因为关节疼痛导致行动迟缓，脚抬了半天愣是没坐上车子，外公以为她坐好了，便加油起步走起，车子悠悠走了几百米，外公才后知后觉发现外婆没在车上，于是又赶紧掉头。 本以为会挨骂，没想到外婆站在门口笑得正欢。
虽然外公十分宠爱外婆，但是对于儿孙还是比较严格的。
他给自己的房子起了个名字叫“青松楼”，大致寓意“坚韧不拔、坚贞不移、宁折不屈”。
同时他曾告诫我们——
勤俭节约，衣食住行不可铺张浪费；
年轻吃点苦是福气，埋怨是最无用的行为；
凡事收吝反而生机厚实，所谓“花未全开月未圆”(我的理解概括)。 与人为善，惜福保泰，就是为人处世的最好状态。
外公一般话不多，睿智沉稳，如果你想和他聊天，可以从新闻时事说起。你会发现老人家的世界比我们想像的更精彩，目光思想也辽阔。
比起喜欢讲各种陈年往事的外婆，外公甚少提及他年轻时候的事情。 直到去年，他偶然提起当时部队里的一个战友，念念不忘，却无回响。分别了大半辈子，别说人海茫茫，他是否还健在都不知道。
我认真记下了那位老人的名字和当时所在军区，委托一个部队里的朋友帮忙打听，只能说，办事在人，成事在天。
不过那次外公终于跟我说了一些过去的事情—— 年轻时当过通信兵，是个连长。后来回到家乡进了镇政府。
过去艰苦奋斗的岁月是否有成绩我无从得知，但外公现在这么老了，逢年过节有些邻里乡亲还会记得登门拜访嘘寒问暖。
今年初他过生日，儿孙四代欢聚一堂，在寿桃蛋糕前外公听我们说吹蜡烛前要许愿，耿直的他立刻声如洪钟许愿到—— “国泰民安！百战百胜！”
这就是我的外公，一个爱国爱党爱家爱妻正直朴实的好人。
于我而言，“爱国”是踏实劳动，认真生活。会思考有主见，不人云亦云。在国家或人民需要的时候不推诿不懦弱。
在此祝愿祖国繁荣昌盛、和平永驻！ 祝愿海内外同胞丰衣足食、平安喜乐！ 祝愿steemit小伙伴们出行平安、节日快乐！
文中配图一为溥儒作品，其他皆为原创。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>小狐狸精的独白-[谷哥点名9/假]</title>
      <link>/post/or-9/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2017 16:33:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/or-9/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
身为绯闻制造机，我从来对空穴来风毫不在意。 前辈曾说过—— 我扛得起多大的诋毁，就受得起多大的赞美。
呵呵，这可不是一句鸡汤噢。 至少对于我来说—— 诋毁有多荒谬，收益就有多可观。
低调？那意味着没流量，意味着被遗忘。 但在他面前，我却低调到尘埃里。
喏，比如，我现在就用我美其名曰“观星”的望远镜，看着远处，灯火通明的他家。 噢，不对，是他们家。
多想和他飞机失事被命运遗漏在荒岛上啊。 我想。
半躺在奢华的沙发椅上，我低头细细把玩指甲上的粉钻。 我刚看到她在下厨，他从她背后亲密环抱着。 他在她面前永远都是那么柔情爽朗，甚至带点幼稚。 完全不像平时那样高冷禁欲，自带冰箱属性。
抿一口酒，轻咽下淡淡的心痛。
近几年，我的相片和消息频繁出现在百货大楼，地铁公交站台，电视广告，狗血言情剧，手机娱乐推送，微博热搜……不管他多么被动，反正今天的我已经做到了让他无法忽视。
尽管演技和歌唱功底一般，出道至今也没什么代表作，但片约和代言总是源源不断。
一靠团队花样百出不遗余力的炒作，另外嘛，嗯，作为一个高颜值女神，想不靠脸吃饭都很难。
翻了翻微博，粉丝又多了一千多个，快八位数了。 幸好，芸芸中，也有他的关注。 但他从来不评论不留言。
在他的微博里，内容并不多，一如他清冷的表面。但今天早上，他上传了一张婚纱照。
我确实不害怕绯闻，因为我知道那些消息都是假的，等话题赚够了钱，随便扔出一个破绽就能洗白成功。
但我却非常害怕这个持续了十年的小秘密被曝光，因为这是真的，在内心深处，我依然是那个自卑到骨子里的小女孩。 我是真的爱他，一旦曝光，我除了承认，无力周旋，无力招架。
很久很久以前，嫁给他是我今生最大的梦想。
可不管是在课室、球场、饭堂或图书馆，不管我在他身边默默呆了多久，他永远都不会注意到我。
我像个笨拙的小丑，画上了自以为最美的妆，厚颜无耻地在他面前晃来晃去，要是能把他丑到也好啊，可我始终就像只无声飞过的可怜小鸟，在他的天空里没有留下任何痕迹。
嗯，那时的我，单眼皮，塌鼻子，厚嘴唇，成绩一般。 下课铃一响，我便淹没在人群里。 这也怪不得他，我想。
毕竟，他是耀眼的校草，是拉风的富二代，是不务正业的学霸。
再通过望远镜窥探，他家已熄了灯，他陪着她站在阳台看星星。 月色氤氲，仿佛，那个阳台就是个与世隔绝的孤岛。
呵呵。 你幸福吗？姣美的准新娘？ 很快，就不幸福了。 他很快也是我的了。
凭什么？ 嗯，就凭我美丽无辜的大眼睛，挺直秀丽的小鼻子，粉红水润的嘟嘟唇，还有惹火性感的身材。
假的？ 嗯，这个世界上，谁爱看真相？
真丝长裙及地，她慢慢走出阳台望向远方，眼泪无声流淌。 月光如泉水弥漫，她缓缓坐下，把脸埋进臂弯。
你知道吗？我多想不折手断夺取你啊……
可终究，还是舍不得你的幸福万劫不复。 所以只能，默默给你祝福。
“一路走来，我的世界真实褪去，虚假上架。唯独爱你，情真意切，矢志不渝。祝你幸福。” 点击，发送。 立刻有几百个赞。
经纪人笑了，接下来，又可以好好炒作一番。
一个失恋明星的小剧场，谢谢阅读。我三观很正，请不要质疑，哈哈。 文中配图皆为原创。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>介绍一下我的冷笑话手抄</title>
      <link>/post/6tpge9/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2017 03:29:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/6tpge9/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
下回待续~O(∩_∩)O~~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>沿途散记 二</title>
      <link>/post/3k2xhs/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 16:29:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/3k2xhs/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
——你在唯美的酒会中觥筹交错，我在干裂的土地上头顶艳阳。
这里曾是肥沃的田地。 有稻谷，有荷花，有甘蔗，有花生，有各种各样的青菜瓜果。 一条小河如同这片土地的大动脉，从山脚下贯穿而来远至他乡。 小溪则像毛细血管一样遍布各处，溪水中小鱼小虾悠然自乐。
但那只是曾经了。 现在这里正被房地产商派来的巨型机器蹂躏着—— 大动脉被截断，强行改变水流方向； 毛细血管被堵塞，鱼虾蟹失去了生命的天堂； 钻子没日没夜进攻地底，每深一尺都如同经历地震一样。
最先建起的售楼部车来人往金碧辉煌。 工地边缘，一个老人埋头种菜，旁边蹲着一个独自玩耍的小男孩。
“小时候怕他死掉，现在他恨不得我快点死掉。” 老人提起她那卖猪肉的儿子。
在她的家庭里，她是保姆，是钟点工，是厨子，是菜农，是看门狗，最后，才是年迈的母亲。
分下来的地被征收了，钱从不曾到她手。
在日益增长的物价面前她的点点收入没有任何增长的曙光。 再穷一点，或许反而能有保障。
她一直坚信的“养儿防老”好像不如她想象。 她一直坚信的“土地是用来种东西的”好像也不是那样。
也许这简陋的临时菜地明天就不复存在，但不是这样，又能怎样？ 唯土地与明天同在。 ——乱世佳人
文章配图皆为原创。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>提灯笼请放声歌唱</title>
      <link>/post/2njm3v/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2017 05:08:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2njm3v/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
隔着一条江，过了一座桥，对岸的田野深处，炊烟袅袅的地方，就是我的外婆家。
小时候爸妈比较忙，不是直接把我反锁在家，就是寄存在邻居那。 当然，更多时候，会把我送到外婆家。
那一段童年岁月就是我的百宝箱，不管何时何地，只要我索取，它都会给我宝藏—— 比如关于中秋的回忆。
也不知道是哪门子约定，反正我记忆里中秋节都是回外婆家过的。
每逢这天，我妈都会很有仪式感地给我一大早洗白白换新衣，然后往椅子里一塞，踩上单车悠然穿过大街，穿过小巷，穿过大桥，穿过田野，钻进村庄。
外婆家的屋子设计特别有趣—— 几间平房围着一个天井，平房分别是客厅、偏厅、厨房、卧室和谷仓。
谷仓，那可是个阿里巴巴藏宝山。 里面有堆成小山的稻谷，有白花花的大米，有花生和番薯，重点是！还有红枣蜜枣和冰糖！
表哥表姐他们永远知道谷仓的钥匙在哪里，我们永远有糖吃…… 当然，还是有被人赃并获的时候—— 结果无非就是他们被暴打一顿，我在旁边偷偷含着糖。
钥匙被转移，我们有段“空窗期”，哼哼，别以为这样就能打压我们！ 当听到收破烂那个人踩着自行车敲着铁块正往这边过来时，我们就把一些小玩意偷偷拿去当掉，包含但不限于——书本、胶凉鞋、啤酒瓶和铁块。 至于这些东西能不能当？抱歉，这不在熊孩子的业务范围。 我们的目标仅仅是破烂佬的那一桶麦芽糖。
噢，对了，要说回中秋。 话说我也忘了是哪一年。 只记得那天风和日丽，我们这一群熊孩子到处撒野，穿堂过巷，被野蛮驱逐之后便集体转移到小山坡根据地。
秋高气爽，我们在那举办了吃瓜群众座谈会。 别的我忘了，但其中一个小伙伴的分享简直惊呆了我！ 她说：“我爸有一天晚上带了一个鸡婆回家，把我妈打了一顿后赶出了屋子，命令她只能睡在门外的禾堂。第二天我看见我妈在房间里哭着吃下了老鼠药，然后她就死了。” （此处沉默三秒。） 如果以上内容可悲，那她接着说的就是惊悚了！！！ 她说：“有一天晚上，我们兄妹三人看见我妈回来了，她说她要走了，我们追了出去，但是她不见了。” （此处沉默三十秒。） 阿弥陀佛。
这女孩只上过一年学，加上也没认真学，所以连拼音都不会，故而她一直都是我们“上课”游戏里的重点帮扶对象。
另外她当时留了一头长发，可是她自己不会洗，更别说打理！就跟鸡窝似的一大团黏着，我们劝她剪掉，她死活不肯，她说她妈妈头发很长很漂亮。 于是那个中秋节的午后，我们在水井旁边用洗洁精帮她洗了很久很久很久的头…… 当然，她也被我们扯得生无可恋……
后来，终于恢复头发正常状态了，我们家丰盛的晚餐也准备好了，由于大舅他们一直都不喜欢她，所以她识相地默默离开了。
夜幕降临，在我们啃着大鱼大肉的时候，她又回来了—— 她独自站在我们院子栅栏外，皎洁的月光下，显得十分孤单。 我和表姐表哥立马往自己碗里夹了许多肉，然后跑了出去，叫她赶紧拿个大碗来一起吃。 她迅速跑回家拿到，我们一股脑把肉菜全给了她。 她端着又跑了回去。 很快她又再跑了回来，我们以为她这么快吃饱了？结果她说那肉藏米缸里了，留着以后慢慢吃……
后来，我们在田里生了一堆火，又大又圆的月亮下，大家提着各自的灯笼跳啊笑啊疯狂啊快活啊——直到被大人们提着棍子赶了回去。
后来在杂志里看到一句话： 我听说，当风吹过青丝山，再吹过白头山，青春就再没有回头路可走了。  同一轮明月，不同的岁岁年年。
但愿人长久，千里共婵娟。
文章配图皆为原创</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>hellllllo!yellow Minions</title>
      <link>/post/hellllllo-yellow-minions/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Sep 2017 14:36:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/hellllllo-yellow-minions/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
Hello! The cool cute and mysterious robot.
I am dancingapple. Nice to meet you! I am human, with heart beat, body temperature, emotion and aging.
How were you born? Do you comes up something that we don&amp;rsquo;t know? Do you have time in your world? What&amp;rsquo;s your world like? Do you have &amp;ldquo;the view of life and the world&amp;rdquo;? What are you doing all day long?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>沿途散记 一</title>
      <link>/post/6vpjgx/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Sep 2017 01:25:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/6vpjgx/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
远行。 沿途与形形色色各种人擦肩而过，偶尔听见一些对话，平凡而伟大，特意记下——
01 地铁站台。
“宝宝，one！” “兔兔！”
“宝宝你看，车子来了，你快叫它停下！” “……” “快喊停，不然它要走掉了！” “停——” 车停了。 “哇！宝宝你真棒！”
02 “爸爸，外面会不会有老虎？” “车有玻璃哦！老虎进不来，你摸一下好坚固的。”
“宝宝你看到雨滴了吗？一点一点的。”
“爸爸我想回家，我怕。” “抱着你还怕哦，现在就是回家啊，火车开得好快的，你很快就能看到奶奶和姑姑。”
“爸爸你看我降龙十八掌！” “不要把玻璃打掉了哦，老虎和风会进来的。”
“宝宝你是哪里人？你知道你是哪里人吗？你想奶奶吗？” “+~*+~#，想奶奶。”
“回家，布鲁布鲁爸爸” “好我们是回家。”
“爸爸我想喝neinei，就一口。” “好，你乖乖听话喝两口都行。”
03 沿途，车窗外一片金黄。 一个男人背着小女孩慢慢走在田埂上。 一步一沉稳，晨光下画面隽永而美好。
有些人很平凡，劳劳碌碌做着辛苦“卑微”的工作，但同时却也可以很伟大。
配图三为林风眠作品 其余原创</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一个关于“月旦评LOGO”的脑洞</title>
      <link>/post/logo/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Sep 2017 13:19:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/logo/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
从前，有一个浩瀚的宇宙——
宇宙里，有一个银河系——
银河系里，有一个Steemit——
Steemit里，有一个cn——
cn社区里，有一个活动叫“月旦评”——
“月旦评”LOGO征集活动里，有一个关于“一个关于&amp;rsquo;月旦评LOGO&amp;rsquo;的脑洞”的LOGO——
创作过程
创作思路（理想很丰满，出品很骨感）
01 “一生二，二生三，三生万物”， 我们存在于现实世界里，思想活跃于互联网之中。 无数个体输入了自己的思想，在Steemit这个平台里产生各种碰撞，从而不断衍生出新的东西。
02 LOGO局部犹如万花筒，寓意cn社区内容越来越精彩纷呈，形式越来越多元化。
03 “月旦评”三字选用了独一无二的中国篆书字体，更有韵味的同时也直接呈现了中文社区独有的内涵。
04 logo布局运用到了中国字画的“留白”、“呼应”和“方圆互补”技巧。
“月旦评”三字借鉴印章形式，低调而秀丽。
05 “月旦评”创刊号第一期主题为“中秋”，所以设计成一个圆月形状，祝愿在地球各个地方的cn小伙伴们花好月圆，人月团圆。
创作感言
记得上次用软件设计logo是在八百年前，技巧生疏到差点没跪在键盘前！
图片是挫了点，但至少还是把思路表达出来了，看在这苦劳份上，请多多包涵！
另外，我不会告诉你这创作灵感来源于《三体》的“水滴”。
文章最后，我们再回顾一下这个大脑洞的LOGO——</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我爱故我在</title>
      <link>/post/7q8pcd/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Sep 2017 15:18:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/7q8pcd/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
话说有一天，我妈来这城市看我，我兴高采烈安排好各种行程。 但她老人家一天逛下来似乎不大高兴——
房子那么高那么窄，跟蜂巢似的，还几乎没有阳台？衣服被子晒哪里？ 窄也就算了，还这么贵？几十平方差不多要一千万？ 人那么多，那么挤，节奏还那么快！ 吃碗面都要五六十块？ ……
从那以后，我再不敢跟她提起有关“累”或者“辛苦”这等字眼，因为一旦提起她就会打蛇随棍上各种叫我回家发展。
然而就算我再小心翼翼，她也还是各种微信洗脑，总发一些标题党的文章过来，比如：
“活久见！这就是香港两千万的豪宅！” ——内容是一间又窄装修又一般般的住房；
“从化爬山别墅，前院花园后院温泉！便宜到难以置信！你还不心动吗？” ——内容是各种直接可以做屏保的别墅美图；
“在哪个城市最难嫁出去？请对号入座！” ——内容就不提了。没眼看。
人艰不拆，关于房价这玩意，我也不再写下去打击自己自信心了。
尽管这边月租一万多也只是个蟑螂看到都想哭的单位； 尽管留在家里发展的很多同学朋友早几年前就开启了有车有房晒二胎夜夜笙歌的人生赢家模式； 我还是要积极乐观呀！做人最紧要嗨森对不对！~
说实话我还真不大羡慕他们。我更多还是爱这里的。
努力过后不一定就能翻山越岭，这是这里教会我的第一个道理。 比起回家做公务员或者亲身论证“干得好不如嫁得好”的各种甜蜜套路，在这里能尝到各种酸涩，冷水被泼多了，自然更能心明如镜 ——我是谁，我在哪，我要做什么？
我干得多，但是我挣得少呀！ 我住得小，但是我房租贵呀！ 我起得早，但是我回得晚呀！ 所以在这里我永远不会是那个被温水煮着的青蛙。
清晨走过中环街头，西装革履行色匆匆的职场精英跟悠闲自在爱理不理高攀不起的原住民形成鲜明对比。 建筑也是这种现代与传统相互融合的风格——居然一点都不违和，反而呈现出一种独特。
收工以后吃什么？这个世界性难题在这里显得so easy！ 各种高中低档餐馆店铺应有尽有，有很多还是做得蛮有良心的，喝碗粥吃个菠萝包你都能感受到店家的认真。
熬过了累成狗的工作日，周末迎着海风去岛上走走，吃碗豆腐花，看日出日落，惬意而美好。
这里贫富悬殊，捡易拉罐的老婆婆和坐劳斯莱斯的大鳄可以同时出现在同一个画面； 这里永远都不乏“故事”，仿佛每个人都是从市井小说里走出来的人物； 这里总有许多追梦者，他们在用自己喜欢的方式自由编织着梦想……
这里承得起繁华，也容得下质朴； 这里玩得起纸醉金迷，也烧得起柴米烟火； 这里懂得及时努力，也深谙及时行乐之道。
大时代大浪淘沙风云变幻，狮子山下却仍有一群锐意进取的守旧人。 我能在这里感触到童年时代早已尘封的东西。
所以，这么美好的地方，岂是区区高房价就能把我吓跑的？
文章图片皆为原创
感谢@bestmz出了这么好一个话题 https://steemit.com/cn/@bestmz/60sbd ，希望你们也一起分享一下你所在你所爱的地方^-^</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>抄抄写写</title>
      <link>/post/2t2jmc/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2017 15:22:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2t2jmc/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
程子四箴为宋代大儒程颐所撰视、听、言、动四箴。
译文如下：
一个人的心原本是清净虚空的，顺应事物的变化而不留痕迹； 守住本心的要领，就是以看为原则。
如果一开始就看不清楚的话，内心就要迁移，本心就会受蒙蔽。 不合礼的不要看，将其遏制于心外，以使心境得到安宁。 约束克制自己再履行礼数，久而久之心志就能够专一了。
人有美好的禀性，本来就是天生具备的。 知觉（或心）受到外物的诱惑，就会失去其正见。
卓然而事先能够察觉，就知道应该在哪里停止而有定向。 抵御抛弃邪念而保持心志专一，不合礼法的无稽之言不要听。
人心的动摇是从语言开始的； 平息躁动和妄念，内心就可以专注和宁静。
说话是关键，一句话没说好，就会引起战争。语言能够引起战争，也能带来和平； 吉凶荣辱，往往是从一个人的说话所招致。
说话过于简单，就显得很荒诞，别人听不懂你在说什么；说得过于繁杂，又显得支离破碎，使别人半天不得要领。 说话太放肆多半与事理相违背。说出一些违背天道的话，应对你的往往也是一些违背天道的话。即发出什么，就得到什么。
不符合天道，不符合礼的话，就不要去说。这是训教之言啊。
哲人都知道那些很玄妙的、很精妙的、很精深的道理，因为他们有缜密的、深刻的思考； 有志之士激励自己的行为、磨砺自己的品行，以守为原则。
顺理而做，就会从容而宽裕。如果依从私欲，就会使自己面临危险；
造次必于是，颠沛必于是，在颠沛流离之际，都能保持一份善念，做每一件事情的时候，都能把持住自己，能够战战兢兢，如临深渊、如履薄冰；
习惯和性情慢慢养成了良好的品性。习惯成自然，就可以步入圣贤的境界了。
译文源自网络（http :// www.eywedu.com/Article/ShowArticle.asp?ArticleID=123），供参考； 配图为原创，抛砖引玉，欢迎交流指正。
周末愉快~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>那一夜火树银花</title>
      <link>/post/3axgvp/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 18:42:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/3axgvp/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
活泼热情的她就这样毛遂自荐走进了我的世界。 从此上课下课形影不离。
我们把桌子移到最后一排，靠近窗边，再把书本高高叠起，像一座坚固的堡垒，远在讲台的老师投不进探视的目光； 我们还偷偷在桌子里养了一缸金鱼，不想听课就看着它们打发漫长时光。
我们扛着扫把去荷花池旁打扫公共地方，几个男生在楼上冲我们吹口哨，喊道：师妹，这里有情信。 大大咧咧的她立刻扯开嗓子喊道：死了这条心吧！
我们上课飞鸽传书，活动课去看体育生集训。 我们一起去小卖部血拼，她发着低烧还拼命吃饼干——想通过发高烧减肥。
对，她是一个可爱的胖姑娘。 可能是身体构造异于常人，饼干吃下去以后病反而好了。
那一夜自习课，我们逃出大操场，发现一棵枯萎已久的老树干正在燃烧。 火舌在空洞的树心妖娆起舞，不停地往上窜。 我们激动得手舞足蹈，跳累了就坐下来安静地看，看这一树绚烂。
深邃的星空，通透明亮的教学楼，隐隐郎朗的读书声，宽阔的操场。 清凉的夜风划过，我们凝视着越来越旺的火花，树干里不时发出噼啪响。 真是动人心魄，孤傲唯美的一次绽放。
后来，她转学去了另一个地方。 我的世界里，金鱼谢幕退场，飞鸽谢幕退场。 值日去扫荷花池，我在口哨前低头沉默。
这时低我一届的小吴彦祖默默靠近，几乎每晚都陪我走那一段回家的路。 我沉默，他逗我笑； 我笑，他也跟着笑； 我难过，他装满一书包零食塞给我； 清晨我去广播站，他从门缝里塞报纸进来； 傍晚我独自抄写黑板报，他买两份外卖，也赖着不肯回家。
夕阳下，少年笑靥如花。
上大学后，渐渐少了联络。 后来，他来到我的城市，我请他吃饭，他掏出刑警证件往桌上一拍，说今天哥请客。
纯真的爱慕，没有开始，但必须有个结束。 从此，我在他的世界里，谢幕，退场。
春节，热闹的花街上，他和一个女孩从我面前经过，我与他擦肩而过。 默默地，我用背影给他送去最真挚的祝福。
人生若只如初见，永远定格在那一夜的火树银花里，该有多好。
嗯，就这样吧，再见。
文章图片皆为原创</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>故事接龙比赛『一男，二女，三门票 - 第二回』第三组</title>
      <link>/post/76kheh/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 13:10:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/76kheh/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
第二回
旺角。黑夜。 Nicole上午陪赵甜做了产检，bb很健康。两人买了食材，做了一顿精致的晚餐。 虽然赵甜脸上神色无异，但挚友如Nicole，怎么不知道她心中酸楚？ 她和Edison爱得浓墨重彩，纵然知道他是她生命中最大的劫数，但她仍奋不顾身。
“甜甜，建宗来接我了，那我先回去了，你不要想太多啦，天塌下来还有我呢。” 赵甜对Nicole笑着点了点头。送她出门。
关上门，赵甜转身回到客厅，把德沃夏克的歌转为杨千嬅的歌。 站在窗边，她静静凝视着这个城市氤氲的霓虹灯，思绪万千。
沿途与他车厢中私奔般恋爱 再挤迫都不放开 祈求在路上没任何的阻碍 令愉快旅程变悲哀 ……
这时，传来轻轻的敲门声。 猫眼里空无一人。 “Nicole？” 她打开门，正想探出身子，突然撞入一个坚实的怀抱，还没看清楚，炙热的吻便落了下来。
熟悉的怀抱，熟悉的香气，熟悉的味道，熟悉的技巧。 Edison。 吻着吻着，她的眼泪落下。 他紧紧把她拥入怀里。
他抱起她走近沙发，轻轻放下，修长的手覆盖在她尚且平坦的小腹上。 突然他笑了，帅气的脸上洋溢满了喜悦。
赵甜抚摸着他刚毅的脸庞，揉了揉他细碎的头发，说： “我恨你。你不在的每一天，我都恨你。” “那我现在回来了，你还恨吗？”
赵甜摇头，淌着眼泪，说：“你不是欠了贵利吗？不是已经逃到新加坡了吗，不是，……已经，不要我们了吗？为什么又回来？”
“赵甜，”Edison握紧她的手说—— “我没办法告诉你究竟发生了什么事情，因为我必须保护好你。 我现在不敢给你任何承诺，因为我也不知道下一秒自己是谁。 我只求你，相信我是个正直的好人，以前是，以后也是。 只有在你面前，我才是真正的Edison。 所以请你，在连我都怀疑自己的时候，告知我回家的路。” “I LOVE YOU……”
祈求天父做十分钟好人 赐我他的吻 如怜悯罪人 我爱主 同时亦爱一位世人 祈求沿途未变心 请给我护荫 ……
这边，Nicole在路边等着建宗，不时低头看表。 突然，一辆狂拽酷炫吊炸天的法拉利急刹在她面前。 校董的儿子——Alex。 “Nicole，这么巧？” Alex比Nicole小一岁，刚从英国毕业回港，帅气不羁油嘴滑舌，但却是很有绅士风度的一个人。 “Hi，Alex，真巧。” “有空吗？赏脸一起吃饭？” Nicole刚想拒绝，电话响了—— “Nicole，公司有急事，我不能过去接你了，你先回家，回到给个短信我。晚点联络你！拜拜——” Nicole还没说话，建宗就把电话挂了。
Nicole悻悻然拿下手机，Alex一副我明白的表情，突然解开安全带，走到Nicole身边帮她打开车门，潇洒地做了一个请的姿势。
（第二回完 待续）
我不管！没有帅哥的故事都是耍流氓，所以我带了两个大帅哥进来，主角建宗要努力了哦！(=^▽^=)
非常感谢@superhardness为故事起了一个非常好的开头，文章链接https://steemit.com/cn/@superhardness/6jmuc5
欢迎回顾！
接下来有请本期故事接龙比赛第三组成员 @melaleuca讲述第三回故事，谢谢！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美玉贵公子</title>
      <link>/post/5yw6qt/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 05:44:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/5yw6qt/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
法国。巴黎。咖啡馆。 空气里醇厚的咖啡香气与各类香水交织，嗅觉参与着一场华丽舞会。 琴曲悠扬，言笑晏晏。
俊朗如玉的他微微斜着头闭着眼，美妙的琴声从他手里倾泻而出。 细碎的午后阳光洒落在他的侧脸、肩膀，小灰尘在他修长灵活的手指上欢快跳动。
此刻，他或许想念着家乡，挂念着兄长。 长兄如父，辛劳操持着巨大的家族生意——四川最大的丝绸厂。
由于家境殷实，从不知人间疾苦的他被保留了最美好的率真。 十岁，跟着一流大文人学习字画； 十七岁，考上了上海美术学校； 十九岁，以留法勤工俭学的方式前往巴黎，同年在东京展出书法作品。
花花贵公子爱美，爱艺术，高度追求精神自由。 才华横溢、贵气不羁，从来不大关心国家大事，只喜欢在绘画里表达自己的喜怒哀乐。
当小伙伴们纷纷进入美术学院进修时，他另辟蹊径—— 从画坛、画廊和巴黎人的生活中去了解法国现代绘画的脉络；
当小伙伴们兢兢业业艰苦奋斗埋头苦练基本功时，他悠闲地在咖啡馆看红楼梦、拉小提琴，跟美丽的法国女郎谈论枫丹白露的天气。
骨子里带着东方神韵和深厚的书法功底的他，用法国的风和日丽香槟美人织就了一件瑰丽雅致的西洋外衣。 受野兽派等影响，他的画作线条简单质朴，再加入国画留白，中西融合得纯粹自然，意境格调十分高雅。
公子颜如玉，我行我素，风度翩翩，意气风发。 在这个时期，他笔下是一片明丽喜悦的色彩—— 梦幻童趣，自得其乐，无邪无忧。
然天有不测风云，兄长去世家道中落加上欧战即起，贵公子的生活从鸟语花香的天堂跌落到深谷底。 我行我素热爱自由的性格造就了他的艺术，但这样的性格却不适合于谋生，故而生活上一贫如洗。 怀才不遇，作品不被欣赏，与生俱来的孤傲和浪子情怀，贵公子哪怕食不果腹也不愿意屈服于世俗，故而艺术之路也走得越来越孤独。
他一边艰难地维持着生计，一边坚持不懈的继续从事绘画创作。 这个时期，他笔下是一片落寞和寂寥—— 深沉厚重，遒劲简练，孤独炎凉。
六十六岁，因煤气中毒，贵公子去世于他蒙帕纳斯(Montparnasse)工作室里。
穷困潦倒与孤独一直伴随他走到生命尽头，在他走后，画作更是被成捆廉价卖掉。 尸骨被草草安葬于廉价墓地，八十年代，墓地年限到期，一位台湾画商路经巴黎，出资为他又买下了二十年的墓地使用权。
“其人美丰仪，且衣着考究，拉小提琴、打网球，更擅撞球。除此之外，烟酒无缘，不跳舞，也不赌。一生爱好是天然，翩翩佳公子也。”
贵公子就是—— 常玉（右）二哥常必诚（左）
2011/5/30，罗芙奥(香港)“现代与当代艺术”专拍 《五裸女》以1.28亿港元成交价刷新了华人油画最高成交纪录
《花豹》 1931年作，油彩画布，9月30日即将于香港苏富比拍出， 拭目以待！
抬头是漫天星火太闪 回头是陌生许多嘴脸 垂头是自己一双脚尖 我要的攀山跨海却未见
谨以此文表达我对贵公子的仰慕之情。
文中配图为画家 常玉 作品及资料 文终句子为《初见》歌词 抛砖引玉，欢迎交流指正！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>晚秋，来一场淋漓尽致的失恋       [第八期“谷哥点名”作品]</title>
      <link>/post/55h5nq/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 07:00:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/55h5nq/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
多事之秋。 在我忙得焦头烂额的时候，闺蜜忌廉口齿不清地在电话里说，亲爱的……亲爱的，哈哈，我失恋了。 立马甩下手里的活朝她狂奔去。
她住在一栋旧楼的顶层，没有电梯。 一楼铁门左侧供奉着土地公，想起上回跟她喝多了忍不住扶墙对着它老人家吐了几口！现在觉得好懊悔！ 低头默念：土地公公您大人有大量，有怪莫怪，小女子不懂事……
忏悔了好久，门开了，一个衣衫不整的女人倚着门风情万种冲我抛媚眼！
我倒吸一口冷气，何方妖孽！
忌廉一身酒气长发披散，嘴嘟起来眼睛猛放电，然后灿烂一笑——满嘴血红，吐血了吗！？ 再认真一看，又不像血，是喝酒什么的被染红了？
我晕！醉成这样你居然没从七楼滚下来？ 她眼神迷离地看着我，沉默片刻，说，我就是一路滚下来的噢……
我无语，只好一级一级把她扯上去。 拽回房子，本想扶她到床上去，无奈重了点，只好顺其躺地下。 一躺下，她立马捂着眼睛痛哭了起来。 本想责备她的我顿时心软，也眼红红地坐下来，抱着她。
忌廉哭得好厉害，我一句话也说不出口，紧紧抱着她，为她拨开黏在脸上的发丝。 直到她沉沉睡去。 我用湿纸巾帮她细细擦脸，再用白花油给她轻按太阳穴，怕她头疼。
她的男友我见过几次，某连锁酒店太子爷。 年初，忌廉在一咖啡厅兼职，他在那摆了一架钢琴，某天过去弹琴，对忌廉一见钟情随即展开追求，后来就在一起了。 想不到，秋天还没过完，这场甜蜜恋爱就走向了萧条。
我明白，爱情这事就像自驾游，有起点，但何处算终点？走到地老天荒才算功德圆满吗？
但看到挚友如此消沉，我心里还是充满了对他的愤恨。
睡梦中忌廉仍在流泪，我怎么擦都擦不干。
“唉，傻瓜，难受了不要一个人喝闷酒啊，我愿意舍命陪你干几张三年高考五年模拟……” 在我艰难挤出冷笑话哄她之际，电话响了，是他——
犹豫片刻，我接了，免提。 他那边也沉默了一会，然后开口就是经典—— 我知道你很难过，我也是。 …… 但我家的情况你也知道，我连下个月自己能不能留在这里都不知道。 …… 你要的我没有办法给你。 ……
我怀疑他是在对着稿子念，继续沉默。
他又说了一些话，我再没听进去，直到他说—— 等我安定下来吧，我再找你，我们再好好谈一场恋爱。
听到这句话，神游的我突然反应过来， Excuse me？ 等你回来？ 她是你呼之即来挥之即去的人吗？！
于是我抓起手机，对他说了一句： 哦，你刚才说什么？ 谈恋爱？ 不好意思，她戒了。 挂掉。
然后我又抱了抱我的忌廉，说， 别害怕， 总有一天，我们会嫁给爱情； 总有一天，我们会为人母亲； 总有一天，失恋这些芝麻小事，都只是碟下酒菜。
我们一个像夏天，一个像秋天，从九岁开始，这友情就注定白头偕老。
文章配图一为网络图片，其他均为原创</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Steemit小名片</title>
      <link>/post/steemit/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2017 14:24:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/steemit/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
从小我就莫名害怕自我介绍—— 当我独自站起来面对一群陌生人时，永远不知从何说起。
“我是某某某，性别女，出生于九十年代初，现居xxx，电话号码xxxxxx”，这些信息是我的，但我就是它们吗？
直到有一天，我看到了村上春树的一段话： “当你只有两页草稿纸的时候，你无法在如此小篇幅里阐述自己是怎样的人，但你可以描写如何制作面包啊，或者如何打扫卫生等等。 自己本身是无法描写的，那或许是个虚无，写下去只是个无尽循环的胡同。 得多观察身边的事物，通过外界你才能认识自己。从怎么制作面包可以窥探到你的思路方法，而这真真实实干出来的，才是你啊。”
醍醐灌顶。 从那以后我喜欢用一个水桶来比喻自己—— 水桶有长板和短板，正如我有优点和缺点。
我的短板是数学—— 从高一开始就只徘徊在及格线附近，甚至高三还考过一次36分（总分150分），真是差到令人发指！ 有一天晚自习，数学老师把我叫去办公室，开口第一句就是：“我知道数学是你心中最大的痛”，我差点没吐血，接着他又语重心长地说了一句：“但你也不能老在我课堂看三毛张爱玲啊！”
说起这个，又引申到我的长板了——语文 不管大考小考，我的语文成绩都是年级前二十的，比起死猪不怕开水烫永远倒数前二十的数学，哪次语文考个二十一名我都觉得是个耻辱。
既然是水桶，那肯定是用来装水的——学到的东西 舞蹈 缘起于幼儿园，那时市里面有个宋庆龄杯少儿花会舞蹈比赛，有幸被老师选上了，从此便结下良缘。 一直到高中我都是学校舞蹈队成员。 每个清晨，天蒙蒙亮，甚至有时大冬天天还没亮，我们早早就到校开展各种训练了；放学我们也都是最后离开的，匆忙跑回家，速度洗个澡吃碗饭就又赶着回学校上晚自习了。
付出是有回报的，比如有时要去参加比赛恰巧避开了月考，哈哈。
书法 四年级的时候学校挑选国画比赛苗子，当我知道这个事情的时候苗子们都已经上了几节培训课了。 伤心的我回到家把事情告诉我妈，结果她老人家二话不说踩着单车带我去找她的一个朋友——年逾花甲的李伯伯，在他满是收藏品的家里我画出了人生中的第一朵牡丹。
最后我拿着作品去找国画老师，但他也还是没有收我，倒是书法老师招不到苗子，硬是收我为徒。 想起也是搞笑，我当时不情不愿老是请假，有一天周六我又翘他的课，让一个男生捎口信说我病了，结果书法老师踩着单车跑了几个医院找我，吓得我从此好好学习天天向上。
当年的书法比赛我拿了三等奖，后来几乎每一届比赛都是千年老二，NO.1就是那个帮我捎口信的男生。
不知道算不算喜欢，后来一有空就临帖，混了个地方书法家协会会员。 有一次天上掉馅饼居然拿了某次全国书法比赛（业余的）一等奖。估计那是我此生能在这方面拿到的最高荣誉了呵呵呵。
至今大概就是装了那么半桶水吧。 目前是个港漂，小编辑，因为喜欢各种字画文玩，所以时常过去皇后大道那边的拍卖会兼职。
除却工作，日常生活是个宅女，一懒起来连床都怕了我。 旅行？也喜欢，不过我属于不会玩的那种人，要是没人做导游，我大概就是在客栈玩几天手机的份吧……
喜欢下厨，粤菜为主，糖水点心为辅。 最喜欢喝妈妈酿的酒，最喜欢吃爸爸煮的姜葱鸡，最害怕吃妹妹炒的蛋炒饭。
养过蜗牛、乌龟和猫咪。 在熟人面前是个话痨以及冷笑话小能手。总喜欢送朋友一些小礼物。
加入steemit一个多月，感觉像回到了高中——有传说、有风云人物、有男神女神、有学霸、更有一群非常有趣的朋友。有时候在群里谈古（吹）论今（水），也是超轻松搞笑的。
有钱？对，可别忘了鼓励神器。有句话怎么说来着？ 穷并不可怕，可怕的是穷的人是我。哈哈哈。 能锦上添花固然很好啦，但如果以它为衡量标准或目标？那可不要太累啊。
舞者都有一个信念——
尽情旋转吧！哪怕舞台下没有一个观众，哪怕永远没有鲜花和掌声。 在此与你们共勉。 最后祝你们成长快乐，天天开心~
特别鸣谢@TVB和@mrspointm在写自我介绍贴上给我的建议。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>疯癫这姿态</title>
      <link>/post/22hhes/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2017 08:33:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/22hhes/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
昨日在地铁上遇到一个奇怪大妈——头戴红花，胡言乱语，在车门关上以后用力拍打喊着：“放我出去！放我出去！” 过了不久她却又安静下来低头看手机——一脸平和，一脸神秘，迷之微笑。
她那种眼神似曾相识，怎么说呢，好像她正沉浸在另一个次元。 这眼神我从前在一个流浪者那看过。
回忆要追溯到几年前（不要脸），那时还在读小学的我就知道街上有这么一个流浪汉了，每天上下学路上都能看见他。 他终日漫无目的地走走停停，从不与人交流。我们也不怕他，反正就是两条平行线，活在各自两个世界。
寒来暑往，一转眼我上高中，那时开始有点“同情心”了，于是每逢远远看到他，都会钻进最近的店铺买点吃的，经过时迅速递给他，然后快步走掉。
高二那年的冬天非常寒冷。
一天傍晚，我看见他趿着破皮鞋低头前行，身上裹着透明塑料袋，冻得瑟瑟发抖。 于是我火速跑回家，翻箱倒柜扒出一件爸爸的陈年旧大衣又跑了出去，可惜找了几条街都没有再看到他。悻悻然又走了回去。
晚饭，我妈跟我说起了那个流浪汉的身世—— 据说他年轻时一表人才，意气风发，毕业于某桥梁大学，后来经历文革，妻离子散，从此疯了，终日流浪街头。
更意外的是他居然是我国画老师李伯伯的亲弟弟！（李伯伯也是知识分子，他的妻子也疯了，据说他多次尝试把弟弟带回家，但都失败了，个中缘由无从得知。）
听到这些，我偷偷惭愧于自己那一点无知的“怜悯”——
人总是习惯于用自己的眼界去看待别人，在你眼中他是一个疯子，而你永远不会知道他一路走来追求过什么、经历过什么、承受过什么。
从今以后，我懂得了，如果“施舍”，不要再是单纯的“同情”，更要带一份尊重和敬畏。
在后来的学习中，我认识到了一个极致的疯癫者——“八大山人”。
从身世来讲，八大山人 朱耷 是明宁王后裔，在他十九岁那年明朝灭亡，父亲去世。为躲避政治迫害，他只能装聋作哑，隐姓埋名遁迹空门，潜居山野。
国破家亡复国无望，巨大的悲伤无时无刻不吞噬着他。 在他二十八到三十六岁这段时期，他时常蓬头垢脸，衣着褴褛，手持酒壶，在闹市街头一时大哭，一时大笑。 喝醉以后大笔一挥，一画就是十几幅，谁人向他索取都慷慨相赠。
从艺术来讲，八大山人是个“仙才”。
他的字画有一个显著的特点—— 怪诞。 鱼永远不在水里游，而是在天上飞； 小鸟永远不在天上飞，而是稳如磐石站着； 老虎比猫小，鹧鸪比牛大； 鸭子像山一样，山却长得像动物； 鲜花都是墨黑墨黑的……
更有趣的是，他笔下所有的动物都翻着白眼，仿佛在讥笑鄙视这个浑浊的世界。 古怪幽涩的格调充满了神秘性和讽刺性，一直为人所费解。
除了怪诞，还有另一个显著的特点—— 浅显地形容是“少” 用他自己的话叫“廉” 用英文表达是“less is more”
少，一是描绘的对象少；二是塑造对象时用笔少。 一条鱼，一只鸟，一块石头，一棵树，一朵花，一个芋头，甚至一笔不画，只盖一方印章，都可以构成一幅完整的画。
画功精湛，没有多一笔，也不吝啬用笔。少而不薄，少而不贫，少而不单调，少而有味，少而有趣，透过少给别人一个无限的思想空间。
于我的理解，他的画就是“小孔成像”——你能从一只鸟、一朵花或一块石头那窥探出另一个世界。
有研究者提出，八大笔下的世界如此萧条怪异，是跟他的精神病有关——这说法就如同莫奈的朦胧风是跟他的白内障有关一样。
但如果你尝试深入了解他，就会发现这个说法比较表面。 八大的背后，是一个巨大、孤寂、矜贵且清高的灵魂。
他的怪诞——不是一种手法，而是一种目的。 他的怪诞——隐藏了他复杂的情绪和丰富的思想。 他的怪诞——是他精心创造的艺术世界。
1693年，八大在《鱼鸟图》中题识： “东海之鱼善化，其一曰黄雀，秋月为雀，冬化入海为鱼，其一曰青鸠，夏化为鸠，余月复入海为鱼。凡化鱼之雀借以肫，以此证知漆园吏之所谓鲲化为鹏。”
在他看来，宇宙是变换无常、虚实互转的。 这一分钟是水里的鱼，下一秒钟它就幻化成天上的鸟了。 这一分钟还是小小的麻雀，下一秒钟就化身巨大的鲲了。
这是一个“善化”的世界，表象是个影子，瞬息万变，如果以此作为事物本质来引申出理解，那就是一种误解。 所以这表象背后的“实相”，才是他要展现的东西。
这个理解，在他《十六应真颂》中“渠正是咱，咱非渠”中也可以窥探一二。 ——“影子由我照出，而我不是影子。”
亘古不变的就是变，八大悟出了这个道理，所以从繁盛到衰落，从荣华富贵到穷极潦倒，不都是顺应了这一自然规律吗？ 或许，晚年的他终究还是释怀了。
别人笑我太疯癫，我笑他人看不穿。 假如生活欺负了你，那就像八大笔下的动物一样翻它一个白眼。
最后，看一看八大山人这个一时看起来像笑，一时又像哭的签名——
扯远了，谢谢你阅读到这里，抛砖引玉，欢迎指正。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>当我已然精疲力尽，当你依然烟波浩渺</title>
      <link>/post/6fyvxu/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Sep 2017 10:55:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/6fyvxu/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
“9月15日，“中国天眼”首席科学家兼总工程师、中国科学院国家天文台研究员南仁东因罹患肺癌、病情恶化抢救无效于夜间逝世，享年72岁。” 看到这个消息，我大脑短路了一下——
这是那个领导FAST射电望远镜项目的南仁东吗？ 这是那个探寻宇宙寻找地外生命的南仁东吗？ 这是那个不久前才接受采访，神似林子祥的科学家吗？
比起家事天下知的明星，这些不遗余力推进人类科学进程的科研工作者非常低调。
南仁东曾在日本国立天文台当客座教授，1990年，因为北京天文台需要他，所以他立刻就回来了。 1993年，日本召开了国际无线电科学联盟大会，期间提出一个概念：希望在全球电波环境恶化到不可收拾之前，建造新一代射电“大望远镜”。 因为种种原因，有些项目中国无法参与，时任中国科学院北京天文台副台长的南仁东斩钉截铁地说：“我们也要建一个。”
那之后的20多年里，南仁东带领老中青三代科技工作者，克服了关键技术无先例可循、关键材料急需攻关、核心技术遭遇封锁等各种难关，实现了由跟踪模仿到集成创新的跨越。
在此不谈这只望穿深空的天眼在天文物理学研究或其他领域的意义，只惋惜于与生命宽度不成正比的长度。
能力越大，责任越重。我无法想象这些肩负重任的科技工作者的工作强度。 曾经一个搞科研的朋友跟我说他为新研制的材料做性能测试，没日没夜在设备前守了一百多个小时，调侃说“一入豪门深似海”当真是把青春和一切都奉献给了科学。
记得家乡那边有位医术十分高明的中医，医术好到什么程度？好到听起他的事迹来都觉得传奇。而今，这位知识渊博的老中医因为年迈而痴呆，毕生累积的知识也随着衰老的身体永远封存。
有一句话叫“我愿问天再借五百年”，大概这是人类最无力的祈祷了。秦始皇为何想要寻求长生不老之药？难道仅仅是为了无期限坐拥江山美人吗？
一个人除却懵懂无知的那些年，能用来学习的时间有多少？成材以后，将知识转化为创造力的时间又能有多少？ 但换个想法—— 伟大光辉的智慧居然存在于这弱小的身躯里，还有什么遗憾？
我想，也许时间空间是一条川流不息的长河，人类是河里的小小鱼，谁都无法抗拒流淌的河水，谁都无法逆水往回游。 随波逐流平凡平庸是最舒服的，但有些鱼却愿意用尽毕生的智慧和力量，只为了跃出水面看一眼外面的世界，于是，他懂得了芸芸众生都无法想通的东西。
您沉入水底，游向彼岸，从此成了一颗闪亮的星星——在您毕生向往的那个地方。
文章图片及参考资料源自中国青年网《“中国天眼”之父南仁东病逝 用20余年打造大国重器》 配图《草芥》为原创，《星空》为网络图片 抛砖引玉，欢迎交流指正。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中/上环随拍</title>
      <link>/post/269avx/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Sep 2017 03:27:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/269avx/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
hellllllo~我是你们的导游，对，就是图片中的我。我的人生座右铭是:沉默是金。
谢谢参观，祝开心每一天~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>妹控</title>
      <link>/post/nem2w/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2017 14:02:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/nem2w/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
在我小学6年级的时候，妈妈怀上了baby。每天放学回到家我总是第一时间跟baby say hi，手掌轻轻贴在妈妈圆鼓鼓的肚子上，有时候能感觉到她的旋风连环踢，特别好玩。
暑假的某一天，我还在睡梦中，迷迷糊糊听到表哥在说，快醒醒，你妹妹出来啦！
第一眼看到她，觉得她小小个的，皮肤很白皙，头发嫩黄色。 趁着大人不注意，我偷偷亲了她一下——嘴唇像碰到果冻一样的触感。
爸妈把取名这个重任交给了我，我非常虔诚地翻阅字典，终于选定了——YI LIN。
初中暑假，我们回老家避暑，那是个山清水秀的小山寨。 每天吃过早餐，我们就去捡石头摘野花。有一次在小路上遇到几只虎视眈眈的狗，我立刻捡起一根棍子并把妹妹抱起，全身的细胞都进入战斗状态。还好最后那群狗没有袭击我们。
后来，妹妹上幼儿园，繁忙的学业让我没有太多的时间跟她玩，只有在周末我才回家。 一天，妹妹跟我投诉说妈妈揍了她，因为她每天都偷偷把一部分早餐塞房间抽屉里，东西发霉恶臭被妈妈发现了，便揍了她一顿。 她委屈兮兮地说，姐，我想留着等你回来有得吃嘛。
高中，我当时暗恋的小男神约我打羽毛球，妹妹硬是要跟着去，像块牛皮糖一样怎么甩都甩不掉，无奈我只好带着这个电灯泡出门。 我警告她不准告诉爸妈，她倒是非常信守承诺，到现在都还只字不提，哈哈。
大学里，有一天，我收到了一条奇怪的短信——像乱码，但里面有姐姐两个字。 原来是她拿妈妈的手机给我发短信了。 这个偷玩手机的小学生掌握了发短信的秘诀，上了瘾一样老给我发短信。 那时我用着诺基亚，虽说耐用耐摔，但我还是非常有先见之明地把短信内容记录在扣扣空间的私密日记里了。
后来我暑假去支教，她这铁杆小粉丝也跑来上我的课。身高不够坐垫来凑。
她上初中以后，我问她有没有喜欢的男生，她扭扭捏捏地告诉我那男生的名字，我表面云淡风轻，实际上内心激动得一塌糊涂！ 后来我去帮她开了一次家长会，见到了那个男生，像个丈母娘一样暗中观察他——单眼皮，清秀机灵，有点神似权志龙，学习委员，成绩全年级前二十。 散会后班干和家长交流，我当然是找他谈话了—— YI LIN平时在学校表现怎么样？ 上课认真吗？ 会不会早恋？ 在你眼中她怎么样？…… 小权志龙每个问题都回答得一身正气，真不愧是团员啊……
但后来的后来，我妹又淡淡地说，不喜欢他了。我瞬间觉得自己实在是——戏太多。
今年，她上高中了，不知不觉，那个小傻白甜也亭亭玉立了。哈哈。
这是LIN大摄影师9岁的时候帮我拍的相片，腻害吧，虽然像素渣了点，但一直都是我最喜爱的一张。
光阴似箭，愿一切如愿以偿，平安喜乐。
文中风景配图是我在老家拍的。现在那地方被开发成旅游度假区了，再不是记忆中的样子了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>兴趣？</title>
      <link>/post/5trsjy/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 16:02:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/5trsjy/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
感谢“谷哥点名”出了这么好的一个题目，想了一整晚，当认真思考这个问题的时候，我竟觉得自己有点陌生。 也许每天都是在想外界事物吧，忽略了who I am。 于是我翻起了较久以前的朋友圈，出现频率最高的是我的“字”。 其次是古琴画画 我想我是爱它们的，毕竟这么多个春夏秋冬寒来暑往，业余时间我做得最多的大概就是握着一支笔埋头写，像个被罚抄的小孩。 它们安安静静地陪伴我走过喜怒哀乐。
而除了这些，我大概就是个无趣的资深宅女。 但我觉得自己明明对旅行泡吧喝酒纹身抽烟极限运动挺向往的啊……我的闺蜜也都是些很有趣的人。那些应该才是我的兴趣所在。 想不明白。 也许以上都不是。
我最大的兴趣追求是睡觉睡到自然醒，数钱数到手抽筋。
晚安。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一张流落于尘世的民国结婚证书</title>
      <link>/post/3uquwb/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 09:53:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/3uquwb/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
昨天我以“烟云过眼录”的题目写了一篇文章，想表达一种时光荏苒草长莺飞往事如烟物是人非的无奈，╮（╯＿╰）╭又不好好说话了。
我想说的是，在众多字画文玩里，这份来自民国的结婚证书显得十分安静，它蒙着灰，无人问津。
老板娘说这个是随着其他拍品一起收回来的，没人会买它。
我帮它拭去灰尘，小心翼翼打开。我想，这是我在拍卖会里见过的最有温度的物品，没有之一。 民国三十五年，大概是1946年，这对新人在香港深水埗大华酒家举行了婚礼。 1947年，他们的第一个孩子出生。 1951年，他们的第二个孩子出生。 1953年，他们的第三个孩子出生。 它不仅仅是一张纸，更是一对平凡夫妻几十年的琴瑟和鸣，是一个承诺，一个见证。 （他们认真记下了他们三个小孩的名字、出生日期及地点。）
不知道什么原因，这本充满了虔诚和爱的结婚证书辗转流落异乡，也许他们的后代也在寻找？
经得老板同意，这个结婚证书我拿走了，因为在人来人往的拍卖会里它只是一件没有任何价值的“垃圾”，随时可能被扔掉。
我希望帮它寻回他们的后人，物归原主。 虽然这个想法好傻好天真。 但至少，让它在这个纷繁复杂的尘世间不再漂泊，有个安身之处。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>烟云过眼录</title>
      <link>/post/4bwrwk/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 15:47:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/4bwrwk/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
咋一看这文章题目，感觉这背后有点故事对不对？ 呵呵，真佛只说家常话，反观像我这种江湖小菜鸟最爱的就是故弄玄虚了。 这只是一个part-time job混迹于拍卖会的小喽啰的日常流水账。
拍卖会基本上每天都客似云来。 比如这退休的香港皇家警察； 比如那身高1米6气场2米8的前任大佬； 又比如那穿着非常讲究的星加坡老奶奶。说起这老奶奶啊，见了她几次了，怀里都抱着只娇滴滴的猫。那猫被裹在碎花披肩里，像个神秘高傲的波斯女郎，那高冷的小眼神永远都是对我不屑一顾的，估计在它心中我就是一丫鬟吧。
虽然各路人马络绎不绝，但总的来说就是两拨人——买&amp;amp;卖。 卖家把自己的东西委托给拍卖会拍卖；买家过来淘宝。 有时候卖家也是买家，买家也是卖家。 哈哈，原谅这不讲人话的江湖小套路。
在这里千万不能自带外貌协会属性，人不可貌相这话绝对真理。 要知道高手都是非常低调甚至不修边幅的。
比如有一天，一个精瘦的阿姨拖着个小推车走进来，看上去就像个水货客，但结果她从那小推车里拿出一幅又一幅字画，我这看不懂的落款还得请教请教她。 比如有一天，一个看起来天然呆的阿伯不知道啥时候走了进来，安安静静坐在一椅子上，后来老板来了攀谈上我才知道这呆萌的阿伯原来是个印尼画家。 再比如有一天，我蛇王（偷懒）躲在角落头看书，一个uncle走了过来说这本书不错，吓得我差点没把书扔地上。后来老板娘说那个人是苹果日报前主编。
最高兴莫过于预展，因为这个时候往往汇集了各种能人异士。他们喜欢三五成群对着一个拍品进行讨论，而这个时候我都会自动隐身凑上去偷师——
嗯，这个瓶子的这些纹路是侧锋用刀的，你看，这是用了两种不同的刀，这条纹路的刀是特制的。 ……这个颜色相对于xxx来说偏冷，而xxx的色泽偏粉。 ……嗯，这个为什么要有镶边呢？我玩这个这么多年，从来没有看过这种情况，不排除当时这个朝代是有这么一家独有，但最坏的情况是近代仿造故意加上去的，这个有待考证…… 你看这瓶身，这里，这个地方，如果手势慢一点点，就一整个提不起来了，所以这个功夫还是相当精湛的…… 当他们散会了，我再凑上前去，按照他们的说法再细细品尝这玩意，好像是那么一回事哦，哈哈。当眼角瞄到有人过来了，我又假装这里擦擦那里摆正一下忙忙碌碌的样子。但想想，我干嘛这么小家子气呢，呵呵呵呵。
收工前，一个阿伯走过来问我，你的画学得怎么样了？ 我说，麻麻地，看得多画得少，眼高手低。拜托你多多赐教哦。 阿伯说，这画啊，抄来抄去，你要懂个中奥妙方能赚钱。 我说，如果为了钱吧，那真的很难沉下心来画，随便啦，细水长流。 阿伯哈哈大笑挥手再见。 我这江湖小菜鸟也坐等收工。
文中配图是我在7月份书籍专场拍到的书。（除了《烟云过眼录》，那是老板的书，我经常偷来看。）
这场拍卖其中有个委托者是个香港的老藏家，晚年过去了星加坡，好像是二次中风了，藏了一辈子的书有一部分被按斤称当纸皮卖掉了，有一部分被拉回了拍卖会得以留存下来。很感激老板不辞辛苦挽救了这批宝贝。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>偷东西的那个人，后来怎么样了</title>
      <link>/post/5unmzo/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 01:17:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/5unmzo/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
老祖宗早就告诫过： “夜路走多了，是会见鬼的” “常在河边走，终究会湿脚” “要想人不偷，除非己莫买” 云云…… 我并非撞鬼失足，而是剁手太频繁，快递被大叔小哥们第N次扔门口，今天终于有一个包裹被盗了。
虽然被窃走的快递也就值个68块，但肉肉到嘴了不翼而飞那感觉真的很讨厌好吗？！ 辛苦劳累一整天，拖着疲惫的身躯回到家，门口有个可爱的小快递像情人送的礼物一样等着你去拆开，满足不？ 那是我为数不多的小快乐了好吗？！ 敢问犯罪嫌疑人，你为何要在我已经相信世界和平社会和谐人心良善的时候泼我一盆冷水强迫我看清现实呢？
握着手机坐在沙发上有点憋屈——我该怪谁？ 1、快递大叔。 您永远都是直接把快递甩我家门口然后就相忘于江湖不管它死活了，厉害了我的哥！但它好歹也是您一手带大，哦不，一手负责的啊。 您的责任心随着汗水挥发了吗？
2、偷窃者。 路边的野花呀你不要采；人家的快递呀你不要挪。 这么基础的为人处世原则你幼儿园老师没教过你吗？
吃着苹果卧在沙发上有点郁闷——我能怪谁？ 1、快递大叔。 每天堆积成山的快递，烈日当空，无数个地址，无数个紧闭的门口，推着车子像蜗牛一样逐层逐层派件，敲门没人应，电话？电话没人接或者语气不大好，汗流浃背…… 这货没完没了日复一日没有尽头，送得好没苦劳没功劳因为这是分内事，但不管怎样都总会有那么些个投诉…… 不把快递放门口，一天下来效率低下，没法干活； 把快递搁门口吧，有丢失风险，万一被投诉了就要扣钱赔钱，但叔能怎么办？叔也很绝望啊！
2、偷窃者。 我倒是想象不了偷窃者的画像。 也许是个小孩？出于好奇心和尚未完善的道德观自制力，反正就是这样顺手牵羊拖回自家屋子里了？（哇新玩具好happy~） 也许是个清洁工？偶尔偷点快递神不知鬼不觉无人追究？（高手在民间呵呵） 又也许是个压力比较大阴暗面无处释放的白领？（我会这么想是不是说明我更有阴暗面……）
到这，突然想起了原来我也有过偷窃经历。惊ing
小学二年级。有一天中午我趁我妈午休，偷偷从她包里抽出一百块钱。 然后上学路上高高兴兴钻进一精品店买了一个藤编花篮和一辆水晶轿车。 精品店的老板是个精瘦时髦的阿姨，算是老街坊了，她认识我，因为我爸经常带我去她店里买买买（此处没有潜台词）。 我让她帮我把东西包装好。 傍晚放学我提着沉重的礼物去储蓄所等我妈下班，结果她全程黑着脸不鸟我，回到家，一进家门口她就从沙发底下抽出竹条指着我鼻子吼道： “你哪里来的钱买这么多东西？” 我说：“在你包包拿的。” “拿了多少？” “一百。” “买东西用了多少？” “不知道。” “找回多少？” “在书包里。” 审问结束，直接饱饱地吃了一顿藤条炖猪肉。打完以后两条手臂都是花的。我哭着说：“妈妈生日快乐。” 我妈铁石心肠不解风情，眼皮子都不抬，拿着万花油给我擦那一道道血痕，说： “小时偷针，大时偷金。绣花枕头上破了一个小口子就要及时缝上，不然越裂越开，整个破了也就没有用了。” （此处插播小八卦： 精品店阿姨跑去银行柜台找我妈告状，把我在她店买东西的事全告诉我妈了！可能还添油加醋，导致我妈直接咬牙切齿不揍我誓不妥协！ 如此经商！然而到我现在都快奔三了，她那小精品店还屹立不倒！ 但不管如何！反正她从那时起就永远失去我这个优质客户了。）
想到这，既憋屈又郁闷的我觉得有必要表明一下立场！ 于是摊开一张毛边纸，蘸蘸墨水，愤慨写下： 我认为人品是无价的，而您却让您的人品廉价到只值68块，既然您选择偷走，那祝您用得顺手。 开门。贴在墙上。 关门。反锁。
此做法的开山鼻祖齐白石老人有一幅字写道：“一日能买三担假，长安竟有担竿者。”以此调侃讽刺仿造他字画的人。 更绝妙的是有一次，皆因老爷子画起画来全神贯注目不旁视，这就开始出贼了，他便在自家门口柱子上贴了一张告示—— “你又要来偷我印泥么？白石老人启。” 再往屋里走几步，又贴了一张—— “我知道印泥就是你偷的。” 就这样贴了好几张，连弟子李苦禅来到屋子都没地方可坐（东西是一个女士偷的，白石老人心里清楚）。 老爷子脸皮薄，不说破，再者没有“人赃并获”，便以这种“可爱”的形式表明不妥协不姑息的态度。
唉，胡说一通！ 千言万语汇成一句话： 愿天下无贼、愿天下无贼、愿天下无贼。 重要的心愿祈祷三遍。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>这是一幅不老实的画</title>
      <link>/post/dxueb/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2017 11:24:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/dxueb/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
呵呵。
原图……
预祝中秋快乐。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DA武功修炼秘决This is a post about Kung Fu.</title>
      <link>/post/da-this-is-a-post-about-kung-fu/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2017 10:48:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/da-this-is-a-post-about-kung-fu/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
卷首
其一
江湖儿女皆大情大性敢爱敢恨，未有淋漓尽致纵情无悔爱过他人者不适合修炼此秘籍，请绕道而行。 This is a post about Kung Fu.
其二
问世间情为何物，直教人心碎欲绝。 情伤损元气，心痛气虚之际练功易导致元神逆转走火入魔，故近期失恋者不适合修炼此秘籍，请绕道而行。 Since I don&amp;rsquo;t how to translate, please teach yourself Chinese.
其三
该秘诀汇集楼兰遗萃与仙藏绝世秘传心法，震古烁今至高无上气效极具大道至简。 资质卓越骨骼惊奇者方有机会打通任督二脉修成正果，故修炼此武功前请获取博士以上学历或取得奥运金牌。 Since I don&amp;rsquo;t how to translate, please teach yourself Chinese.
第一章
第一招式：万物皆空
以北向南，正身端坐于山顶，沐浴于晨光之中。垂脸闭目，双腿盘坐，双手放于双腿上，呈智慧手势。用鼻吸气，保持两秒，感受腹部扩张，清凉的空气随着循环贯彻全身；用嘴呼气，保持四秒，带走沉积在体内的垃圾。 Since I don&amp;rsquo;t how to translate, please teach yourself Chinese.
第二招式：逍遥乾坤
一生二，二生三，三生万物。人有悲欢离合月有阴晴圆缺此事古难全。 Since I don&amp;rsquo;t how to translate, please teach yourself Chinese.
第三招式：三荤一素
民以食为天。糖醋排骨、水煮牛肉、宫保鸡丁和醋溜白菜，都是不错的选择。 Since I don&amp;rsquo;t how to translate, please teach yourself Chinese.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>兴央的包袱 （下）</title>
      <link>/post/2qiw3j/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2017 11:40:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2qiw3j/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
07
兴央同寝室的小柔卫校毕业，平时负责给老人们做一些基础的护理工作。 小柔有一个男朋友，据说是个摄影师。有一天小柔桌子上多了一架照相机，兴央忍不住好奇心，搬了凳子坐在桌前，凑近相机左看右看就差没用鼻子嗅了，但她并没有碰它。小柔回到房间看到她这样子忍不住捂嘴笑了起来。 兴央得到小柔准许，在她简单说明基本操作后就迫不及待抱着相机一溜烟跑了出去。
她气喘吁吁跑到许爷爷房间，在门前急刹车，顺了顺气，敲敲门。 “进来吧”许爷爷道。 她探头进去环顾一周。 “小丫头，今天布置的作业这么快就做完了？还是有什么地方不明白的？” 兴央眼珠子转了转，说：“许爷爷，我是猴子派来给您拍照的！” 许爷爷放下手中的书，摘下老花镜，看看她那相机，竖起拇指说：“猴崽子，了不得。” 兴央马上进入大摄影师的角色，一头对着相机一边指导许爷爷摆post。 翻了翻相片，嗯，真不错，兴央说：“谢谢您的配合，今天的作业看在这么好看的相片份上要不就免了吧？” 还没等许爷爷回答，她又脚底抹油溜出去了，真是来去如风，许爷爷笑着摇了摇头。
08
“碎花奶奶，我是奉大王之命前来给您拍照的！”兴央走进了郁华奶奶房间，她正伏案写着什么，听见兴央来了，笑眯眯地站了起来。 听见兴央要给自己拍照，她从衣柜里拿出一件颜色鲜艳的外套套上，然后微笑坐了下来，说：“阿圆，帮妈妈扎扎头发吧。”兴央愉快地说：“好嘞！实不相瞒，我这编头发的手艺啊，江湖上称第二，保证没有人敢称第一！”
帮郁华奶奶拍完照，兴央又准备去拍下一个人了，郁华奶奶说：“阿圆，你不是说也想学画画吗？今晚妈妈下班回来教你画画呀。” 兴央挠挠头，摸摸鼻子，说：“那个，我，晚上要出去呢。” 郁华老奶奶问去哪儿，她又挠挠头说：“去网吧上网呗，小柔姐给我介绍了她男朋友的一个好朋友，我们相互加了扣扣。” 郁华老奶奶沉默了一下，说：“哦，好的，你要早点回家。” 兴央后退了几步，呵呵笑了笑，转身跑了。
09
九点半，兴央走出闷热的网吧，大街上的霓虹灯如同晕染在水面的颜料，闪烁着，荡漾着，你一旦凝视它，它就会即刻迷乱了你的眼睛。 寒风不停灌进脖子和袖口，穿着单薄的她恨不得蜷缩成一团滚回去。
走了十几分钟，手脚都冻麻木了，终于回到了养老院。门卫大叔关紧玻璃窗，正裹在军大衣里看电视。她刚敲玻璃窗，小铁门就被推开了。 郁华奶奶抱着件大大的外套，站在门那边。 “阿圆，快穿上衣服，别冷到囖！这要是冻感冒了又要抱你上医院了。折腾得哟。”她张开抱得暖暖的大衣，费力地把它披在兴央身上。 兴央的泪珠泫然坠下。 她曾经很渴望被关怀，但是后来，不知不觉，害怕被关怀。 当温暖来敲门，她不知所措。
10
快过年了，院里的老人陆续被接回家。 许爷爷送了两本书给兴央，还提前包了封利是给她。兴央没有准备什么礼物给许爷爷，她想了想，宿舍里有她从家里带来的两块鹅卵石，那是她在小溪里捡的幸运石。于是她跑回去翻箱倒柜掏了出来，但当她再跑回去的时候，许爷爷已经跟家人一起走了。
她站在紧闭的门前，沉默了一下。然后转身慢慢往郁华奶奶房间走去。 郁华奶奶房间好热闹，她从门口望了望，不再向前。
她看见郁华奶奶坐在床上，一个看上去很贵气的阿姨握着奶奶的手愉快地说着什么。旁边站着一个中年男人和一个俊朗青年。 青年转过头来，看到了站在门口发呆的兴央，走了过来。
“小妹妹，你好。请问有什么事情吗？”他向她微笑。 兴央瞄到郁华奶奶房间里各种包装精美的大包小包，不禁捏紧了手里的鹅卵石，随即仰起脸勉强笑了一下，说：“没什么，就是过来跟碎花，哦不，郁华奶奶说声新年快乐。” 青年扬了扬好看的眉毛，说：“哦，那请进来。”
兴央走进房间，他们都转过头来看她，郁华奶奶看到她，开心地站了起来：“阿圆，你回来啦！” 贵妇（兴央心里这样叫她）听到母亲叫她“阿圆”不禁楞了一下，似乎自己好久好久没有听到母亲唤这个名字了。
“你叫阿圆吗？小妹妹。”贵妇问。 “不是，我叫兴央。郁华奶奶有时会叫我阿圆。”兴央答道。 “她就是阿圆，她放假了回来过春节，你们要好好待她。”郁华奶奶握紧了兴央冰冷的小手，发现了她手心的两颗石头。 “阿圆，你又独自跑到河滩那玩水捡石头了吗。”郁华奶奶语气有点不悦。“你知道那里很危险的，不要再自己跑过去玩了。” 贵妇听到这句话，转过脸哭了。她丈夫轻轻拍了拍她的肩膀。 “郁华奶奶，这颗幸运石是送您的新年礼物，我答应您以后绝对不会再自己跑去河边玩水了。”兴央努力笑了笑。 青年看着她，也笑了笑。
11
兴央决定回去复读。 以前的她从来不会去想——人应该要活成什么样子。 她以为家人给你什么设定，你活在这个世界上就是什么设定。
然而在这个17岁，她走进了一群老年人的世界里。 她像一颗在空中飘荡的蒲公英种子，漫长而孤独的旅途让她几乎快要忘记安定是什么了。 有一天，她突然被大地拥进了怀里。大地告诉她，蒲公英之所以飞不是为了漂泊，而是为了选择自己成长的地方。 她小心翼翼地裹好攒下来的几千块钱，这是她回去谈判的重要筹码。
12
19岁这年，兴央考上了大学，她在校园里看到了许爷爷的相片。噢，原来他是这么德高望重的一个人呀。兴央特别开心。 弟弟在这一年并没有如愿考上心仪大学，她买了些学习资料给他寄了回去，并给予鼓励。她对他不再“仇视”。 她已经明白了——“受宠”和“冷置”一样都是身不由己的。别人怎样对待自己是别人的选择；自己怎么活出生路，是自己的选择。
她联系了姑妈的侄子的舅舅的老婆——也就是当初在铁门里叫她的那个胖妇女，跟她确定了周末有空就过去养老院帮忙。 周六一早她就乘着公交车过去了。风和日丽，再次回到这个铁门前，还真是恍若隔世啊。
她来到许爷爷房前，里面并没有人。她又走到郁华奶奶房前，门紧闭着，她敲了敲门，并没有回应。 于是她走到蔬果园。 许爷爷果然在桃花树下，手持折扇轻摇着。兴央跑过去，跳到他面前说：“老头子，我是猴子派来搞笑的！”许爷爷看到她这模样，朗声大笑。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>兴央的包袱 （上）</title>
      <link>/post/6dbzqe/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2017 11:34:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/6dbzqe/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
01
寒风凛冽，扛着大背包的兴央站在一扇大铁门前，内心的小激动瞬间被打击成泡沫…… 安心养老院。 怎么按照纸条上的地址会是家养老院呢？她再次打开了揉成酸菜干的小纸条——“XX市XX区民生路894号德运大厦旁安心”。 居然把后面的“养老院”三字撕掉了！很好，这确实是亲妈才干得出的事！
这可真让人欲哭无泪啊——原来姑妈的侄子的舅舅的老婆介绍的所谓好工作，就是在养老院里上班。 亏她自清晨踏出家门就一直在纠结——到省城后是先买支口红还是先买双高跟鞋好。大城市里的人可都是穿着高跟鞋擦着口红在摩登大厦里上班的！电视剧都是这么演的！ 可见自己还是太傻太天真。三年前高中入学之际她就无比严肃地纠结过这大学到底是选清华好还是北大好。
“小姑娘，你就是兴央吧？”铁门里头一个矮矮胖胖的中年妇女冲她喊道。 兴央45度抬头忧伤地仰望天空，好想转身跑掉额，但是这茫茫一片水泥钢筋大森林，她又能跑到哪儿去？ 于是她扁着嘴走进了安心养老院的大门。
02
这养老院的老板是个小房地产商，据说是潮汕人，兴央在员工大会上见过他一次，除了圆圆的肚子，其他的都难以让人记住。 他拿着麦克风站在五彩缤纷的舞台上像只笨重憨厚的熊。他说，养老院开了六年了到现在都还没回本，但是他不后悔，他会继续用心地把它经营好，因为他老了也是要回这里养老的。 兴央想，我会不会变老呢？在将来的哪一个时候？ 在她的世界里，长大是一个晚上的事情——爸爸离开这个家的那一晚。而变老呢？在哪一天我就突然满脸皱纹弯腰驼背了？
03
很快地兴央就认识这里的每一个老人了，除了她记忆力确实不错，还因为她平日就是负责些打杂的事情，哪里有需要就出现在哪里，说的正是她。 活动中心后面有一块地，约两百平方，当初股东们（各路亲戚）要求在这多建一栋房子，起码能多收几十上百个人，熊老板（兴央自己脑补的名字）大笔一挥：驳回建议。于是这块风水宝地被做成了一个农家蔬果园。大部分股东纷纷要求退出游戏不跟你玩了，熊老板只好卖了自己名下两套房产和一个项目拿来做填补。所以啊，人都是要为自己的任性买单的。
04
这个蔬果园一直都是老人们的游乐场，他们在这建立起了自己的小地盘——爱花的人种点花，爱树的人植棵树，蔬菜瓜果一应俱全，还搭起了棚。 养老院专门有个大叔管理这块地，就是你要种树什么的得跟他先申请一下，他觉得品种可行方位可用那就可以了。
这块地就像个成长中的小孩，老人们都对它宠爱有加。虽说资源有限，有时会觉得自己有爱没地使，但看见了长出来的小嫩芽儿、开出来的小花儿、结出来的小果儿，就又宽慰地笑了，心里满满都是暖意——哪怕那不是自己种出来的。
05
兴央毛遂自荐成了管理大叔的小助手，因为她喜欢待在蔬果园里。 园子中央有一棵颜值颇高的桃花树，此时还没开花，但已经有不少小小花蕾了。桃花的主人是个老爷爷，退休前他在大学里做教授，他每天清晨都要来园子走走。 “小丫头，你知道鸦片战争之前中国是什么社会吗？”老教授许爷爷每天都有不一样的问题考考她。 “什么社会我不知道呢，我只知道我什么都不会。”兴央撅起嘴回答道。 “那太可惜了，看起来这么聪明伶俐的一个小孩。”许爷爷装作痛心疾首的样子。 兴央咧开嘴笑了，脸蛋冻得红红的。 “你小小年纪的不好好读书，跑到养老院来做什么。”认识这么多天，许爷爷第一次提出这个问题。 “你就算考上大学也是没有钱给你去读的，你弟弟明年就高三了，钱得留给他。”兴央阴阳怪气地说，然后翻了个白眼，“这番话，高考前一晚，我妈特地跑到学校宿舍楼下跟我说的。” 许爷爷沉默不语。
兴央眼睛凝视着一块石头，喃喃说道：“外公外婆不疼爱妈妈只宠舅舅。妈妈眼里也只有弟弟没有我，就连爷爷奶奶，他们也只喜欢弟弟。我想我只是一个比较多余的人。不过，没有关系啊，有什么所谓呢。至少他的成绩永远追不上我，我甚至希望，他考不上大学，那他就要跟我一样出来打工了。” 许爷爷想了想，说：“你要是愿意，每天我都给你上一上大学里的课。”
兴央眼眶蓦地一红，鼻子酸酸的，她立即撇开头，翻了个白眼，说：“我可交不起学费呢！” 许爷爷朗声笑了笑，说：“你肯定交得起，喏，每天帮它浇浇水，抓抓虫，当然，抓到的虫你可不能就地正法，你得拿给我看，证明你没偷懒。” 兴央鼻子红红的，哎呀这阳光实在是太刺眼了。
06
“阿圆，你怎么自己跑到这里来了囖，害我在楼上到处找，怕你又去玩水。”碎花老奶奶嗓门老大了，她向兴央招招手，步履蹒跚朝桃花树这边走了过来。 兴央一脸黑线，这碎花老奶奶又把自己当成她的女儿了。
初来乍到第一天，碎花老奶奶在走廊看见了兴央，激动地走过来想要抱抱她，吓得兴央撒腿就跑，跑开一段她停下来回头看——老奶奶孤零零一个人站在白炽炽的灯光下，像一个站在村口眼巴巴盼着父母归来的孩子。于是，兴央又慢慢地走回老奶奶身边。
她有些时候不善于说话，更不善于说好听的话。 老奶奶慈爱地轻声说道：“阿圆，你放学回来啦，肚子饿吗？” “妈妈不知道你今天回来，好像没有留下饭菜，妈妈带你到楼下吃好吗？” “明天妈妈煮好多菜给你带回宿舍，也给兰兰她们尝尝啊。” 兴央垂着头看着自己鞋子，沉默，内心挣扎了好一会儿，最终还是没能张嘴答上一句。
在那以后，碎花老奶奶每次看到兴央都会把她当成放学回来的女儿。 兴央向胖妇女八卦，得知碎花老奶奶名字叫郁华，年轻时在一家出版社工作，擅长画画，丈夫是个老师，跟许爷爷是同事。郁华奶奶有一个女儿，现在是小有名气的企业家，定居海外，很少过来看老奶奶。
未完待续</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apple的书法小秘密  一</title>
      <link>/post/3djh6q/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2017 16:14:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/3djh6q/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
这是一个关于中国书法鉴赏方面的话题。
致力于简单粗暴地分享我的各种 [书法]鉴赏经验。
开篇之际，贴上一幅千古佳作《兰亭序》镇场。
01 首先，老祖宗自古凡事都爱讲究“天人合一”。 所谓天人合一，说白了就是阴阳。所谓阴阳，暂且片面解释为矛盾。矛盾，暂且片面理解为顺其自然。顺其自然，暂且片面理解为“无人工干预，不强加个人的非主流审美”。
整理一下： 天人合一 → 阴阳 → 矛盾 → 顺其自然
“矛盾”包含了宇宙万物，说一辈子都说不完。 遵循“简单粗暴”原则，直接先挑几组鉴赏书法常用到的“矛盾”： 天/地、黑/白、上/下、浓/淡、松/紧、正/斜、快/慢、干枯/湿润、尖锐/平钝 等等等等。
02 大概了解了游戏规则，接下来就是各种好玩了。 拿到一幅字， 一 看整体品相：1、格式好看吗？2、内容完整吗？3、布局合理吗？ 二 看线条：1、线条连不连贯？2、会不会软弱无力？3、气顺不顺？ 三 看单个字的结构 四 看相邻几个字的结构 五 看行与行、竖与竖之间的结构 六 回归整体，看通篇连不连贯、完不完整、气顺不顺、空间对比和不和谐 七 另外印章也有各种讲究，今后再谈
03 将01的游戏规则与02的入门级鉴赏步骤做一个代入，符合“天人合一”这个至高准则的就基本是好作品了。
04 什么是“俗”？ 人间烟火江湖情仇打打杀杀破坏自然随心纵欲这些大概可以归划为俗吧。
什么是“脱俗”？ 顺应了天人合一规律的东西、自然衍生出来的本来就存在的东西、不是人类凭空造出来的东西，大概为脱俗。
好作品不俗，江湖作品不脱俗。
05 这是一个宏大而神圣的话题，开个小头，改天再上图逐条逐条细细道来。
往期回顾——这都是一群猫写的：
风的模样 https://steemit.com/cn/@dancingapple/2y7rqu
犹是春闺梦里人 https://steemit.com/cn/@dancingapple/3typ3z
甜甜 https://steemit.com/cn/@dancingapple/3quim2
再见黄昏 https://steemit.com/cn-reader/@dancingapple/5avnzd
大树乌有 https://steemit.com/cn/@dancingapple/4heixx</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>风的模样（第4期“谷哥点名”情或爱）</title>
      <link>/post/2y7rqu/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2017 08:48:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2y7rqu/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
（一）
“叮，叮，一个金甲虫在灯球上吻， 寂然地，他跌醉在灯下了： 一个温柔的最后的梦的开始。”
（二） 梦开始的地方，是他们初识的那个小茶馆。父母之命媒妁之言将两个彼此素未谋面的年轻人拉在了一起。 他偷偷看了一眼，只见她腼腆地低着头红着脸，扑闪扑闪的睫毛如扇子一般。 一缕清风吹进了他那一颗还未曾苏醒过的心，此刻它即将要迎来真实的跳动了。 她也偷偷看了他一眼——刚毅的脸上依稀还有少年青涩的痕迹。 噢，原来他就是我这一辈子的归宿，多么陌生的人，多么亲切的人…… 执子之手。 她像一叶扁舟，在他宽阔的大海里轻轻荡漾着，风和日丽，无虑无忧。 “吾至爱汝。”他干裂的嘴唇蠕动了几下，努力睁开被血粘稠住的眼皮，眼前一片猩红。 空中的战机像从头皮上碾过，浓烟滚滚，炮弹就落在不远处，一波接一波的热浪裹着血腥味扑面而来。 “吾至爱汝，愿今生能与你相守至白头。”
（三） 襁褓中的他努力仰起头，试图看看母亲的脸，可能是颈骨还太娇嫩，无论他怎么努力，都徒劳无功。母亲抱着自己轻轻摇着，轻轻拍着，嘴里哼着小调。 他好想抬起头看看母亲温柔的眼神。 浓浓的烟焦味把他扯出了美梦，扔到战场，这里只有被黑暗覆盖的天空。 他像一个不慎失足沉入水底的人，滚烫的水不停往耳朵里灌，就连巨大的炮弹声传进来都只是“嗡嗡嗡”地响，“轰隆”“轰隆——”他感觉五脏六腑都被震得破裂了。 “娘，儿想您了。娘，再给儿看看您的脸吧……”
（四） 他看着一颗巨大的炮弹从天而降粗暴地落在松树上，参天巨树瞬间破碎倒落。浓烟笼罩了至少几十米高空。 他的战友们在这片松树林里被敌机轰炸得尸骨无存。从来刚强如铁人的他此刻流尽了热血，唯盼眼前一切只是一场梦，梦醒来，他还在家，旁边有顽皮的弟弟妹妹，待会起床了他就如往常一样带他们去河里抓鱼捕虾。妹妹总是害怕滑溜溜的黄鳝，一看见小洞口就哇哇直哭。噢，还要去闷田鼠，摘野果…… 他记得家乡泥土的味道，烈日下没有风，连蝉都懒得叫。 他还记得稻草的味道，乌黑的烟囱徐徐腾起轻烟，他们兄妹三人饿着肚子坐在田埂上，弟弟说，等明天地里长出好多谷子我们就会有吃不完的米饭了。 他知道自己永远也走不出这片松树林了，残酷的命运将年轻的他们紧锁在这座迷宫里。他们从来都没有做过什么坏事，他们明明渴望着老婆儿子热炕头的简单生活，他们…… 为了守护他们深爱的土地……他们深爱的人…… 他爬起来，用仅剩的一只手奋力拖拽躺在地上的战友，一个，两个，三个…… 兄弟们，黄泉路上不要急着走，我们一起翻山越岭回家去！
“誓扫匈奴不顾身，五千貂锦丧胡尘。可怜无定河边骨，犹是春闺梦里人。”
（五） 六十年后，一群白发苍苍的老人克服困难险阻终于回到了这个地方。 “哥哥——你还记得我吗？——”一个老人站在山顶对着群山呐喊。 “哥哥——” “父母亲不在了——他们让我把他们的相片带到这里来——看看你，也让你看看他们——”
“母亲一直惦记着你，她说你从小受罪，又不在家，你们兄妹要有机会了，一定要去朝鲜拜拜你们大哥，给他坟前撒把咱家的土，给他烧点纸，让他好好地去……”
另一个老人跪地磕头哭得像个无助的孩子，“爸爸……我来给您上坟了……可真难啊！我的爸爸！儿叫您，您咋不吭气呢？不就隔着几十公里吗？就剩几十公里了！由于种种原因，还是不能找到您的坟。我的妈妈已经去世14年了，临走前叫我一定要给您上坟，我到现在一直走不到您的坟前啊……”
“战友们！我给你们带来了家乡的土！你们闻闻这家乡的味道吧！”老人小心翼翼捧出裹在红布里的土，一点一点撒出……
（六） 绵延不断的青山在蓝天白云下显得生机勃勃，丝毫看不出这里曾经被炮弹轰炸得支离破碎血流成河。 和煦的风吹过山头，像无数个灵魂穿过森林。 他们有的人载入了史册，有的永远淹没在历史的长河里； 他们有的人留下了照片，后人世代记得他们的模样，有的人随着亲人的逝去，音容相貌也随之泯灭。 若后世人们问起守家卫国的人都长什么模样？我想，风大概就是他们的模样——大爱，无声、无形、无处不在，永不消散。
青山处处埋忠骨。 愿请英魂把家还。
文章资料参考视频：20130727 凤凰卫视皇牌大放送 《青山处处埋忠骨 寻访志愿军烈士墓地》 文章开头诗句选自李广田《秋灯》；配图为潘天寿《江山如此多娇》/网络图片 本文为原创作品，情节虚构。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>舞娘的走马灯</title>
      <link>/post/4k2aru/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2017 16:26:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/4k2aru/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
一心觉得自己很不对劲。 也许是病了。但具体哪里有问题，医生直摇头，表示无能为力，直言另请高明。 体检结果是，她的身体非常健康。
一心是谁？ 她是《簪花仕女》中手摇拂尘的披纱仕女；她是《潇湘夜宴》中起舞醉清影的英气才子；她是《莫愁雨巷》里撑着油纸伞的娉婷少女，她是歌剧舞剧院的优秀青年舞者。
可这一切，在一个清晨戛然而止。 那天，她如往常一样6点醒来，打开手机刷刷微博看这一晚几个小时里涨了几个粉，手指下滑随意浏览各种新闻旧闻暴走漫画萌宠糗事明星热搜…… 再上微信看看有几条未读讯息，看看昨晚更新的朋友圈有几个赞几条评论，继而再去各个公众号看看文章…… 看书写字？那估计是咸丰年代才会做的事了。
落地窗外的阳光从遮光布帘缝隙钻进阴暗的房间，小尘埃在这条光束上翻飞起舞。 玩手机玩到快七点，她揉揉酸胀的眼睛，戴上蒸汽眼罩闭目养神准备起床。 7点半，走下床，拉开窗帘，灿烂阳光倾泻而入。
三年前，她刚搬进这个公寓，每天醒来心里都洋溢着感恩、快乐以及憧憬，她就像一棵刚在黑暗厚土里破芽而出的小草，这色彩斑斓的世界哪里都是美妙而新奇的。 她的每一天都过得多姿多彩，没有粉丝没有朋友圈没有永远都下拉不完的新闻，但有朋友有秘密日记有油墨味的书籍杂志。
慢慢地，随着生活中各种大事琐事，情感起伏，人事名利……那种青涩的正能量被消磨殆尽。她也渐渐懒得去精细规划进取。 如今，似乎每一天都是无风无雨也无晴。
8点半，一心来到宽敞的舞蹈室，四面墙都是巨大的落地镜子，数个自己，不知道哪个才是真身。 音乐，拉伸，她像一个上了发条的美丽娃娃，一举一动都像程序设定好的，一切顺利。 可当开始跳昨天编排好的新舞时，她头脑出现乱码了。 她像置身于走马灯中，一个个标准动作在眼前晃过，排序却杂乱无章，走马灯越转越快，快得像旋涡，定格的不同画面迅速划过身躯…… ……旋涡成了龙卷风，无数画面席卷着她，像无数把刀子划过肌肤。一心无法招架了，她听见自己心跳、呼吸以及脉搏跳动…… 这健康美丽的身躯，随意舒展一个动作都是刚柔并济的优雅，可她无法将一个个动作连贯起来，如点线面的概念一样，她丧失了用线把点连接起来的能力。
一个月后就要在大剧院演出了，这可如何是好？一心拿着体检报告颓然坐在公园长椅上，像个被谁遗漏的洋娃娃。 “你病了。”一个金发碧眼的帅气“男模”站在一心面前，他双手交叉于胸前，“居高临下”地看着她。 一心猛然抬起头，声音有点颤抖：“你知道我得了什么病吗？” 高大的他挡住了阳光，阴影笼罩着一心。
“这种病像瘟疫一样，现在已经散布开了，很多人都已经感染上。不过你体质比较敏感，所以反应更剧烈。” “我，究竟……” “你知道你现在一天下来总共浏览过多少条毫无关联的信息吗？” 一心摇头。 “你知道你的大脑处理这其中的每一条信息花了多久吗？” 继续摇头。
“多亏了这几年来你付出的努力，每天从早到晚迅速浏览海量毫无相关的文字、图片和视频信息，你的专注能力已经被这高强度训练消磨到接近负数了。”他弯下腰，嘴唇凑近她的脸。 一心大脑瞬间处于空白状态。
“治疗的办法只有一种。”他又直起腰来，打了个响指。 “什么办法？”一心也站了起来——在椅子上，比“男模”还高出了一个头，这时换成她俯视他了。
他笑了笑，看起来俊朗至极。 “很简单，把你的手机给我。” “把手机给了你我这病就能痊愈？？”一心诧异。 “嗯，无需质疑。” 于是一心把手机掏出来递给了他。 “男模”手机到手，绅士地弯了弯腰，转身走了。 一心呆呆站着，在风中凌乱……
手机被骗，一心痛定思痛化憋屈为力量，咬牙熬过了各种手瘾毒瘾发作期，每天像个正在做康复训练的残疾人，努力重复各种笨拙的动作，专注力真的渐渐死灰复燃了。
一个月后，她在大剧院登台演出，灯光下她像一只无比优雅的黑天鹅，舞姿美得摄人心魄，演出非常成功。 第一排贵宾座正中央，金发碧眼的“男模”先生手里摆弄着一台手机，扬唇微笑。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>迷途 （上）</title>
      <link>/post/4emkki/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Aug 2017 04:10:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/4emkki/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
让他处于旷野，四周草木皆兵。 ——贺拉斯
南方的一个小镇。 秋风平地划过，带点干燥的稻草味。 夕阳像个守财奴，急忙掖藏着自己的金光。不远处有一个刚建不久的牌坊，柔柔地刻着三个字“烟雨镇”。
刘默然和三个集团股东一起自驾游，天色渐暗，临时在这落脚。 他们把车停在牌坊旁边，一行几人走向小镇唯一的街道。 两排形态怪异的建筑夹着一条石子路，大大小小的木窗外挂着颜色各异的衣服。 街上人少店铺多，看店的人像隐匿在灶台后的猫，一路走过去那些个面孔就像抽象画般一张张划过眼角。
几个孩童光着脚在石子路上追逐打闹，脚丫踏在地板上发出“哒哒哒”的声音。年幼明亮的眼睛看到了这几个陌生人，便停下了嬉戏打闹，眨巴眨巴肆无忌惮地观察起他们。 “这什么地方啊？感觉好诡异。”金丝边框眼镜男说，“要不回车里，我们再开一段路，找另一个地方落脚算了。” 胖子说：“天快黑了，下一个地方也不一定好过这里，来都来了，还是赶紧找间旅馆住下吧。” “尽是一些杂货铺裁缝店。看来这还是个没发展起旅游业的地方。”颇为俊朗的邹永乔说。 “再往前走走看。”刘默然道。
快走到街道尽头，有一处拐角，转过去就是条歪歪斜斜的石楼梯。 石楼梯旁，一栋三层高的楼房静静站着，像个屏住呼吸的孩子。墙角下供奉了一尊土地公，大门敞开，门上挂着一块牌匾，上面写了颇有精神的四个字：白丁客栈。 “哎呀，柳暗花明啊！总算不用露宿山头了！”胖子欢呼。 刘默然率先走了进去。 进了门右手边有一条木楼梯，看上去一尘不染。木楼梯旁摆着一张八仙桌，桌上蹲着一只黑猫，对他们几个爱理不理的样子。 并没有人。 “掌柜？我们是来住宿的！”胖子冲楼梯上方喊了一句。接着又喊了几句，依然没有任何回应。 “搞什么鬼？这样打开门做生意？”胖子抱怨说。 “要不我们上去看看吧，如果有房间就先把东西放下，等老板回来了该给多少就给多少。”邹永乔说。 “我同意，一路走来就只看到这一家客栈了，不住这里就只能睡别人屋檐下了。”金丝框眼镜男说道。 他们看向刘默然，他点头，往楼上走去，其他人跟随其后。
二楼有四间房，其中一间锁住了，胖子快步走进第一间，兴奋地说：“嘿，还挺别致挺干净的呵，我就住这间了，你们随意。” 刘默然环顾四周，说：“你们住这一层吧，我上三楼看看。” “大神，小心三楼是个盘丝洞哦。”胖子调侃道。 金丝框眼镜男说：“咱刘大总裁什么妖精没降服过，蜘蛛精什么的充其量就是个小甜点，对吧。” 胖子说：“嘿嘿，有意思，小妖精不如今晚勉为其难先把我吃了吧。” 邹永乔：“八戒，谨记师父教诲，色即是空。” “永乔你这说法就不对了，老祖宗教导，食色性也！哈哈”胖子说完把门关上了。
刘默然轻踩楼梯，避免发出太大声响。 这层共有三间房和一个小露台。其中有一间房门是敞开的。 “你好，请问有人在吗？”刘默然驻足门前，轻叩房门三下。 房间空无一人。 于是他走进房间，卸下背包。 没有电视，只有一张床和木桌，洗手间倒是挺精致。 全都是木，感觉像是住进了大树里。 推开窗，能看到石楼梯和远处的牌坊，当然还有他们的车。他拿出手机，扬了几下，眉头皱了起来。
“这里没有信号的。” 他蓦地抬起头看见门口站了一个女孩子，长直的头发如丝绸般垂落于胸前，红唇凤眼，眼神带了一点清冷。 她说：“客栈的老板回家去了，就是街上第一家裁缝铺，他明天一早就会过来。” “好的，谢谢。你也是房客吗？” “嗯，在你们来之前，这里就我一个房客。”她扬眉扯了扯嘴角，两个酒窝若隐若现。 “你也来这里旅行的吗？”刘默然问 “secret。另外提醒你，这小镇的店铺很早就会收档，肚子饿了什么的，就赶紧的。”说完她转身走开了，白色飘逸的裙尾消失在门口。
 未完待续  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>犹是春闺梦里人（第4期“谷哥点名”情或爱）</title>
      <link>/post/3typ3z/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Aug 2017 16:26:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/3typ3z/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
走出阁楼，他看见天井里来了一帮戏园子正在搭棚，一个穿着戏服的女孩子在树荫下面朝朱红色围墙，甩开白色水袖，咿咿呀呀唱了起来。他驻足细听，不禁听入了神。 “少爷，老傅到了，已入座，您要过去了吗？” 他回过神，深深望了那娉婷的背影一眼，转身迈步离开。
宴席散去，他匆匆回到天井，却不见了她的身影，正准备招人问话，便看见了她。 她站在月牙门旁，落日猩红的光从她背后穿透而过，投下的阴影像是把她纤细的身躯包裹了起来，此刻她就像一份装在盒子里的礼物，不经意地，就这样降临在他眼前。 他背着手，脊柱挺直向她走过去。模糊的轮廓渐渐清晰，越走越近。 豆蔻年华，好一个水灵灵的女孩子，狭长的胭脂烘托出雪白的琼瑶鼻，一双熠熠生辉的大眼睛似笑非笑。 戏就要开始了，她落落大方地向他行一个礼，向戏台走去。
夜，窗边的香炉泛着零星火花，她秀发披散，握着笔低头练字。院子里笑语喧喧丝竹盈耳，她想，他今晚终究是不会过来了吧？ 过了一会儿，仆役推开房门，他跨步走了进来。仆役退下，他方走到窗边，点燃一片沉香屑扔进炉子里，转身向她走了过来。 轻轻捏起她的下巴，他道：“今夜是你的生辰。” 她窃喜，原来他是记得的。 “这是送你的礼物。”他掏出一对晶莹剔透的耳坠子。 “帮你戴上。” 烛光扑闪扑闪的，她感觉到他凉凉的指尖划过耳廓，停留在耳垂上，轻轻揉了几下，他凑近她，声音带点沙哑：“戴好了，果然，真美。” 此刻她觉得自己像是一棵树，田野上的风在摇曳着她，她的每一片叶子都在无声地呐喊、颤抖，她的心已经挣脱了大地的桎梏已飘然于半空，然而笨重的身躯却过于青涩，木讷僵硬着。 就这样吧，就这样吧，随风而去吧。
时光如梭，一转眼已是数载。 比黑暗更深的夜里，她依偎在他胸前，长发如丝绸般铺散。她个性清冷，除了唱戏以外，一向习惯沉默。 脑中思绪万千，她在猜想着与他的明天、后天、明年…… “段君兰，你可知道她？”他开口打破了夜的静谧，木窗外的鸟儿惊动，扑翅飞去消失在无尽夜色中。 “父母之命，我不爱她。”他的语调没有任何起伏，仿佛在提及无关紧要的事情。 她在黑暗里睁大了眼睛，惊呆了数秒，继而眼前一片氤氲，泪珠扑簌而下，滴在他健壮的胸膛上。 没有追问，亦没有解释。 床脚下的香炉冒出最后一缕烟，如同一个逝去的人，再没有半点气息。
战火蔓延。 她随他转移至香港。没有名份，没有地位。 不久后段君兰临盆，加上战事吃紧，他兴许疲于应对，数月未踏入她房门。 从完全拥有到拱手相让，她似乎始终都能安然接受，他不曾从她脸上看出一丝幽怨。
又是五年。 他和她一同漫步半山公路，漫山的野杜鹃火红火红像燃起的火，红色以外，是海的蔚蓝。 “甚少见你穿红色的裙子，今天倒是应了景，像是那些花里走出的女神。”他挽起她垂下的几缕发丝，语气里洋溢着赞许。 她莞尔一笑，让他恍惚间回到初见时的那个午后——那有个灵动、美丽的女孩儿。 停下脚步，他紧紧拥着她，无论如何，他也不会承认自己心中泛起了酸楚。 “我即将要基督受洗，原因，你是明白的……如今我不仅仅代表着自己。而在这之前，我需要登报声明，君兰是我的合法妻子。” 她推开他，举起手轻轻抚摸他刚毅的脸庞。 “如果你一直坚信我给你的是一份深沉的爱，那么我可以让它纯粹到不困扰你半分。” 她扬起红唇笑得灿烂，阳光愈发刺眼，似乎要穿透她的身躯，从此化为海上的泡沫。
……
推开彩色的玻璃窗，她眺望远处清晨中的大海。 楼下经过的葡萄牙军人被楼上这位如画般的东方美人吸引，他们兴奋地吹起了口哨。她优雅地吸了一口烟，报以微笑。
情起于豆蔻，一路为你挥洒青春，炙热到燃烧，烧得淋漓尽致，然终究花开无果，爱而不得。既然如此，那就让我用无穷无尽的欲去覆盖你的吻痕吧，那是我唯一能被救赎的路了。 此至经年倾尽余生，你再不拥有我。
滚滚红尘，查无此人。
文章配图为画家黄国武先生作品</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>野百合</title>
      <link>/post/2inhkq/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Aug 2017 04:11:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2inhkq/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
她并没有做错什么，但自从随父母迁徙到这个小山村后，就莫名其妙变成了“婊子”。 清晨打开门，首先映入眼帘的是青石地板上用粉笔写的“XXX是鸡婆”。 不单单如此，在某些墙上、石板桥上也会出现类似字眼。
作为插班生，本来也有人跟她说话的，但是也不知道始作俑者是谁，“XXX很风骚”“看到XXX就想吐”“”“XX全家”诸如此类的恶意抨击就像瘟疫一样遍布全校了。 上课时老师提问到她，个别同学会带头吹口哨倒喝彩，老师虽也当场批评，但后来也都没有点过她名字了。兴许在他们看来，每一届都有那么些个人会受到排挤——顽皮的学生总爱小打小闹胡作非为，没有过激行为就好。
很快的，几乎再没有人跟她正常交流。 最初，她曾鼓起勇气尝试跟一个看起来挺和善的女生打招呼：“嘿，早上好，你今天也值日吗？”女生嗯了一句，立刻走开了。她从阅读角拿了一本课外书看，放回去的时候一个女生直接走过来把它撕了扔进垃圾桶，并且跑去办公室告诉老师XXX把一本公共读物撕了。女生回到座位上才突然有了悔意——如果别人告诉老师真相了呢？ 课间休息，走廊上的人看见她经过，某个人突然喊了一句：“小鸡婆，今晚陪几个人睡觉啊？”其他本来并无心嘲弄她的人瞬间笑了起来，挑衅者看到大家的回应，更理直气壮了。
对于她的事情，大部分人选择沉默。有些人为了“融入小集体”加入羞辱她的行列；有些人则认为她应该就是那样的人，不然别人为什么会这样说她？于是也变得“同仇敌忾”。 没有人站出来为她说一句话；没有人去追溯最初是谁引发了这个暴力源头；没有人去考究她究竟是不是这样的一个人。 总之，骂她，诋毁她，羞辱她只是一件不需要任何成本并且无需负责任可能还能娱乐大家的事，无关痛痒，生活根本不受影响呀。
后来，单纯的语言暴力发展到了肢体暴力。 她走在人群里，人们除了肆无忌惮地笑她、讽刺她，还会相互怂恿上前踢她一脚，谁打了她谁就是英雄。 老师们要是撞见了此类情况就会严肃训斥，人们笑笑就散了，走之前还会威胁上一句“这次算你走运，下次打死你。” 父母从别人口中听得此事，回到家打了她一顿，警告她安分守己别惹事。
某一个清晨，她把衣服挑到河里洗，或许是原野太美，或许是暖光照射进了她的心扉，她挽起裤脚踩进水里，感受着湍急的河水冲刷过双腿，她努力站着。 不久前，她还有好朋友，离别之际还为她举行了一个小小欢送会； 不久前，她还憧憬来到新地方会结识新的小伙伴； 不久前，她还是一个活泼爱笑的人。
而今身处沼泽，每天每天的热讽冷嘲让她虚脱疲惫，没有力气哭泣，没有力气抗争，也不知道应该和谁去抗争。不管她说什么做什么，根本就连对与错都没资格谈上。是与非，至少还有条线，还有个标准。 天这么辽阔，这么蔚蓝。真想变成小鸟飞出去啊，哪怕一辈子孤单也好啊。 可现实却沉重到每日都在下坠，几乎已经忘了自己是谁了。
她闭上眼睛，想象自己是一块石头，任由水流冲刷拍打。 凉凉的河水从上游淌下来，遇到障碍就马上荡起水花，形成一个个小漩涡，翻了个身又继续向前。她凝视着水面一闪一闪的鳞光，像被包裹进一个梦里。 你们愿意触碰我，你们并不唾弃我。 在你们的抚摸下，我才重新发现原来自己也会有知觉。 真的好想结束掉这乱糟糟的一切。你们是愿意帮助我的吧？
小姐姐，我也想玩水。 她睁开眼睛转过头看到岸上站着一个小女孩，手里捏着几根狗尾草，脸蛋红扑扑的正冲着她笑。 顷刻间泪流满面。 咱们不玩水，河里危险，要不姐姐带你去摘花，好吗？
和煦的晨光在田野铺展开，清风滑过，炊烟袅袅。这怎么能是地狱呢？明明就是个美丽的小山村，不是吗？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>甜甜</title>
      <link>/post/3quim2/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2017 16:09:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/3quim2/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
薰桃只是一个郁郁而不得志的小网红。在这个没有团队营销就没有曙光的时代，就她的那点点清纯甜美简直有如阳光下跳动的小灰尘。 赶在七夕，单身狗薰桃大概是水逆了吧，在经过一个小公园时居然被抢去了手提包。钱倒是没多少，手机也捏在手里，但证件银行卡可一张都没少全被掳走了啊！ 她一拐一拐地走到附近人多的街上，拨通了110。
五分钟后，一辆警车刷地停在她面前，一个胖胖的警察蜀黍拉开车门走下来问，刚才是不是你报的警？薰桃点点头，然后胖蜀黍又问了几句，薰桃都只是点点头。 上了警车，薰桃看见驾驶位那坐了个侧颜杀，感觉好像好帅的样子呢。 他们在说着些什么，薰桃每个字都听得到，但串起来就听不懂了。她只知道侧颜杀的声音，嗯，挺好听的。
几分钟后，薰桃坐在一电脑旁录口供，帮她录口供的是胖蜀黍。 胖蜀黍语速极快中气十足，但是敲起字来一个个字母像跟他玩捉迷藏，那速度简直堪比树懒！薰桃是连死了的心都有了，但又不敢说要不我来打吧，只能以一种委婉的方式——轻轻指一指字母位置，希望能加快那么一点点。 伤口消毒一下。 薰桃蓦地抬起头，看到侧颜杀一手拿着棉签一手捏着小瓶子，薄薄的嘴唇紧闭，仿佛刚才那句话不是出自他口。 薰桃站起来，弯起手肘，侧颜杀说，坐着。 他半蹲下来用双氧水轻轻擦拭了手肘和膝盖上的伤口，抬眼看到薰桃皱着的眉头，想了想，还是说了一句，很快就不疼了。 薰桃呆了一下，红着脸转过来继续录口供。额，侧颜杀啥时候把胖蜀黍替换掉了？
刚录完口供，胖蜀黍又回来了，手里拿着一个非常眼熟的包包——正是被抢的那个！ 便衣在一个垃圾桶找到的，里面没有钱了，但证件钥匙还在，你看看齐不齐。胖蜀黍如是说。 薰桃喜出望外翻了一遍，除了钱，其他的都在。 你报警时提供了嫌疑人衣着颜色和体征，同时还有他的逃跑方向，不错，小姑娘，临危不乱，接下来范统会开车带你去一趟法医那验伤。胖蜀黍说完似乎向薰桃身后的侧颜杀眨了眨眼，薰桃再定睛一看，蜀黍依旧一副不怒而威的样子。
走进一小院子，昏黄的灯光下站着一个人，薰桃走近看见他，大概终于明白“温润如玉”是什么样子了。 这个是法医，他会帮你查看伤口并拍照。侧颜杀，哦，不是，范统说。 我这到底是破财招桃花的节奏啊，该笑一下还是哭一下好呢？在线等，挺急的。薰桃头脑开始发布这个问题。
等一切手续弄完，薰桃又坐上了拉风的警车，这次终于是开往她家的方向了。 此时是晚上11点半。 不知道是不是薰桃的错觉，自坐上车，总感觉侧颜杀整个人的气场都不大一样了，卸下了些正经？额，气氛有点暧昧。 刚出来工作吧？嗯？ 嗯。 独自在这个城市？ 是。 害怕么？ 还好，吧。 他说话好像总不经意间带一点小尾音，薰桃莫名其妙被撩得像条狗，能跳车不？
车稳稳停在小区门口，薰桃下车长吁一口气，关上车门前正想说句谢谢你，侧颜杀范统已解开安全带，说，我送你上去吧。 于是一段一百多米的路，薰桃走得异常艰难。警察欧巴你想要闹哪样…… 终于到了家门口，薰桃又长吁了一口气，关上房门前正想说句谢谢你，侧颜杀范统一手抵着房门，说，你的钥匙曾落在嫌疑人手里，我还是进去看看吧。 薰桃回过神来，侧颜杀范统已坐在沙发上，薄唇微微扬起。 我是群众的警察，但我不介意做你的流氓。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>再见黄昏</title>
      <link>/post/5avnzd/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2017 09:14:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/5avnzd/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
黄昏，她穿过村里的小路，向北直走爬上小山坡。 铺开一张棉麻老布，从竹篓子里掏出一瓶小酒，一小盒子炸腰果。 她安静地坐下，斑白的双鬓被夕阳染黄，眼角的皱纹被夕阳抚平。 她眼神清澈，依稀还是那个脸颊红润的小女孩。 仿佛，这五十多年的岁月只是一个无痕的梦。 等他。
老周，你说，我是从什么时候变得野蛮任性的呢？大概是你娶了我以后吧？我可记得在嫁给你之前，村里的人都说我乖巧温婉。可这得怪你，谁叫你什么都让着我呢？就好像，不管我做错什么，都该算在你的头上。
记得我生了孩子以后，那些个悲观情绪仿佛被点燃了一样，做什么事情都感觉像泡在苦水里。有一次你写生回来，隔着个小院就听见我在哭，匆匆跑进来，发现我只是因为儿子的尿布还没晒干，没得换。 那天，你抱着儿子，牵着我走上了这个小山坡，那也是个美丽的黄昏，你指着村口那两条路说“每一条路都有左侧和右侧，靠左走是快乐，靠右走是郁闷。痛苦不是因为你在交叉路口选错了路，而是你一直让自己靠右走。”
老周，咱老屋那平房要拆了，征地补偿了点钱，可我真舍不得你知道吗。 我记得有一次，天蒙蒙亮，我刚睡醒，床上没了你父子俩，我马上掀开被子下床找，结果我看到你在隔壁灶台前背着儿子哼着歌。 炉子里干柴枯枝烧得噼啪响，那火舌啊像在沉重的大黑锅下妖娆起舞。掀开木锅盖，满满一池子猪食腾腾腾地冒气，你退避三舍皱起眉头的样子真好看。
老周，我明天就随儿子媳妇去香港了，你说，香港是不是一进去就是高楼大厦呢？那边的老太婆都穿怎样的衣服？虽然我不再年轻力壮了，但身体还算健康，去到那里我吧，尽量不成为他们的负担。 村里的人听说我要跟随儿子媳妇去香港带娃，都说我好不容易把儿子拉扯大，正要享清福的时候，这样一去是要没了自由的了。 是啊，你说我在这里活了快一辈子了，就算儿子不在身边，也可以过得悠然自在啊。
几十年前，大伯和我爹离开山寨出来外面的世界谋生，我奶奶也本可以不跟着出来，现在我总算明白了她。 她更多的不是害怕孤独，而是害怕儿子们在异乡过得艰辛无人依靠。 那年我六岁，我看见奶奶在离开寨子前，架起梯子爬上横梁对她那副早几年前就准备好的棺材摸了又摸。 她说生可以无房，死不可无棺。 可出去以后，她就再没有回来过了。那副为自己准备的棺材，终究没能成为她的归宿。
老周，我不怕六十多岁又去一个完全陌生的地方从头来过，我奶奶不怕，我也不怕。人们世世代代，不都是这样过来的么？ 他们生而在此，现在要去另一个地方打拼也是相当艰辛。 所以，我选择这一条于我而言比较艰难的路，但至少他们两口子的路就能宽一点点。
我不怕苦，我会靠左走。 对了，忘了告诉你，在你走后，我的坏脾气又变好了，可能她知道，这世上唯一包容她的人已经不在了。 谢谢你，老周。 再见，老周。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>山涧</title>
      <link>/post/7stvms/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2017 01:13:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/7stvms/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
不要为未知的将来焦虑 不要被消逝的往事羁绊 你只是山涧中的一滴水 你只有当下能感知到的那一瞬
随波逐流 不可抗力 你虽明白却总无法看清
一瞬即是永恒 永恒只是一瞬
永远永远 听得见 听不清 看得见 看不清
永远永远 像个半梦半醒的孩子
你有点儿意识到 不要为未知的将来焦虑 不要被消逝的往事羁绊 你只是山涧中的一滴水 你只有当下能感知到的那一瞬
一瞬即是永恒 永恒只是一瞬</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大树乌有</title>
      <link>/post/4heixx/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 13:22:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/4heixx/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
子虚记得三四十年前，山里的树都特别特别大，他们十来个小伙伴手拉手才能勉强抱大树一圈。大树们枝繁叶茂林立于山上，当真能够遮天蔽日，仿佛一钻进入它们的地盘，外界的烈日蝉鸣清风时辰便再与你无关。 在几百上千年的大树面前，豆蔻如同小荷尖角上的露珠般脆嫩。
她都是随外公外婆进山劳作的，外公外婆趿着破旧的解放鞋，却给子虚添置了花凉鞋，而子虚从来不舍得穿这双娇嫩的小凉鞋，她用麻绳把它们串起来挂在扁担上，打着赤脚翻山越岭。
早出，沐浴着晨光走过晒谷禾堂，趟过清澈小溪，拖沙带水跨上田埂，山边看似就在不远处，走起来却是一段不近的路。 山边一排排竹子夹着清风沙沙作响，竹子下点缀着几方矮矮的坟。子虚并不会觉得害怕，她还不真的懂得生与死是何概念，她觉得坟就像一个花盆，孕育着某些花儿的种子。 日已冲出薄雾，急着展露光芒，而外公外婆和子虚已走到山边，一头钻进暗无天日的山林，潜心劳作。
孩童都是贪玩的，但在公社化的大环境下，他们大都是劳动小能手。一三五背着干柴去学校，二四没有文化课就要安排集体去敲石子。 子虚很喜欢听老师讲课，但经常有个小“拖油瓶”&amp;ndash;隔壁屋两岁的小女娃，有事没事哭闹两下，折腾下来也都下课放学了。这会儿十来岁的大娃娃背着一两岁的小娃娃上课一点也不突兀，不是自家弟妹就是隔壁屋子的小孩，反正大人去劳作，总会有几个嗷嗷待哺的小娃娃分配给你背。
傍晚，坐在岸边大石头上的子虚久久凝视河水上泛金跳跃的光，大石头旁边有个河神庙，子虚脑子里对神仙的定义就是“有法力一般不露面的小伙伴”。 日落了，她站起来，拾起小花凉鞋，去秘密基地掏出几个新鲜鸭蛋，光着脚丫走回家。 上学，劳作，玩耍，小小的子虚以为这就是永远，以为这就是人生，以为这样慢慢长大就是天长地久。
不记得是哪一天了，大队动员群众进山砍树，于是浩浩荡荡的人群往山上进攻，耸立了几百上千年的老树们横着被抬出来，陆陆续续日夜不间断。曾经静谧神秘的山林热汗成河红光满天。 子虚蹲在村口，胖胖黑黑的小手抚摸着躺着的老树，那一圈圈密密的年轮赤裸裸地倒映在清澈的瞳孔里。
她想起有一个傍晚，她因为贪玩而没有跟上外公外婆的脚步，落在山林里了，光线越来越暗，奇怪的鸟叫声越来越多，子虚特别害怕，她蜷缩蹲在一棵大树下小声哭泣。当小手摸到大树粗糙的皮肤时，她似乎被一位慈祥的老者牵起了小手，她停止了哭泣，抬头看着高不见顶的大树，觉得莫名地有了来自守护神的安全感。 而此刻，她古老而慈祥的守护神却倒在她面前，她甚至无法拥抱得了它。 她无法为它们做一点什么事。
山里依然干得热火朝天，几个中年大汉冲着一个小伙子喊到“别砍那棵树，那是伯公树砍不得！”几位长者闻声走过来也说那树不能动，而那个狂妄的小伙却嘲笑他们胆子小封建迷信，他冲他们喊“伯公树不能砍？我对着他撒泡尿再砍！”……
后来一场大雨，河里漂下许多木材，大伙争先恐后跳进水里捡木材，那个朝伯公树撒尿的小伙像被下了降头一样只会往大河中心漩涡处游，别人拉都拉不回，于是就这样慢慢沉没在翻滚的河水里。当然，这是后话了。
再后来，这群一起劳作一起吃大锅饭的人们各自分飞了，有些人发家致富奔小康，有些人依然一贫如洗几十年如一日守在越来越破旧的老屋里。 楼房一栋栋拔地而起，公路铺到山边，村口的土地公公不见了，岸边古老大石头旁的河神庙被拆毁了，光秃秃的山像个瘌痢头，黄泥土在烈日下被晒干水分，迅速风干变成尘土……
子虚那双只穿过几次的小花凉鞋终究还是丢了，她淌着眼泪在田野里找了好久好久，都没有找到。 她慢慢长大，进过鞭炮加工厂、制衣厂，帮人看过电器店，经历外公外婆老去，云云人海中经历人事名利，安安稳稳嫁人生子……
后来，她把童年的这些点点滴滴像讲故事一样告诉她的女儿。 女儿从未见过那些参天大树，也不知道河神庙旁的大大大石头到底有多大，甚至想象不到几十年前的小花凉鞋长什么样子……她只知道，妈妈的童年好有趣，很美好。
她希望人们能把遗失的敬畏和信仰重新找回来，少一些急进和功利，少一些违背自然的工程。 她也希望土地公公、河神还有大树爷爷们原谅这成长中的叛逆、无知和无礼，继续在桃花源里庇佑生活在这片土地上的善良的勤劳的人们。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>