<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Funny on STEEM@dancingapple</title>
    <link>/tags/funny/</link>
    <description>Recent content in Funny on STEEM@dancingapple</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 07 May 2018 14:20:12 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/funny/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>error:could not open</title>
      <link>/post/error-could-not-open/</link>
      <pubDate>Mon, 07 May 2018 14:20:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/error-could-not-open/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 温馨提示：此文无聊，慎点。
https://steemitimages.com/DQmXyht6SHtScez7cMfBRGZ68ooyj76dynhRc8GEAtk8JCE/2A1E70C8-4958-49CB-BD32-E4243EF1560C.gif
&amp;nbsp;
排在理想情人首位的不是邪魅狂狷十级面瘫的霸道总裁，也不是颜值逆天集奶狗狼狗属性于一身的大明星，而是天才与白痴并存的——黑客。
这里满满的都是来自一位迷妹的崇拜和赞美，所以不用怀疑，白痴也绝对是个褒义词。
这里的“黑客”也并非指那种恶意盗窃信息、欺诈、利用技术犯罪或者反社会的人，而是指那一群好玩、高智商、富有探索精神的专家级程序员。
迷妹恋什么，大致为以下三点——
「黑客的霸道总裁属性」
传说中的黑客通常对一些强加的管理规则嗤之以鼻，认为那是兜弯子的愚蠢行为，对于他们来说：“关着的门就是挑衅，锁着的门就是侮辱”，想办法破门而入，一为自由，二为展现自己聪明。
任何不正义的横行都是耍流氓，所以“总裁式责任心”必不可少。
《Hackers Heroes of the Computer Revolution》（1984年，Steven Levy）一书总结有六条“黑客伦理”——
1、使用计算机以及所有有助于了解这个世界本质的事物都不应受到任何限制，任何事情都应该亲手尝试。
2、信息应该全部免费。
3、不信任权威，提倡去中心化。
4、判断一名黑客的水平应该看他的技术能力，而不是学历、年龄或地位等其他标准。
5、用计算机创造美和艺术。
6、计算机使生活更美好。 大学真段子手经济法老师曾说过：世界上最高的自由是思想自由。
当时年幼不懂，后来在某个时刻开窍了，对这句话满满的感恩和崇拜。
由于天资受限加上后天教育不足，我的思想是没办法自由了，但能成为黑客，其思想自由度一定是非常高的。单单这一点就已经是行走的荷尔蒙了不是吗？
https://steemitimages.com/DQmRbUKJxXUGNM8YZVTB4beM5ddx7Qitt3zpviBq3MriYX7/2B5F069E-6932-4BE0-AC01-136931E6D891.gif

「黑客的浪漫艺术家属性」
我认为黑客并不是单纯的技术控，他们跟“计算机科学家”或“计算机博物学家”是不一样的，就如同匠人和艺术家的区别。匠人会把大部分精力用于“技术研究”的继承发展和维护上，而艺术家则致力于创作出新的、有趣的东西。
在别人的要求下想出“怎么做”，这是工程师，自己决定做什么并且尝试去做，自己创造规格并且同时追求一种美感，这才是黑客的境界。
富有创造力的人最帅了……
https://steemitimages.com/DQmaWVboCpcu6vjaEs915fJnrZnhq4hqxB5KmmQYcjK2qML/9A75E1E7-3BF1-4B0F-B00F-30A0D74B5A36.jpeg
「黑客的呆萌属性」
很遗憾，我认识的人里面应该大概也许没有黑客（或者有但隐藏ing），但没吃过猪肉也见过猪跑吧（这句话是不是说反了）……据大部分描述以及参考那些暂时还没晋升为黑客的程序员，确实可以窥探出这种特性：黑客在日常生活中会显得比较呆萌。
这多像我男神阿银啊！
可能是长期处于程序式固定思维模式，然后就形成了一些固有的行为方式，而这种模式延续到生活上，就会让人觉得……太可爱。
https://steemitimages.com/DQmXXgDZekyNEoww5t4br69Bpqc1CMJYW1yvF2q8V89DGGP/4BF2DCB6-7FCB-45D3-A38A-B01D5252D842.jpeg
超一流的能力、不俗的精神追求、一颗金子般的心，祝看过这篇文章的程序员都能在未来成为狂拽炫酷的顶级黑客。

文章最后，贴几个段子暖场，班门弄斧，有怪莫怪咯~
一程序员去相亲网站找对象，朋友问，找到了么？他说，嗯，找到了他们页面的一个bug。 某程序员退休后决定练习书法，于是重金购买文房四宝。一日，饭后突生雅兴，一番研墨拟纸，并点上上好檀香。定神片刻，泼墨挥毫，郑重地写下一行字：hello world！ 柳依依，她爸是个程序员，依依的大姐叫玲玲，二姐叫玲依，三姐叫依玲。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>当冬夜渐暖，隔着时空对唱  -  月旦评</title>
      <link>/post/5idb9t-or/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2018 16:50:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/5idb9t-or/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 https://steemitimages.com/DQmau4oERdxVmMK58R49bywsytUgXzVyupb83zUWGzqepAP/366EA150-786D-47A8-B0DA-59E5AF10D2B3.jpeg

电脑桌面躺着许多未完成的文档。
感觉自己像个日理万机的皇帝，每晚都强迫自己翻她们牌子。
疲惫啊……
厌倦啊……
劳心费神啊……
https://steemitimages.com/DQmQR8mRsnUqmmpkfmjVFCFK5GR2byzPzb5t1rgN3srHcr8/55793642-C44A-49B3-9910-5B422D956D4F.gif
不知道从哪天开始，穿着单薄也不觉得冷了。
好喜欢这份潇洒。
褪去臃肿，原来又即将迎来新的夏天。
上一次真真切切感受到这个季节，不是在炎炎烈日下，不是在鸣蝉歌声中，而是在小巷的石阶上，痛快地吃着冰西瓜。

今晚提不起笔，翻不开书，或者有点百无聊赖。
逛起了落满了灰的扣扣空间。
于是，跨越了时空，隔岸对望，有了以下对话……

https://steemitimages.com/DQmX7jq7R4jq3QTifATieGqaH5p866s28pWmVfWr5ciVRe4/CFEE0C48-FB12-48E1-8D1B-638A053A37EC.jpeg

姑娘，委屈本来就是一种不说憋屈说了矫情的东西，别太在意，能武力解决就别费唇舌。

https://steemitimages.com/DQmTJt8CzGjrRtTjGk8zqV7SCPkiTicDxPBjCNK7U6of673/BB502C85-0B27-4251-A677-BB84C53A48E8.jpeg

对不起，让你失望了……我终究还是变成了你讨厌的那种人……

https://steemitimages.com/DQmaKjoX1UHdrqYd5GGZXmTv4QWkcdvYDhZDwKfn2LPtmo9/12CAC2F1-2963-466C-929D-9E447D006E3F.jpeg

姑娘，发脾气之前能不能把话说全？至少让我知道，你因为什么生气……是因为中秋节的月亮不够圆么……

https://steemitimages.com/DQmVP63QK9yfChYn5RSj95HTFknWTEuG8dCN3DNwZwGdNH5/6F299136-1D8D-4106-832B-4C80F897B595.jpeg

这个……是乱码么？还是喝醉酒的时候写的？！为什么我没有半毛钱印象？！断片式文章？！

https://steemitimages.com/DQmVQsSF44GzAefJqjYnT3PEDgSGk6es5osbxRdzLSuQxoj/36122695-C40E-415F-B5D5-39D33A1646F6.jpeg

姑娘，能任性的年纪就尽情任性吧，不要害怕没有多少人受得了你的坏脾气，要知道，不是每个人都有机会享受你的小脾气。

https://steemitimages.com/DQmWkoY6TBJVKDWo3EXt6Yzk7jFAfoQPh115Pe2juCivbf7/A6D1761E-9086-4D07-9FAC-FD22AF33F6C7.jpeg

天啊噜……我说我怎么每天都累成狗！原来都是给你坑的啊！
玻璃心姑娘，晚安吧，贴了防爆钢化膜的我也要睡了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>逆水水逆</title>
      <link>/post/2mqtrt/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Mar 2018 13:52:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2mqtrt/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 

本文啰嗦无聊且疑似三观不正，未满十八岁的朋友请在家长陪同下观看。 
各就位，预备，开始——

https://steemitimages.com/DQma8wAhDo8JGtRD4rMWSN6HWANNEHnXqwhasihLro4HL4C/AAA28463-DFBF-4D28-8867-DAE85EABCDA4.gif

呃……不要问我这题目啥意思…… 跟王菲的《旋木》一样，只是单纯地不想称其为“旋转木马”而已。没别的含义。

也是因为我想了很久，文章内容都已经呼之欲出了，唯独个题目还不知道起什么好。

那就，随便起个看起来好玩的吧，反正地球上有趣的人已经太多，我只能做比较无聊的那个。

https://steemitimages.com/DQmc4V3vu67JRuVbtmu5XtHHchZve4k7yw1FdjgEshV3kzs/8E1C3A7D-08A0-423D-98A1-EF370822CE64.jpeg

旅行归来，我得了厌班症。
具体症状表现为看什么都不顺眼，做什么都不顺心。
我认为我就该是个野生的人，凭什么要困在牢笼里做个扯线公仔。

夜深人静的时候，理智的我为弱智的我把脉，查找出症结为——
一方面我渴望着诗和远方，一方面又开始对它起了疑心。

这段期间，粗略看了《人类简史》、《家园》、《蓝色星球》、《地球之盐》、《海洋之死》和《至暗时刻》。

不由得发出一声叹息——
唉……原来我们都是这样的人啊…… 
说真的，我认为人生有两种过法。
一种是：
尽情享受，不要按套路出牌，不婚不育不按揭供楼供房，狂拽炫酷吊炸天的跑车可以有。 
另一种是：
规规矩矩稳稳健健经营这一生，成家立业生儿育女儿孙满堂。 
更直白可概括为：
 如果不打算生娃，就别信奉什么宝剑锋从磨砺出，梅花香自苦寒来了。纵情享受这来之不易的生命，纵情体验这空前美好的时代吧！（如果不服，看了人类史后来辩，苹果沏茶坐等。）  
 如果打算生娃，那就好好奋斗，提高财力和自身实力。毕竟把ta带到了这个世界，身处社会大浪潮，争取多一点资源为ta的成长保驾护航，责无旁贷。  
好，接下来，说说“养老”话题——
此处省略一万个字。

好，继续说回无聊的东西。

短时间内看那么多信息，最大的感悟是，我像被很多人提醒：快思考些什么问题。
然而我又总是反问自己，我为什么要去想这些问题？

https://steemitimages.com/DQmPebq6EXdPoZ7xvyKCbH1itziAeZ1eezGwwP73ekyfwBd/B7BD00D9-13CD-4105-90E5-E472D8160932.jpeg

认知是一场革命，不得不承认，到现在我还是非黑即白的思维模式。

从小就有无数个身边人告诉我——
什么时候就该做什么事情。
说得简单，但实践起来又有几个人知道自己想要什么，能要什么，应该在什么时候做点什么，不应该在什么地方做点什么？

如果认知可以重来，我希望大人们能先让我清楚地明白到——
衣食住行，柴米油盐酱醋茶，实实在在的生活必需品，才是人生的最重要构成部分。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>流萤 -第一章</title>
      <link>/post/4xhtpy/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 15:43:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/4xhtpy/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
纳纳乾坤内， 秋风自布衣。
01 明代，苏州，富庶繁华之地。 街头巷尾书卷舞台，到处都流传着他们的故事，如果明代有微博，他们必定天天上热搜。 他们并非是靠炒作出名的流量小生，他们是才华横溢的文化人—— 唐伯虎、祝枝山、文征明、徐祯卿。
有逆天好作品，想低调都很难，直到今天，这几位大才子依然当红不让。
尤其是“江南第一风流才子”唐伯虎，他的全面文艺修养使得他作品的内涵达到了一个罕见的广度，可是由于花边新闻太多了，以至于每每提起他，第一联想到的并非字画，而是美人秋香。
太耀眼的城市不适合看星星，今天我并不想围绕他们开讲，我想要探讨的，是我那不食人间烟火的男神——沈周。
02 我男神沈周出生于书香世家，爷爷伯父叔叔爸爸都是能诗善画的文人墨客，大家终日以游山玩水、交友宴客为乐。 男神自幼聪明过人过目成诵。
正统六年（1441年），15岁的沈周替父亲办事，只身来到南京。 年少气盛的他忽然起了向南京户部主事崔恭献诗的念头，于是便作了一首“百韵诗”呈了上去。
小荷才露尖尖角，已为官员所赏识，少年顺便还开口替父亲求恩免去了粮长之役。 （这活干了10年已经让他爹心力交瘁了）
崔恭与他交谈后评价：“小友有此高才，已属难得。少年高才而毫无骄矜之色，更为难中之难。”
03 确实，在男神漫长一生的字典里，并没有“骄矜”二字。 他低调、宽厚、阔达、沉稳，不走流量，零绯闻。
生活在一个相对太平的时代，他不卷入政治，而是选择了做一名隐士。
他身边的好朋友纷纷参加科举，特别是一个叫文徵明的同学，从26岁开始就年年参加高考，哦不，参加科举考，屡试屡败屡败屡试，就这样一直考到了53岁。（这毅力，这运气！我也是跪了！）
但我的男神非常清楚自己要的是什么，在“学而优则仕”这种价值观压力下，他依然心胸淡泊，坚决不参加神马科举考试。虽说以他的才学造诣，金榜题名还是有盼头的。（然而高考不是你不考，不想考就不考……）
04 他的“隐世”并非遁迹深林种菊南山下，他关心国家大事，也牵挂民生百态。他的好友遍布朝廷，上至中央下至地方。 他并不自命清高愤世嫉俗，动不动就高呼“一蓑烟雨任平生！” 相反，他恪守礼仪，用心履行世俗义务。
他才华横溢，模样清秀俊朗，却从不风流倜傥。 他活到八十二岁，一生从未卷入历史旋涡，咋一看平平淡淡、波澜不惊。 但如果你以为他缺乏魅力？那就错了。
举重若轻是一个人富有内涵的重要体现。 宽阔而深沉的河，水面往往越显平和。 心中贵有独立，表面何须急迫地表现出叛逆？
我的男神，就是非常富有人格魅力的一个人。 明王朝或许不缺沈周这样的普通官员，但中国的绘画历史，却深深地需要这个人。
05 流萤，字面意思是指飞行不定的萤火虫，在我的理解中，流萤的引申意义为 ——那些心中拥有真正独立和自由的人。
鸡蛋从外打破是摧毁，从内打破是生命。 敢于追求个体价值和自由的精神世界，不迫于大趋势随波逐流，适度疏离政治却又心系民生冷暖，不以君王或世俗的赏赐来作为衡量自身价值的秤砣。
这样的人，谁说不帅？
06 开山第一章，大致介绍一下我男神沈周的出身和人格品性，他是著名“吴门画派”的领袖，祖师爷级别的人物，绘画方面的成就，下回再聊。白白。
分享下我的宝贝—— </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>冷笑话手抄 二</title>
      <link>/post/4fpanc/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 13:40:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/4fpanc/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>因为云就在这里</title>
      <link>/post/23a3cf/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 10:43:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/23a3cf/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
01 风过处，唤醒了谁家篱笆上的牵牛花。 云驻足，谁说的，再也没有流浪可以天涯。
什么是轴心， 什么在旋转？ 露珠回答说， 你的牧场就是我的天涯， 我的咫尺就是你的远方。
02 酣眠在透着斑驳阳光的鱼缸， 我啊，像条睡不醒的鱼。 闭不上眼睛， 吹着迷糊的泡泡。
一层秋雨一层凉， 金鱼晶晶披着薄毯， 啃着云南寄来的鲜花饼， 看不进书， 也听不进歌。
03 这世上，有个邪门的邋遢定理。 精心打扮一番出门大多是白逛一趟， 而不修边幅出门就总会遇上熟人。
长亭外，国道旁， 偶遇旧同窗。 昔日被你打过的矮冬瓜如今目测185以上， 反观自己矮肥圆， 哦，真是风水轮流转。
05 世界上首位机器人公民Sophia问: 你是怎么知道自己是人类？
有时候活得很像个机器人不是吗？ 按部就班地进食、思考、工作、生活。 人事、名利、情感如同被设定了一样， 是啊，我是怎么知道自己是人类的？
回家不到一周， 衣来伸手饭来张口， 在我妈眼中我简直瘦得像难民一样， 除了花样百出的一日三餐， 还有各种当归炖羊肉、人参炖鸡汤…… 我不负所望， 以肉眼可见速度膨胀。
所以你看，我怎么知道自己是人类？ 答案就在这个小小的地方—— 我不是充话费送的， 不是打麻将赢的， 不是发洪水打来的， 我是我妈亲生的。
我啊，是有根的树，是有巢的鸟。 我的过去可以追溯， 我的祖辈源远流长。
06 没有电脑，没有wifi，写不了太长的文章。 今天，就煮了这一锅麻辣烫。
回家充满电， 很快又要回去做机器人啦。
Where did she go with all those books and paper?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>时光盒子</title>
      <link>/post/4ustyu/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2017 13:47:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/4ustyu/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
来自于@小dancingapple的支教日记。移植分享(实为偷懒)，欢迎留言，请勿点赞(●&amp;rsquo;&amp;lsquo;●)
其实小孩子都一样，顽皮活泼古灵精怪无所畏惧，哪里分什么城市的小孩还是农村的小孩。 他们才不需要什么莫名其妙的同情，他们缺乏的是外界有趣信息的分享和精神上的引导。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从未到过的地方</title>
      <link>/post/5q1t5e/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 16:17:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/5q1t5e/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
傍晚 天空突然下起倾盆大雨 入夜 雨停
推开沉重的门 雨水的灵魂悄然附体
天桥上的风凉凉的 踩过积水 脚下荡起暗暗的光
远处的铁轨上 长长的火车正滑过 车厢里 弥散着温馨的光 它载着的 是无数个故事
车上 有我认识的人吗 车上 有同样凝视着我此处灯光的人吗 车上 有我吗……
哪怕迷路 也想来一场惬意的旅行 come with me ？……
首先我们来到这个地方——
&amp;ldquo;林断山明竹隐墙，乱蝉衰草小池塘。&amp;rdquo;
然后，我们坐船，横渡大江—— &amp;ldquo;汴水流，泗水流，流到瓜洲古渡头，吴山点点愁。&amp;rdquo;
下了船，我们爬山—— &amp;ldquo;北山白云里，隐者自怡悦。相望试登高，心随雁飞灭。&amp;rdquo;
不要顾着赶路，低头看看花草呀…… &amp;ldquo;细蕊辍纷纷，淡粉轻脂最可人。&amp;rdquo;
摘朵花送给你心底的那个人—— &amp;ldquo;盈盈一点芳心，占多少春光，问卿知否？&amp;rdquo;
拿好你的花，我们即将爬到山上，看这壮丽风光—— &amp;ldquo;脱巾挂石壁，露顶洒松风。&amp;rdquo;
天色已晚，我们要坐直升机去客栈啦—— 别担心，给你买了保险。 安全着陆，请在这古色古香的客栈里好好休息，我们明天再去游玩。 请感谢你的导游，我，dancingapple(●&amp;rsquo;&amp;lsquo;●) </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>幸福的保险</title>
      <link>/post/68htqa/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 13:22:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/68htqa/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
今晚老dancingapple偷个懒，让无牌爱情分析员——2010年的@小dancingapple上来Steemit玩玩。
风险，是指一件事情有两种或以上的结果。
爱情有风险，它可以产生很多种结果—— 分手 分手后复合 分手后永成陌路 分手后仍然是朋友 结婚 不分手却不结婚 结婚后离婚 离婚后复婚……
有没有一种保险，是专为爱情设计的？ 好像有，但是当两个人一起签下这份保险合同时，爱情就已经悄然变质了。
爱情就是这么回事，它可以很强大，强大到让两个人可以不顾一切地在一起，流言蜚语算什么？生死算什么？但它又很脆弱，脆弱到你时刻呵护都避免不了受伤。
男生爱得快，放下也快；女生比较慢热，从害怕投入到全心投入，是一点一滴积累的过程，实实在在。在爱情抽身后，往往痛得比男生久。
当然，不是说男生比较无情，说爱就爱，不爱就不爱，这是由他的角色而决定的。男生的世界一般比女生的宽广，接触新环境的频率也比较高，所以在失恋后，他不用刻意去散心，发泄掉最初的纠结后，很快就能投入另一个轨道，一个再也没有她的轨道。
再能干再要强的的女生心底里都是渴望温暖渴望安定的。所以一旦她在他的身上找到归属感后，就会依赖上他，慢慢相处，便产生了一种不可名状的亲切，慢慢，他就融进了自己的血液里。
曾经那硬朗的心和远大的志向便慢慢为他而妥协，于是，为了他，慢慢放弃了一些最初的追求 。这是女生的一种投资，同样，这种投资也没有保险可买。
我很少关心娱乐新闻，不过张雨绮和汪小菲的情变却让我觉得感慨，单单分手吧，也正常，但是汪小菲却在分手后迅速跟大S订婚。这让我觉得恐惧，难道男人，是冷血的吗？难道，过去与她的种种经历，都只是一场无关痛痒的电影情节吗？
正是印证了一句歌词—— 对你仍着紧，但痛心。 无奈爱在最后最终转交别人。 冷冷长夜深，梦更深，人渐惯在爱路继续浮沉。
昔日那个宠着自己的男人，一夜间，转过身，对另外一个女人做同样的事情。 自己昔日的位置刹那被另一个她取代。
她在晒着幸福和甜蜜，说，有些人相处了好几年都猜不透，而有些人第一次见面就感觉认识好几年了。 而他呢？附和着她的高调，仿佛从来不曾爱过自己。
这可真让人难受。 无奈，爱情是个高风险，却从来不提供保险的东西。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>十七</title>
      <link>/post/5wvkq/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2017 07:15:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/5wvkq/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
终于周末，阳光明媚秋高气爽，但今天没有出去玩。
本是打算在家好好装扮装扮，比如，画个青蛇妆—— 又比如，东方不败—— 再比如，六指琴魔—— 只可惜设想是丰满的，现实是骨感的，玩到自己都笑场，哈哈……
谢谢古琴十七和裙子茶靡友情演出
你叫什么名字？ “十七” 哦，春雨柳烟，情窦初开，善感而不多愁，正是花样年华。
娱乐一下，祝大家周末愉快~ </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>让裙子飞（月旦评征文）</title>
      <link>/post/25iose/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 15:48:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/25iose/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
本期月旦评征稿范围宽广，没有限制题目格式和体裁。我想，应该在时空上也没有限制吧？( °  °) 借此机会，我帮2011年的@小dancingapple投投稿。
老dancingapple:
小区三楼花园新建了一个露天儿童乐园，今晚路过，看见一个小孩站在滑梯上&amp;rdquo;变身&amp;rdquo;，另一个小孩在他的动感光波下&amp;rdquo;倒地挂柴&amp;rdquo;。 他们躺在滑梯下大笑，呼喊，玩得非常愉快。
人啊，为什么非得要掌握&amp;rdquo;透过现象看本质&amp;rdquo;这一技能呢？ 是不是从简单的事物里看到越多就越聪明？ 也许真的是吧。 不过，我今晚突然觉得， 伤心就哭，开心就笑，傻傻的，也挺好。
图文原创</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>地主家的傻儿子</title>
      <link>/post/4recis/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 16:50:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/4recis/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
01
车水马龙的永通街7号，站着一栋瘦弱的小房子，黄窗白壁，看上去更显得面黄肌瘦。 而这营养不良的小房子对面，是一栋胖胖的大房子，宽敞亮堂，大红配金黄，啧啧，典型的土豪级装潢。
在这个赚钱非常容易的时代，我家属于非常容易被人赚走钱的种群。 所以，比起对面那地主家的幸福生活，日子和我都有点难过。
02 近距离顺利上完了小学和初中，高中不再以户口辖区划分，我以一般一般世界第三的成绩考上了九条街以外的那所名校。 真是造化弄人，从此我跟地主家的傻儿子成为了同桌。
傻儿子话不多说但句句毒舌，IQ卓越但情商感人，干净俊朗但脑回路清奇，反正就是一个十级矛盾之外星物种！ 人如其名，他有个奇葩的名字叫——莫等贤。
03 坐在莫等贤前面的那位冰山帅哥叫展聪，除了成绩不好，其他一切都好。
体育课，男神展聪在篮球场上碾压小喽啰，傻儿子不爱运动，跟我一起坐在阶梯上。
我托腮呈花痴状，说，&amp;rdquo;傻儿子啊，我想，我大概是爱上他了。&amp;rdquo; 莫等贤皮笑肉不笑，说:&amp;ldquo;哦？是吗？说明你性取向正常。&amp;rdquo;
我回头白了他一眼，再转过头继续看我的男神，感叹道:&amp;ldquo;他怎么就这么帅呢，唉……&amp;rdquo; 莫等贤说:&amp;ldquo;可惜了，审美观不正常。&amp;rdquo;
04 周五傍晚，我吹着口哨踩着我的小单车走在回家的路上。 天空那么大，迎来新暑假！ 夕阳那么美，心情那么好！
偏偏轮胎漏气了。 这前不着村后不着店的，不能骑的单车——扛也不是，推也不易。
要是展聪经过就好了，若他肯陪着，走到天荒地老也成！我暗暗祈祷。 可天不遂人愿，男神没踪影，面瘫份子莫等贤倒是出现了。
&amp;ldquo;早叫你减肥，怎么就不听呢？可怜这单车。&amp;rdquo;他双手插在裤兜里，一点帮我推的意思都没有。
&amp;ldquo;体重不过百，不是平胸就是矮！你懂什么！&amp;rdquo;
他停下脚步，扬了扬嘴角:&amp;ldquo;恭喜，你这三项都完美达标了，过百，平胸，矮。&amp;rdquo;
粉红色的风吹过，夕阳下，我居然觉得他笑起来好像比展聪还要帅！ 疯了疯了！ 我想我可能是脸红了，只好佯装生气，把破单车往地上一摔，跨步往前走不再回头。
他扶起我的单车，不紧不慢跟在我后面走。
记忆中，那段路我们走了很久很久。 回到家，华灯已亮，他默默把单车停在我家门口。
05 那晚睡前，我用窗帘掩护，偷偷趴在窗口—— 他的房间灯还亮着，窗户开着，隐隐约约可以看到一点点，然后，他居然也站在窗口！ 我迅速躲进窗帘背后！ 内心狂跳，又有点窃喜！
好漫长的一晚啊！整晚都感觉到心在跳！ 半夜实在睡不着，只好又偷偷溜到窗口。
他大概是睡了吧。 这个点，不睡才怪。 可我怎么就睡不着呢？
突然觉得跟他同桌也不是那么糟糕。 反正，对下学期，有了甜甜的期待！
06 新学期赴约而来，但却没有了莫等贤的身影。 据说他跟异父异母的妹妹莫舒一起被家人送去了国外。
闺蜜小田田一直供职于路边社，各种小道消息顺手拈来。 &amp;ldquo;他们是要结婚的，你知道吗？虽说是异父异母，但毕竟她妈嫁给了他爸不是吗？真是闪瞎了我的钛合金狗眼！&amp;rdquo;
莫等贤啊莫等贤，保密工作做得这么好，不去做间谍真是浪费人才！
大概是愤恨的我美出了新姿态，展聪把桌子移下来成为了我的新同桌，但我实在高兴不起来。
我怀念的是无话不说 我怀念的是一起作梦 我怀念的是争吵以后 还是想要爱你的冲动
07 后来，我考上了大学。 后来，我毕业进了国企。 后来，我家发了一笔横财。 也没啥，就是永通街7号那栋面黄肌瘦的小房子被征收了，我们得到一笔十分可观的赔偿款。
我老爸十分豪迈，大手一挥给了我一笔钱，吼道:&amp;ldquo;妹妹你大胆地往前走！往前走！&amp;rdquo; 有了老爸壮胆，我勇敢摔了金饭碗，跟闺蜜小田田合伙在洱海旁开了一家客栈。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>apple杂货铺</title>
      <link>/post/3r6yzo/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 16:10:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/3r6yzo/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
整理分享一下最近淘的小玩意——
这是个翠玉雕鱼珮件，L14cm,估计刚出水不久，哈哈。鱼嘴那里有一个小洞，可以用绳子把它串起来，但那样感觉好可怜，所以我还是直接让它在我书架上自由活动。
南江 画的《菊》，看这一丝不苟的画风，确实，这是一幅日本画。 细微处——每一朵雏菊的脉络都是颜料混上了类似珍珠粉的物质，看上去十分立体逼真。 手机拍不出原图的精致。更拍不出那种宁静致远的气质。
这个是白瓷暗纹高足杯。 有趣的地方在于——它表面看上去就是一个十分朴素的白瓷杯，但如果你把它拿到灯光下，却可以看到里面其实是有两条龙的。 我觉得它正如有些人一样&amp;rdquo;最华丽的内涵往往藏在最质朴的外表下。&amp;rdquo;
画家 张荣昌的《远眺》，这只是作品局部，这个眼睛水灵灵的美人，气质纯净积极向上，真是让我一见倾心(●&amp;rsquo;&amp;lsquo;●)
这个是黄白玉透雕龙纹珮件，一个朋友鉴定说它是清代的古和田玉。不知道呢，对于玉我暂时没啥深入研究。
这个是黄玉卧马珮件，造型很可爱 
画家 曹仁容 的《家在江南黄叶村》
这也是一幅日本画，我给它起了个名字叫《富士山下》 ，已经寄给一朋友了，并没有留下相片。
春夏秋冬四个小碟子&amp;amp;灰玉刻动物珮件
比起逛街买衣服，我觉得我还是更喜欢淘这些小玩意。（睁着眼睛说瞎话(ì _ í)） 如果，假如，倘若，以后我开一家杂货铺，恳请走过路过不要错过，欢迎来逛逛哦(=^▽^=)
÷可爱的小小猪外，其余图片皆为原创。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>麻木虫[&#34;谷哥点名&#34;10#认真]</title>
      <link>/post/10/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 16:30:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/10/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
谈到&amp;rdquo;认真&amp;rdquo;，我第一个想到的是当初教我开车的那位老师傅——&amp;rdquo;唐僧&amp;rdquo;。
话说当时我报考驾照，爸爸担心我跟着驾校的教练学不到真本领，所以请&amp;rdquo;唐僧&amp;rdquo;出山，开了个小灶，带我磨练车技。
&amp;ldquo;唐僧&amp;rdquo;是个怪老头，戴着顶鸭舌帽，唠唠叨叨神神化化，简直就是翻版&amp;rdquo;罗家英&amp;rdquo;。
第一次见面，他十分严肃地跟我说:&amp;ldquo;开车就如同做人，既要为自己好，也要为别人好。&amp;rdquo;
第一次上课，他十分严肃地跟我说:&amp;ldquo;手握方向盘，脚踩刹车，任何一个细微的动作都关乎安全，你的基本功必须过硬，正统！一点坏习惯都不要给我有！&amp;rdquo;
他自有一套古怪的车技训练方法——
一、第一个星期 车我都没摸着，天天猫在角落头摆弄可怜的不知道从哪架车上拆下来的方向盘； 而他在传授我四种常用手势以后就一溜烟跑去吹空调打麻将了。
那一个星期里，别的学员都已经会走S弯……
二、第二个星期 终于让我上车了，但不准开。 练什么？踩离合油门刹车！各种搭配，无数次重复！ 而他就是偶尔过来视察一下，喊到:油门刹车刹车油门！ 要求我必须在最短时间内正确无误反应踩下去。
那一个星期里，别的学员已经在学倒车入库了……
三、第三个星期 在详细介绍各种按钮性能以后，总算让我启动了。我已深深懂得他的套路，果然，一个星期都在训练直线走，前前后后。
往前走，不到三十米的距离，要完成&amp;rdquo;启动-换挡-加油提速-刹车减速-换挡-停车&amp;rdquo;这一系列动作。
往后退，要学会看四周&amp;amp;倒后镜，控制速度，要求在距离终点三十公分处停车。
那一个星期里，别的学员已经学完了侧方位停车了。
三个星期练下来，我成了驾校里的一朵奇葩，一个笑话。 还有关键的一点是—— 由于怪老头&amp;rdquo;唐僧&amp;rdquo;已经退休，我正儿八经的教练另有其人，所以我这一整套训练都是顶着各种眼光和压力进行的。
但怪老头他反而云淡风轻，他可不在意别人的眼光。他说既然教了我，那我就是他的徒弟，得认真教些本领。 是啊，自从跟了他学车，每天早上六点钟准时电话催我出门，早出晚归，日晒雨淋…… 想学不到本领都难……
一段时间过后，他觉得我的基本功练得差不多了，就让我归队了，这时他几乎全程陪同指点。
本来我以为自己会跟不上，没想到我的技术居然比其他人还要好。 哼哼，之前不是嘲笑我的吗！这下我可扬眉吐气了！
半坡起步倒车入库侧方位停车S弯等等他一稍作提点我就能完成，效率杠杠滴！
除了这些，他还详细教我怎么看车头路面，如何判断各种距离，什么手势用于什么路况有什么窍门对应有什么口诀，哪些细微的动作如果不注意会有什么后果，等等等等。
趁着别人傍晚都回家了，他还教了我怎么漂移转弯，怎么漂移入库！练完车还能学学咏春！特别好玩！！
得益于&amp;rdquo;唐僧&amp;rdquo;的认真指导，我的各项科目都是满分一次性通过。
而除此以外，他的&amp;rdquo;匠人&amp;rdquo;精神也影响了我——
简单的事情重复做，重复的事情用心做。 不急于求成，静心磨练，这就是和别人拉开距离的诀窍。
后来我渐渐发现能按照这个方针坚持做下来的那些事情都取得了优秀成绩。
“简单的事情重复做，重复的事情用心做”，细节决定品质，认真成就大师。 我想，就是这个道理。
人非机器，难以时时保持心无旁骛。 不管是大事小事喜事伤心事，时间久了，渐渐地都会麻木。 麻木虫会在不知不觉中吞噬掉你的专注。
假如认真有温度，如果不坚持，那也只是一杯白开水的热度，放着放着，慢慢也就凉了。
所以在学一些新本领时，不妨先把复杂的总体简单化，静下心来磨炼基本功，尽量保持认真的热度。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>每逢佳节胖三斤</title>
      <link>/post/2rddaz/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 10:44:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2rddaz/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
中秋快乐呀！(●&amp;rsquo;&amp;lsquo;●)
今天妈妈在厨房忙活了一整天， 分享一下她的厨艺
油炸花生&amp;amp;冬菇 卤鸭 鲍鱼 炸芋头&amp;amp;芋圆 芋圆 胡椒猪肚汤 虾虾 一起来点灯笼吧(  )  ☆ 欢迎来我家做客噢( ﹡o﹡ )</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Better me</title>
      <link>/post/better-me/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 17:03:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/better-me/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
黄金假期。 先分享一下昨天陪家人逛的那个蛮有趣的地方。 这是一个做成了旅游风景区的房地产楼盘。
切入正题，在此介绍一下我妈妈—— 18（+n）年前的今天，可爱的她激活了可爱（至少在他们眼中）的我。 18（+n）年后的今天，可爱的她送了我一份生日礼物—— 此时此刻我不知道怎么表达自己的心情。
[远处海港传来阵阵船笛 我一直飘零到被你拣起
如今望著反映窗户玻璃 有个我陌生又熟悉
I can Smile a little more Sing a little more Feel a little more 全因为你
说好了要为幸福 一天天地练习 练习 Laugh a little more Love myself a little more
要学会更加善待我自己 为你我变成了 Better me]
谢谢爸妈给予我的一切。 祝愿你们健康平安。
就让我任性一下吧。 祝我生日快乐。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>介绍一下我的冷笑话手抄</title>
      <link>/post/6tpge9/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2017 03:29:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/6tpge9/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
下回待续~O(∩_∩)O~~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>hellllllo!yellow Minions</title>
      <link>/post/hellllllo-yellow-minions/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Sep 2017 14:36:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/hellllllo-yellow-minions/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
Hello! The cool cute and mysterious robot.
I am dancingapple. Nice to meet you! I am human, with heart beat, body temperature, emotion and aging.
How were you born? Do you comes up something that we don&amp;rsquo;t know? Do you have time in your world? What&amp;rsquo;s your world like? Do you have &amp;ldquo;the view of life and the world&amp;rdquo;? What are you doing all day long?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一个关于“月旦评LOGO”的脑洞</title>
      <link>/post/logo/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Sep 2017 13:19:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/logo/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
从前，有一个浩瀚的宇宙——
宇宙里，有一个银河系——
银河系里，有一个Steemit——
Steemit里，有一个cn——
cn社区里，有一个活动叫“月旦评”——
“月旦评”LOGO征集活动里，有一个关于“一个关于&amp;rsquo;月旦评LOGO&amp;rsquo;的脑洞”的LOGO——
创作过程
创作思路（理想很丰满，出品很骨感）
01 “一生二，二生三，三生万物”， 我们存在于现实世界里，思想活跃于互联网之中。 无数个体输入了自己的思想，在Steemit这个平台里产生各种碰撞，从而不断衍生出新的东西。
02 LOGO局部犹如万花筒，寓意cn社区内容越来越精彩纷呈，形式越来越多元化。
03 “月旦评”三字选用了独一无二的中国篆书字体，更有韵味的同时也直接呈现了中文社区独有的内涵。
04 logo布局运用到了中国字画的“留白”、“呼应”和“方圆互补”技巧。
“月旦评”三字借鉴印章形式，低调而秀丽。
05 “月旦评”创刊号第一期主题为“中秋”，所以设计成一个圆月形状，祝愿在地球各个地方的cn小伙伴们花好月圆，人月团圆。
创作感言
记得上次用软件设计logo是在八百年前，技巧生疏到差点没跪在键盘前！
图片是挫了点，但至少还是把思路表达出来了，看在这苦劳份上，请多多包涵！
另外，我不会告诉你这创作灵感来源于《三体》的“水滴”。
文章最后，我们再回顾一下这个大脑洞的LOGO——</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我爱故我在</title>
      <link>/post/7q8pcd/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Sep 2017 15:18:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/7q8pcd/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
话说有一天，我妈来这城市看我，我兴高采烈安排好各种行程。 但她老人家一天逛下来似乎不大高兴——
房子那么高那么窄，跟蜂巢似的，还几乎没有阳台？衣服被子晒哪里？ 窄也就算了，还这么贵？几十平方差不多要一千万？ 人那么多，那么挤，节奏还那么快！ 吃碗面都要五六十块？ ……
从那以后，我再不敢跟她提起有关“累”或者“辛苦”这等字眼，因为一旦提起她就会打蛇随棍上各种叫我回家发展。
然而就算我再小心翼翼，她也还是各种微信洗脑，总发一些标题党的文章过来，比如：
“活久见！这就是香港两千万的豪宅！” ——内容是一间又窄装修又一般般的住房；
“从化爬山别墅，前院花园后院温泉！便宜到难以置信！你还不心动吗？” ——内容是各种直接可以做屏保的别墅美图；
“在哪个城市最难嫁出去？请对号入座！” ——内容就不提了。没眼看。
人艰不拆，关于房价这玩意，我也不再写下去打击自己自信心了。
尽管这边月租一万多也只是个蟑螂看到都想哭的单位； 尽管留在家里发展的很多同学朋友早几年前就开启了有车有房晒二胎夜夜笙歌的人生赢家模式； 我还是要积极乐观呀！做人最紧要嗨森对不对！~
说实话我还真不大羡慕他们。我更多还是爱这里的。
努力过后不一定就能翻山越岭，这是这里教会我的第一个道理。 比起回家做公务员或者亲身论证“干得好不如嫁得好”的各种甜蜜套路，在这里能尝到各种酸涩，冷水被泼多了，自然更能心明如镜 ——我是谁，我在哪，我要做什么？
我干得多，但是我挣得少呀！ 我住得小，但是我房租贵呀！ 我起得早，但是我回得晚呀！ 所以在这里我永远不会是那个被温水煮着的青蛙。
清晨走过中环街头，西装革履行色匆匆的职场精英跟悠闲自在爱理不理高攀不起的原住民形成鲜明对比。 建筑也是这种现代与传统相互融合的风格——居然一点都不违和，反而呈现出一种独特。
收工以后吃什么？这个世界性难题在这里显得so easy！ 各种高中低档餐馆店铺应有尽有，有很多还是做得蛮有良心的，喝碗粥吃个菠萝包你都能感受到店家的认真。
熬过了累成狗的工作日，周末迎着海风去岛上走走，吃碗豆腐花，看日出日落，惬意而美好。
这里贫富悬殊，捡易拉罐的老婆婆和坐劳斯莱斯的大鳄可以同时出现在同一个画面； 这里永远都不乏“故事”，仿佛每个人都是从市井小说里走出来的人物； 这里总有许多追梦者，他们在用自己喜欢的方式自由编织着梦想……
这里承得起繁华，也容得下质朴； 这里玩得起纸醉金迷，也烧得起柴米烟火； 这里懂得及时努力，也深谙及时行乐之道。
大时代大浪淘沙风云变幻，狮子山下却仍有一群锐意进取的守旧人。 我能在这里感触到童年时代早已尘封的东西。
所以，这么美好的地方，岂是区区高房价就能把我吓跑的？
文章图片皆为原创
感谢@bestmz出了这么好一个话题 https://steemit.com/cn/@bestmz/60sbd ，希望你们也一起分享一下你所在你所爱的地方^-^</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>晚秋，来一场淋漓尽致的失恋       [第八期“谷哥点名”作品]</title>
      <link>/post/55h5nq/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 07:00:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/55h5nq/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
多事之秋。 在我忙得焦头烂额的时候，闺蜜忌廉口齿不清地在电话里说，亲爱的……亲爱的，哈哈，我失恋了。 立马甩下手里的活朝她狂奔去。
她住在一栋旧楼的顶层，没有电梯。 一楼铁门左侧供奉着土地公，想起上回跟她喝多了忍不住扶墙对着它老人家吐了几口！现在觉得好懊悔！ 低头默念：土地公公您大人有大量，有怪莫怪，小女子不懂事……
忏悔了好久，门开了，一个衣衫不整的女人倚着门风情万种冲我抛媚眼！
我倒吸一口冷气，何方妖孽！
忌廉一身酒气长发披散，嘴嘟起来眼睛猛放电，然后灿烂一笑——满嘴血红，吐血了吗！？ 再认真一看，又不像血，是喝酒什么的被染红了？
我晕！醉成这样你居然没从七楼滚下来？ 她眼神迷离地看着我，沉默片刻，说，我就是一路滚下来的噢……
我无语，只好一级一级把她扯上去。 拽回房子，本想扶她到床上去，无奈重了点，只好顺其躺地下。 一躺下，她立马捂着眼睛痛哭了起来。 本想责备她的我顿时心软，也眼红红地坐下来，抱着她。
忌廉哭得好厉害，我一句话也说不出口，紧紧抱着她，为她拨开黏在脸上的发丝。 直到她沉沉睡去。 我用湿纸巾帮她细细擦脸，再用白花油给她轻按太阳穴，怕她头疼。
她的男友我见过几次，某连锁酒店太子爷。 年初，忌廉在一咖啡厅兼职，他在那摆了一架钢琴，某天过去弹琴，对忌廉一见钟情随即展开追求，后来就在一起了。 想不到，秋天还没过完，这场甜蜜恋爱就走向了萧条。
我明白，爱情这事就像自驾游，有起点，但何处算终点？走到地老天荒才算功德圆满吗？
但看到挚友如此消沉，我心里还是充满了对他的愤恨。
睡梦中忌廉仍在流泪，我怎么擦都擦不干。
“唉，傻瓜，难受了不要一个人喝闷酒啊，我愿意舍命陪你干几张三年高考五年模拟……” 在我艰难挤出冷笑话哄她之际，电话响了，是他——
犹豫片刻，我接了，免提。 他那边也沉默了一会，然后开口就是经典—— 我知道你很难过，我也是。 …… 但我家的情况你也知道，我连下个月自己能不能留在这里都不知道。 …… 你要的我没有办法给你。 ……
我怀疑他是在对着稿子念，继续沉默。
他又说了一些话，我再没听进去，直到他说—— 等我安定下来吧，我再找你，我们再好好谈一场恋爱。
听到这句话，神游的我突然反应过来， Excuse me？ 等你回来？ 她是你呼之即来挥之即去的人吗？！
于是我抓起手机，对他说了一句： 哦，你刚才说什么？ 谈恋爱？ 不好意思，她戒了。 挂掉。
然后我又抱了抱我的忌廉，说， 别害怕， 总有一天，我们会嫁给爱情； 总有一天，我们会为人母亲； 总有一天，失恋这些芝麻小事，都只是碟下酒菜。
我们一个像夏天，一个像秋天，从九岁开始，这友情就注定白头偕老。
文章配图一为网络图片，其他均为原创</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Steemit小名片</title>
      <link>/post/steemit/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2017 14:24:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/steemit/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
从小我就莫名害怕自我介绍—— 当我独自站起来面对一群陌生人时，永远不知从何说起。
“我是某某某，性别女，出生于九十年代初，现居xxx，电话号码xxxxxx”，这些信息是我的，但我就是它们吗？
直到有一天，我看到了村上春树的一段话： “当你只有两页草稿纸的时候，你无法在如此小篇幅里阐述自己是怎样的人，但你可以描写如何制作面包啊，或者如何打扫卫生等等。 自己本身是无法描写的，那或许是个虚无，写下去只是个无尽循环的胡同。 得多观察身边的事物，通过外界你才能认识自己。从怎么制作面包可以窥探到你的思路方法，而这真真实实干出来的，才是你啊。”
醍醐灌顶。 从那以后我喜欢用一个水桶来比喻自己—— 水桶有长板和短板，正如我有优点和缺点。
我的短板是数学—— 从高一开始就只徘徊在及格线附近，甚至高三还考过一次36分（总分150分），真是差到令人发指！ 有一天晚自习，数学老师把我叫去办公室，开口第一句就是：“我知道数学是你心中最大的痛”，我差点没吐血，接着他又语重心长地说了一句：“但你也不能老在我课堂看三毛张爱玲啊！”
说起这个，又引申到我的长板了——语文 不管大考小考，我的语文成绩都是年级前二十的，比起死猪不怕开水烫永远倒数前二十的数学，哪次语文考个二十一名我都觉得是个耻辱。
既然是水桶，那肯定是用来装水的——学到的东西 舞蹈 缘起于幼儿园，那时市里面有个宋庆龄杯少儿花会舞蹈比赛，有幸被老师选上了，从此便结下良缘。 一直到高中我都是学校舞蹈队成员。 每个清晨，天蒙蒙亮，甚至有时大冬天天还没亮，我们早早就到校开展各种训练了；放学我们也都是最后离开的，匆忙跑回家，速度洗个澡吃碗饭就又赶着回学校上晚自习了。
付出是有回报的，比如有时要去参加比赛恰巧避开了月考，哈哈。
书法 四年级的时候学校挑选国画比赛苗子，当我知道这个事情的时候苗子们都已经上了几节培训课了。 伤心的我回到家把事情告诉我妈，结果她老人家二话不说踩着单车带我去找她的一个朋友——年逾花甲的李伯伯，在他满是收藏品的家里我画出了人生中的第一朵牡丹。
最后我拿着作品去找国画老师，但他也还是没有收我，倒是书法老师招不到苗子，硬是收我为徒。 想起也是搞笑，我当时不情不愿老是请假，有一天周六我又翘他的课，让一个男生捎口信说我病了，结果书法老师踩着单车跑了几个医院找我，吓得我从此好好学习天天向上。
当年的书法比赛我拿了三等奖，后来几乎每一届比赛都是千年老二，NO.1就是那个帮我捎口信的男生。
不知道算不算喜欢，后来一有空就临帖，混了个地方书法家协会会员。 有一次天上掉馅饼居然拿了某次全国书法比赛（业余的）一等奖。估计那是我此生能在这方面拿到的最高荣誉了呵呵呵。
至今大概就是装了那么半桶水吧。 目前是个港漂，小编辑，因为喜欢各种字画文玩，所以时常过去皇后大道那边的拍卖会兼职。
除却工作，日常生活是个宅女，一懒起来连床都怕了我。 旅行？也喜欢，不过我属于不会玩的那种人，要是没人做导游，我大概就是在客栈玩几天手机的份吧……
喜欢下厨，粤菜为主，糖水点心为辅。 最喜欢喝妈妈酿的酒，最喜欢吃爸爸煮的姜葱鸡，最害怕吃妹妹炒的蛋炒饭。
养过蜗牛、乌龟和猫咪。 在熟人面前是个话痨以及冷笑话小能手。总喜欢送朋友一些小礼物。
加入steemit一个多月，感觉像回到了高中——有传说、有风云人物、有男神女神、有学霸、更有一群非常有趣的朋友。有时候在群里谈古（吹）论今（水），也是超轻松搞笑的。
有钱？对，可别忘了鼓励神器。有句话怎么说来着？ 穷并不可怕，可怕的是穷的人是我。哈哈哈。 能锦上添花固然很好啦，但如果以它为衡量标准或目标？那可不要太累啊。
舞者都有一个信念——
尽情旋转吧！哪怕舞台下没有一个观众，哪怕永远没有鲜花和掌声。 在此与你们共勉。 最后祝你们成长快乐，天天开心~
特别鸣谢@TVB和@mrspointm在写自我介绍贴上给我的建议。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DA武功修炼秘决This is a post about Kung Fu.</title>
      <link>/post/da-this-is-a-post-about-kung-fu/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2017 10:48:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/da-this-is-a-post-about-kung-fu/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
卷首
其一
江湖儿女皆大情大性敢爱敢恨，未有淋漓尽致纵情无悔爱过他人者不适合修炼此秘籍，请绕道而行。 This is a post about Kung Fu.
其二
问世间情为何物，直教人心碎欲绝。 情伤损元气，心痛气虚之际练功易导致元神逆转走火入魔，故近期失恋者不适合修炼此秘籍，请绕道而行。 Since I don&amp;rsquo;t how to translate, please teach yourself Chinese.
其三
该秘诀汇集楼兰遗萃与仙藏绝世秘传心法，震古烁今至高无上气效极具大道至简。 资质卓越骨骼惊奇者方有机会打通任督二脉修成正果，故修炼此武功前请获取博士以上学历或取得奥运金牌。 Since I don&amp;rsquo;t how to translate, please teach yourself Chinese.
第一章
第一招式：万物皆空
以北向南，正身端坐于山顶，沐浴于晨光之中。垂脸闭目，双腿盘坐，双手放于双腿上，呈智慧手势。用鼻吸气，保持两秒，感受腹部扩张，清凉的空气随着循环贯彻全身；用嘴呼气，保持四秒，带走沉积在体内的垃圾。 Since I don&amp;rsquo;t how to translate, please teach yourself Chinese.
第二招式：逍遥乾坤
一生二，二生三，三生万物。人有悲欢离合月有阴晴圆缺此事古难全。 Since I don&amp;rsquo;t how to translate, please teach yourself Chinese.
第三招式：三荤一素
民以食为天。糖醋排骨、水煮牛肉、宫保鸡丁和醋溜白菜，都是不错的选择。 Since I don&amp;rsquo;t how to translate, please teach yourself Chinese.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>