<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on STEEM@dancingapple</title>
    <link>/tags/blog/</link>
    <description>Recent content in Blog on STEEM@dancingapple</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 23 Sep 2018 15:57:39 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Better Me</title>
      <link>/post/zxn6r-better-me/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Sep 2018 15:57:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/zxn6r-better-me/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
https://cdn.steemitimages.com/DQmbongpisw6qefxowtvCnWyHkyG9Ftk7kCGyGcK6RMZutD/FF1A6973-8F19-4477-85CE-C6356608B2D6.jpeg
这是公元前3世纪初期的基尼斯神庙碑座，上面保留了一些德尔斐箴言——
年少时，举止得当； 年轻时，学会自制； 中年时，正义行事； 年老时，良言善导； 临终时，死而无憾。
古老的东西，被缓缓流淌的时间洗过，褪去了许多绚丽的色彩，沉淀下来的，是雨后天青的纯粹，它总能在缄默中流露出智慧，这让沧桑都变得很美。
https://cdn.steemitimages.com/DQmUkiaqqUkxgc4s7L4ELJUmeVLB83JHAwYYNmxA3Cjt9pn/D41CDCB1-A81F-4583-9C67-C9A8BA94569A.jpeg
日子悄无声息已来到中秋前夕，这一年啊，仿佛才刚刚睡去，怎么忽然就从梦里醒来了呢？
微醺后吹着夜风细细回想，这一年我都做了什么，年初定的计划都实现了吗？离梦想近了几步呢？还是已经忘了什么？
https://cdn.steemitimages.com/DQmP7DY4HyXLGatTGPNKCGwax9Mws1Gczsh35yL7cT2onnZ/4D2F66F7-41DA-4A12-8C68-017FBCE6FED6.jpeg
嗯…… 除了静谧的夜空，其他所有往事都隐没了。
我也不知道自己做了点什么，仿佛，今年走到今日，就剩下一个梦一般的轮廓。 在这个轮廓里，我身着礼服长裙，笑意盈盈，满怀感恩和喜悦。
年少的我很喜欢回忆过去，后来，又常常为将来焦虑。 今年，就在今年，我懂得了活在当下。
不作茧自缚，不追问答案，要来的款款而至，或者姗姗来迟；要走的，沉默目送，或者挥手道别。
“飞绪何筹飘零逐流又起褶皱，苏醒以后，满天句读，怎抒己忧，扪心自语足够。”
年初定的计划，不宏大，但成了现实。
https://cdn.steemitimages.com/DQmZMNmW5ViHmD2SoAVixGR2LD5tMpBQgtouy5mrEy24P5w/60B2B664-A91C-46BE-A84A-23CEC3350B37.jpeg
https://cdn.steemitimages.com/DQmcws3uDUEetBp61YB4CCsCxsjxkgucHsxivykM4A9Nof8/EEA6B9B2-5FDC-4F87-85F3-BB33AD13D55B.jpeg
https://cdn.steemitimages.com/DQmZt116phzAEY1mmCPxWaHjk82NbVpH3amxv5CgZRHWSyH/4B49571C-E03B-442F-A524-B68778AA2034.jpeg
对比碑座的箴言，我都不确定现在自己应该是“学会自制”还是“正义行事”。 毕竟，过了今晚00:00，我又老一岁了。
最短的时间，叫“一刹那”，相当于七十五分之一秒。 最长的时间，叫“阿僧衹”，一阿僧衹有一千万……万……万兆年。
当我钻进莫高窟，在昏黄的灯光里沉溺于千年壁画环绕中，它们是“阿僧衹”，我是“一刹那”。
https://cdn.steemitimages.com/DQmaF61jL68Xfrk2zQqquVhBP7s1BKxNaxpqEweJ2oTjusA/45BA5AB3-FF87-4BD6-903C-66B8373C16F9.jpeg
当我回归阳光下，干燥的风沙夹杂紫外线洒落肌肤，这真真切切的感觉，回头看看，我是“阿僧衹”，隐没在洞窟中的它们，是“一刹那”。
https://cdn.steemitimages.com/DQmYgXATj8YeFuH4JU3QZYR2Lkv1b7NzSaeBu7o3FhpNArY/66D22D4D-A7CA-4465-B1A2-172EDD6F074A.jpeg
https://cdn.steemitimages.com/DQmeqYv5tbg69ufctmVy4QNRswVxD3Ka2q564d8UqUQ4peW/4DCB6422-5944-47E3-BEBD-EB97CDDA997A.jpeg
也许人永远难以摆脱贪痴，浑浊无法纯净，但如果通过岁月的洗礼，慢慢成为一个善意、平和的人，心怀敬畏、相对纯粹地活着，何尝不是种福荫。
正如基尼斯神庙碑座铭文所言，人生的每一个阶段，有信仰，有坚持，有原则，有底线，还是好的。
“年龄不能作为智慧的依据，因为每个人都是宇宙的老人。上帝未生之前，我就存在了，这是宇宙的真实。”
一本正经胡说八道兜无数个圈，不过是为了让别人和自己在这个日子里，忘记问一句：你几岁了？
嗯，祝我生日快乐。
https://cdn.steemitimages.com/DQmdnHEPm9q89iNgXrwWFGNfLer51nUg1KzyrQWXQb9G2kF/DEDFFA73-2B79-4AB4-87D9-3FFF2AAA4688.jpeg</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>你不知道的事</title>
      <link>/post/zu18u4m5/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 04:02:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/zu18u4m5/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
如果说在这个城市缺乏点什么，我想，邻居间的热情算一点。
终日紧闭的防盗门，安静的走廊，幽暗的防火梯。我并不知道隔壁住着什么人。
或早出晚归，或外出旅行，或从清晨宅到深夜。近在咫尺，但我们是五线谱上不相干的音符。
感觉自己生活在蜂窝格子里，落地窗外的世界是繁华热闹的，防盗门外的世界是落满灰尘的。
https://cdn.steemitimages.com/DQmZypGRGFda4QHhjonW4YmPmFFDg8VvBzUhaF7CWiYUAUW/8F1D026B-2A0E-4179-B855-7385F146E344.jpeg
大眼睛小女孩是个小学生，有一天，电梯上只有我和她两个人。进电梯后，她背着书包退到角落，等我按了楼层以后，她瞄了一下，然后继续保持警惕状态。
电梯到了，我先出去，感觉得到她有意让我先走，直到我开了自己的房门，她才掏出钥匙往自己的门走。
我觉得莫名其妙但又觉得搞笑，现在的孩子安全意识都这么高吗？但是……我有坏得那么明显吗？
某天晚上，隔壁一个小女孩敲门好一阵，但家里应该没人，于是我打开门，问她要不要借我电话打给爸妈。
她走过来拿我手机打给她妈妈。挂了以后，我问她要不要进来等，她摇摇头，然后回去家门口站着。
拿出小凳子和一本小书给她，说我不关门，你想进来就叫我，她点点头，然后又回去自家门口坐着。
然后我听见她在抽噎。 女孩子初尝孤独的滋味，防盗门后，有我一个陌生人在默默陪伴着。
一如曾经，在我进不了家门而哭泣的时候，是邻居家阿姨用小铁锤帮我敲平了被压弯的钥匙。
清早出门，清冷的走廊有人安静坐着，定睛一看，原来是一个老阿姨抱着个熟睡的娃娃，防盗门敞开着，也敲开了我的心扉。
https://cdn.steemitimages.com/DQmawVgze9TqmcyvhG99oyZKLj7kR3vQyjp2JsGSP9AJYDU/E346B7B6-7B8E-42AF-A98C-C243ED9B4961.jpeg
https://cdn.steemitimages.com/DQmU28PPv97uWaxAvKrmLsXgFa8CFFLBrfKredV5pqEKkxc/249E90CE-A636-42E1-B3FC-E8F5531C0123.jpeg
可以这么理解，如果看到有新面孔的老阿姨老叔叔，那应该又是哪家人添宝宝了。
阿姨叔叔大多热情亲切，他们可以在遛娃的时候迅速搭建人情网络，不管是不是老乡，语言相不相同，但家长里短育儿经验嘘寒问暖生活琐事路边社小八卦溜起来不是问题。
这里的房子大多属于单身公寓（虽然房租特高），一家人住起来还是挺狭窄的，老人来这里帮忙带娃大多都是做厅长。
大概他们也会觉得防盗门关着压抑了点，所以常会开着木门通风，或者像这位阿姨一样，直接抱着襁褓中的娃娃坐在大门口。
嗯…… 我喜欢这种亲切感。
你不知道他们为何防备。 她不知道门后有我陪伴。 新生的娃娃不知道爷爷奶奶为他们而奔赴陌生城市，甘愿做一只困在蜂巢里的蜜蜂。 他们不知道我写下了这篇文章。
https://cdn.steemitimages.com/DQmWHiVpvK3MJtSXJsCU9FAh8p3h8ZWRYY3TnEonQ6GNEA1/C0FEAD11-B3CB-450C-90AA-A9E3B90EBA90.png
老人默默付出着，年轻人默默奋斗着，孩子慢慢成长着。 万家灯火，防盗门关着，一个又一个正在进行的故事。
Posted using Partiko iOS</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>初秋</title>
      <link>/post/6azl7o/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Sep 2018 15:15:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/6azl7o/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
https://cdn.steemitimages.com/DQmcm1ZG6VGcapb9v3s21ogQzVB6z8PWKg7NZ3w9Rpvw8nT/A9DF2704-DA81-43EE-A323-F6837C380E91.jpeg
旅行回来忙活了一段时间，身上的浪荡份子总算慢慢归于平静，死宅份子又重新变成执政党了。 想起凌晨三点回到来的那个夜晚，大雨滂沱，车窗玻璃外一片闪闪发光的湿泽，迷乱了靠意志睁开的双眼。
那时候朋友圈疯转饿得皮包骨的北极熊，在那个我不曾去过的地方，冰川在融化，熊们饿得只剩皮。文章呼吁，不要开空调。
幸好已过立秋，大概酷热的日子就剩一条尾巴了。 熬了一小段没有空调的日子，终于，在今天早晨，感受到秋意了。
我特别特别喜欢秋天，听说北方的秋天很美，于是在立秋以后，我深入大西北，结果晒成了狗。
https://cdn.steemitimages.com/DQmcFsPqCkmBCctiYkaz5uVtAooA7w7NV4WAciq2BuuGZq7/48204C9C-E5C7-429E-8782-60C86E2593C1.jpeg
https://cdn.steemitimages.com/DQmbAK3dKxM5FNMSV2Fd55tn6GvxqprNKckg1sMBSRxKRhv/6354F1B3-EDC0-4637-919F-6DCB5F6DEA7E.jpeg
https://cdn.steemitimages.com/DQmcVpeUnaLhWnCSBrAwUCZYQU9s65kzHsCu56pBoxQWhTo/4D8A040F-3AAF-4616-9B1F-F5475A6F8BFF.jpeg
防晒衣还没脱，回来了大广东，结果下飞机淋成了鸡。额，听着好像哪里不对的感觉……
https://cdn.steemitimages.com/DQmWhNAuxBX6YhJathiE6tzdQSDuAxZRSP5Qb6i71YL4V7r/D5D84611-0B12-482A-B664-7F6060792CD5.jpeg
所以啊……当我感受到这淡淡的秋意时，整个人简直神清气爽啊！
秋意这个东西，很难说，它大概就是一种微妙的感觉吧。 就是不能单纯用温度湿度空气污染指数等等来界定。
于我而言，秋意是一个漂流瓶，它承载了我的一些记忆片段，这些记忆不是抽象的，而是四维的，它们曾经发生过，然后消失了，但是没有消逝。
它们一部分封存在我的脑海里，一部分溶解于曾经的秋风中，然后，就随着这风飘散。
https://cdn.steemitimages.com/DQmTSGyqartoXFQLE78G7fr3AocdaxcFsyNQ9eyMM7CzsLX/2FA24D90-79DD-45AE-AD3A-AE64518BC030.jpeg
风带着它们拂过小学门口飘香的小蛋糕档，吹过小平房，跨过高楼大厦，摸一摸大山深处最高那棵树，树洞里有一只蜘蛛，它旁边有条倒影出银河的小溪。
风吹过1998年，然后像蜻蜓点水一般吻过了2000年，拥抱2005年，漂洋过海，穿透时空，来到了2018年的今天，秋风带着我的漂流瓶，在小阳台上，轻抚我的脸。
它悄悄告诉我，1998年的那个秋天，公园的地上落下不少叶子，但树们依旧茂盛。树下的小档口，蛋糕依然飘香。
https://cdn.steemitimages.com/DQmdgkfn9WxNnhagaKuFpVwVnG1EeMqRhJxTQfEGi4kqBNz/FD456A0F-BED5-4184-8DB4-9E84BEE119F2.jpeg
Hmmm……年纪大了，好像越来越佛系了。 反正…… 身上无病，心上无事，春鸟是笙歌，春花是粉黛。 若能行乐，即今便好快活。
https://cdn.steemitimages.com/DQmZRjW48pHHxpeq2VkMGF19sByfxmbZF5MWVLeKaFSDrFY/133AAF33-6F9A-4F8C-8B09-FB3A858A671C.jpeg</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>长安一梦</title>
      <link>/post/2g5usl/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Sep 2018 15:04:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2g5usl/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
https://cdn.steemitimages.com/DQmXrVCCtoX3vpqbvQDmFNnw5DReinno3YSN67e8mAQaium/B11AE0E8-C2E6-4BA9-9B12-EE717DAF153E.jpeg
信仰和情怀是特别神奇的东西，民族的历史记忆、文化记忆和精神更甚，它厚重深邃，在瞬息万变的时代中，像一座永恒不变的丰碑，让年轻的来者们不至于空虚、迷茫，乃至迷失。
当我还在远方的时候，我知道它的存在，我听说它自唐以来收藏了很多很多石头——大概四千多块吧。书上还说于右任先生为它捐赠了三百多块魏碑。
在很久很久以前，唐朝的时候吧，这里是孔庙，伫立于国子监中。随着长安城的兴衰起伏，国子监在战火动乱中烟消云散，但是孔庙却幸存了下来。
北宋崇宁二年，府学、孔庙和大大小小的碑石终于被归于一处，自此安定下来，再也没有颠沛流离。
它是一位饱经风霜、见证了历史风云幻变的长者，它的名字，如今叫西安碑林博物馆。
在明长城的护卫下，碑林安静坐落于文昌门内一隅。
https://cdn.steemitimages.com/DQmTH1w3HTBhgLxgZysKiFZo8HVWPAfRKMvYQDhvmEkw6TM/EB22F29F-3F70-4E20-9E67-105584A8FEC0.jpeg
跟现在各种恢弘门面的博物馆相较，古朴沧桑的它真的说不上耀眼。就连陪同它一起成长了几百上千年的树，也显得如此恬然。
https://cdn.steemitimages.com/DQmUKW7h6MFFMtULWajfFQ14suV5WFxGmZ7rfnCk26ygyoe/48BE85D2-C91F-4AA4-992A-4C75AC901008.jpeg
大约一公里外的钟楼鼓楼车水马龙，参观者络绎不绝，回民街里更是熙熙攘攘。
https://cdn.steemitimages.com/DQmakn3JYYR8uWJtXCzYhkPUvDiuoEtFPmhP2AMzoXDTGS2/537A6345-C32C-4D03-A744-0EC0E8F89086.jpeg
碑林博物馆显得格外安静，又或者说并非冷清，而是它的恢弘和厚重，让参观者都不自觉地放下浮躁，沉住呼吸，缓慢脚步。
对于学书法的人来说，这里绝对是个标志性的殿堂—— 大名鼎鼎的“怀仁集王羲之三藏圣教序碑”、米芾四条屏、“多宝塔感应碑” 、“曹全碑”、“石台孝经”、“肚痛帖”……
https://cdn.steemitimages.com/DQmdoV5FsvMjWd5M47XTNMqBhQ92f1inTFw6wt7bb4HYbqY/31914CEE-F22D-4839-84AF-9A76FDBE7507.jpeg
这些日夜伏案临摹的碑帖都收藏在这里啊…… 近距离接触偶像真身，能不激动么……
甚至，在这里还得以一见传说中的“五岳真形图”。 据说这个“五岳真形图”是太上老君画出来的山岳地图，有道教符箓色彩，古人认为它可以保佑平安，消灾解难。
后来有外国学者前来研究，认为这是最早出现的“等海拔高度的截面俯瞰图”，画出来的类似符号的图，其实就是那座山的截面。
当然，这是一个说法，我也没有考究过是不是就真的是这样。
但从艺术上来说，齐白石先生曾照着它雕刻了一个缩小版的印章赠予弟子李苦禅，老寿山石料，四面是四岳，上面是泰山，非常精妙。
https://cdn.steemitimages.com/DQmY64dGdKjXXBP2hhN7kxs64uEJuRWi9NsKpyNzg5tj2zC/EFEB1067-E590-4C0B-980C-2FEBF51E2358.jpeg
连巨匠都要在历史留存下来的瑰宝中寻求灵感，那我们又怎能安于无知呢？
哈哈，当然，我就是一个平庸之辈，才疏学浅，能看懂的不多，更别说理解，来古城沾染一下灵气，被文化熏陶浸染那么一点，就很好了。 哪怕犹如梦一场。
碑林博物馆门口不远处，有一个刻印章的师傅。午后时光，他也显得如此悠然。
https://cdn.steemitimages.com/DQmQ1i5exw3ZHf4aivcV3oFuNEpBuTAb4j2kS5xvr7DTBCe/1FF66DBC-1000-46E7-AE74-0D70904051BF.jpeg
进去他小小院子里挑了一小枚石头，请他给我刻了一小方印—— 长安一梦。
https://cdn.steemitimages.com/DQmdWmuYuANZ8xqWDoFMZbep769VcxaWcCXPofXCEmA66cz/59557FFF-CE89-4384-9C1E-85E7D45B558B.jpeg
至于这是个什么梦，醒了我大概也淡忘了。
https://cdn.steemitimages.com/DQmbJivGihz9bsKc2fgmEDwTyB73ccPnf8RpbGpmkqXk3kB/A736217E-971F-47D0-99EA-E5ECCE87C559.jpeg</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>背带里的奇幻漂流</title>
      <link>/post/xnl7jrqk/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Aug 2018 13:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/xnl7jrqk/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
https://cdn.steemitimages.com/DQmQSxvvPp2NuSguNd1KtretLHfBHwfpNeoW2K8AjWXdLBE/C5DE65FE-68F8-4420-94E9-DF9C98FF8197.jpeg
忘了曾在哪里看过这段话——
当你还是个孩子时，你肯定吃过很多食物，现在你已经记不起来吃过什么了。但可以肯定的是，它们中的一部分已经长成你的骨头和肉。
走过的路，经过的地方，也是这个道理。也许一路走来，清晰记下的并不多，但没有哪一段路是真空、虚无的，它们最终，也会转化为某种东西，沉淀、存封于你的身体里。
了解这个世界最好的求知方法，大概就是“读万卷书，行万里路。”
然而，有一段岁月，它珍贵如宝藏，它是爱的供养和馈赠，它用人类最原始的方法，让幼小的你发现世界的美好—— 被抱在怀里，走走停停，看看风景。
有人说，从小被抱抱的那种安全感会伴随你的一生。 在大人的怀里看世界，就像穿着厚厚的暖棉袄玩雪，这是儿时独有的奇幻漂流。
公元366年的一天傍晚，鸣沙山残阳西下，从大漠深处射出万道金光，一位从东游访而来的乐僔和尚跋涉万里，在这一刻站在沙丘上，笼罩于漫天金光之中。 他认为这是佛在向他招引和暗示，于是创龛建窟修行，为千年莫高窟拉开了帷幕。
斗转星移，一眼万年。没有人可以在时间和空间的洪流中多占据一秒，但总有东西能把虚无的东西承载流传下来。
同样是在鸣沙山，我坐在半山腰歇息时，蓦然回首，看到一个小娃娃的开怀笑脸，他在爷爷怀中抬头看见爬在前面的奶奶，于是咯咯咯地笑了起来。
爷爷笑了，奶奶笑了，娃娃笑了。慈祥和蔼，天真烂漫。
同样，这一刻也笼罩在漫天金光之中。 大概，我在那一瞬间，也窥见了乐僔和尚当时所见。
在这片古老而神秘的土地上，不仅仅只有种族间的流血战争，也不仅仅只有不同文化的生存竞争。 它还有爱，与智慧的烙印。
也许焕发于万里跋涉后，也许萌芽于方寸背带中。
Posted using Partiko iOS</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>敦煌的树</title>
      <link>/post/7lkrg3/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Aug 2018 08:49:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/7lkrg3/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
https://cdn.steemitimages.com/DQmccyuygsRgAtWXqKvPMQ979XPDQPc14ZoNRJSpL92exzc/71474E31-614E-4F88-8570-C43E096D8B76.jpeg
西安城中，有一棵古老的树，它就静静站立在碑林博物馆门口。那是一棵古槐，中国槐，已经有一千多岁了。
北方的树，大概跟南方的是不一样的。 如果说南方的树是被沃土和水份润养的美人，那北方的树就是风沙干旱中笑傲的将军。
林立在城里的树，也许阅历丰富，但也不会过于显眼，因为城市里高楼大厦车水马龙太耀眼。
https://cdn.steemitimages.com/DQmSjmB9QANaib1n7GXfWRppLZZ7c6CdQz7pPg5yv3ZP2NB/42CCBD39-5218-4DD6-98C7-FC49AC0563FB.jpeg
当我降落这片土地，看到车窗外那一排排毅然站立的白杨，不禁肃然起敬。
敦煌，位于河西走廊最西端，是汉武帝时代建立的河西四郡之一。
https://cdn.steemitimages.com/DQmSMHGzoUS2ChEKfVg97DPAeyBraDwECgGQZpzyk4JWvbS/01A27A17-A907-4B2C-91DE-D07CE8C908CE.jpeg
从小生活在祖国的南端，在我想象中，大漠戈壁之上，应该就是黄沙漫天，而绿洲是难得一见。
https://cdn.steemitimages.com/DQmcY4dwXoDkSihevtsS8trm4QrcSRBFuPpLpDGwjqoUgu1/9430DDDA-68A8-4C59-86CD-1E0F87DCD798.jpeg
但其实并非我想象那样，这里的植物还是不少的，大树苍劲，花儿娇艳，色彩浓烈，热情奔放。
https://cdn.steemitimages.com/DQmRsUnodJfrSqSXyHoTnLnX3uQBfwMx2yrA8rmghud1UXN/4F680B35-9AAA-4D75-A7C3-51E40606816B.jpeg
果树随处可见，枣树们有些矮小敦实，有些高高大大，它们都结满了甜脆可口的果实。
https://cdn.steemitimages.com/DQmQCdcD2xJpPF8xBUbFioWn6vFVSRyeEyUfNJx3hoeDiYW/4CCC2C54-38D2-4F34-818C-E763B4A85A74.jpeg
走在林荫小道，地上掉下不少枣子，有些还新鲜，有些已变成了我所熟悉的红枣。
https://cdn.steemitimages.com/DQmSbVaJf49CTuUgCErzWf92T2VpsFNgABQC6j73nTXACnK/6E570F3A-66A7-4016-904B-6570CC6D50D9.jpeg
树下的马棚还是骆驼棚？反正棚子的主人是出去溜达了。
https://cdn.steemitimages.com/DQmd8oYPef24JHyvLSvb4hx5hk22pAk3tjJmFkWJ8X9AmQv/5817B3DB-CCFB-4F27-A172-AB1E12C64393.jpeg
早有听闻胡杨千年不死，死后千年不倒，倒后千年不朽。 这近乎永恒的浪漫，勾起了我心底的向往。可惜这个时候胡杨的叶子尚未变成金黄，只能远远眺望一番。
生活在西千佛洞附近的大树们，我无法估量它们有多少岁，但古老的大树啊，在这里遇见它们，我从心底涌出一种亲切感。
https://cdn.steemitimages.com/DQmfVchhPWRwqn8o6JRpNuzBdDPW1wtNP5bVvWdXcep7JTr/92BDEFB5-AA9D-456F-91F7-796C08DF2E93.jpeg
它们像阅尽人间沧桑的老者，默然站立了几百上千年时光，人流如织，而此刻我也来到了它们脚下。它们馈赠给我的，是那恍惚回到了童年爬树时光的错觉。
https://cdn.steemitimages.com/DQmNTp7gBBGi1J1NGcHoUnnD6hzVZ6rUQYhGY6imrvYgeZE/D1EFBBC8-8557-45A8-86F1-818D8AD3B047.jpeg
古老，是对岁月的一种坚守，而在沙飞石舞的恶劣生长环境中，古老，更是对生命的一种礼赞。
https://cdn.steemitimages.com/DQmTuYyxdapGxcStkEYQHqg74fY8BBw461faDkKFUtdf7ap/8DD1BCA4-BDAD-4D4A-8EBA-B9214CBC4F0C.jpeg</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>萌度超标</title>
      <link>/post/3gribj/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Aug 2018 03:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/3gribj/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
https://cdn.steemitimages.com/DQmRUDBDxaFFDEVHiPHkSHgpsHi3W6etp4aw2Tbs1DXkBoL/DB3208C0-0E57-49E9-BFFD-8C658197BBB7.jpeg
祖先说过： 一生二，二生三，三生万物。 Hmmm…… 是不是可以这样理解……
https://cdn.steemitimages.com/DQmNmZhDjiszeFnctwDRHog5eM3v6egmB5wvYg3H3wh86kd/47EB51C7-8F74-4521-B786-D2100A113907.jpeg
https://cdn.steemitimages.com/DQmUbDEnfLkezvtbzaxbSENd9uKqKS79bXjD8KKdE3rqkke/2CB71423-4D3F-4BD0-A594-3A05A416F394.jpeg
https://cdn.steemitimages.com/DQmS9gsTKVPE8h7KPpF7xMyvNJYiLoPhPTyszKgZV5UEpsR/AD5AC3D0-D2C8-4130-929A-D7552B01C8F7.jpeg
https://cdn.steemitimages.com/DQmTz2SuoosUxi9dMYtVoCJrcpBvYuQAvrJMPUKubWr1npT/3948589A-057D-44F4-9582-9978EFB958D5.jpeg
https://cdn.steemitimages.com/DQmWyZerayBhmWdQZfS1QwoNuEJUA1UeRYeBtsVCDf9Escm/F4AA00FB-6EE8-446D-8666-AB96DA40B939.jpeg
https://cdn.steemitimages.com/DQmSZM7mZ8eud8Krw966Trv81R9jYvnscPbrTcmwVpU8oZD/77930387-9D20-4E0E-8C26-94408B923E3B.jpeg
来一张航拍……哦不，俯拍。 全家福。
https://cdn.steemitimages.com/DQmUutPaKrmZoUsKNnM1P6r8FzETqZXwwdi7sqtXnMdYeme/90A03532-6161-42AE-8753-E05EEDD48273.jpeg
找得到我吗
https://cdn.steemitimages.com/DQmNhZMSSanYCp9jtkP6MBm5ftRVUwEMBYyqejCHuQ972vn/72762638-4F7C-4F68-B929-DFA527AE34D4.jpeg
游淌在抓娃娃机里面是神马感觉？ 很有安全感，喵～
https://cdn.steemitimages.com/DQmct36N19UhLk4NyG8DpXj87paNzr6BUGGdapRkeAevSkf/49F734CC-119E-4EFE-BDDF-B12981DC950A.jpeg</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>出门</title>
      <link>/post/mln1apzz/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Aug 2018 22:02:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/mln1apzz/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 https://cdn.steemitimages.com/DQmXhHKCyjpddonNHuyk8EUBBomBtev9XLZ2KbhDj4DEHNH/09BD28BE-5A51-48A4-A4D1-A866EE6EA78C.jpeg

不久前，一位朋友推荐了一首歌，彼时我在整理着一箱箱淋过雨的书籍，还有泡了水的各种CD。
链接是个视频，画质很差，音质也一般。
我用脏兮兮的手点开，然后把手机放一旁。
边听，继续埋头整理。
从前，我不听民谣，听，也是近年来的事。
初听这首歌的前奏，像一个人独自行走在郊野。
漫不经心的时候，一个声音蓦然出现，像隔壁人在细碎说话。
歌词有点儿奇怪。
嗯，这个“住在隔壁的人”说了一小段话，突然又唱了起来。
我不知道，我说，只是离开这儿，离开这儿，向前走。 漫不经心中，让人蓦然心酸。
曲终。我又用脏兮兮的手，点了重新播放。
这首歌，像一杯苦涩的茶，入口后，莫名其妙让人涌起一些尘封的情绪。但喝完以后，却又有点回甘。
歌词来自卡夫卡，一个叫尹吾的歌手，诠释了它。
我喜欢上了这首歌，我很确定，如果微信有穿越时空的功能，我把这首歌推荐给从前的自己，她一定不会喜欢。
她的离开，从来都是因为有目的地。
她还不懂牵着马儿离开这儿，离开就是目标，这个道理。
有人说：
原来孤独是当你一人颓唐时，在寻找意义与否定意义中徘徊。 可是当下，又有谁敢于承认孤独呢？它的意义，变得如此单薄。
仿佛，被热闹环绕，才是命运的宠儿。
那些牵着马儿离开的人，最后都，去哪儿了。

https://s3.us-east-2.amazonaws.com/partiko.io/img/dancingapple-mln1apzz-1534111357377.png

Posted using Partiko iOS</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apple旅行小碎片#01 大鱼小鱼- apple&#39;s travel memento#01 Big Fish Small Fish</title>
      <link>/post/apple01applestravelmemento01bigfishsmallfish-cnhxqyt7xa/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Aug 2018 01:59:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/apple01applestravelmemento01bigfishsmallfish-cnhxqyt7xa/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
【好重一条鱼】
帕劳。
话说，举起这条大鱼的时候我内心飞过无数不可描述的弹幕。
重也就算了，手触摸的地方又滑又腻，左手从鱼鳃位置深入，那里有着许多参差不齐的牙齿，我必须小心翼翼用力，否则它会越咬越紧。
放下它的时候，我一度害怕自己的手抽不出来，因为被咬得很紧，动一下就痛。后来手抽出来了，但是上面却布满牙痕，有些还流血了。
好吧，事实证明，装x是要付出代价的。

 【One heavy Fish】  Palau.  When I lifted the big fish, innumerable indescribable live subtitles flew inside my heart.  Although dead, the fish is not only heavy, but also slippery and greasy. My left hand is deep in the position of its gill. There are many uneven teeth. I have to be careful, or it would be more tight in my hand.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apple小手札：名画赏析#01《虎》</title>
      <link>/post/apple-01/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Aug 2018 11:45:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/apple-01/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
https://cdn.steemitimages.com/DQmR1pzTWj2V2XqTCHvCrvS6Qb7PJ2vmhkeKSQeWMGY7EfQ/1A82B549-D24F-4649-A458-8CB8F262E311.jpeg
这幅画名为《虎》，是何香凝现存最早的一幅作品，创作年份为1910年。
该画为设色绢本，笔法和颜色处理上明显带有日本绘画风格。
何香凝早期作品素材多为花卉或动物，其中狮和虎居多，它们都威风凛然，充满斗争之意，寓意中华民族雄狮已经觉醒，不容侵犯。
19世纪末的中国，内有清皇朝的腐朽统治，外有列强诸国的鲸吞蚕食，百姓处于水深火热之中，民不聊生。
经过了洋务运动、戊戌变法、甲午战争，一部分知识分子看到了改革发展的迫切性，纷纷走出国门开始了艰难的学习征程。
“天下兴亡，匹夫有责”不仅仅是他们的人生信仰，也是生活日常。
在仁人志士纷纷留洋，寻求救国救民方法的大背景之下，何香凝于1902年变卖掉自己的嫁妆首饰，资助廖仲恺东渡日本。
到了日本以后，何香凝师从日本名画家田中赖章，开始了她的绘画艺术之旅。
《虎》，色调较沉重，一只毛发凌乱的老虎出现于画面右侧，在它面前是一片混沌，在它身后脚下杂草丛生。老虎怒目圆瞪向前方咆哮，尽管四周环境看起来危机四伏，但它毫无惧色。
https://cdn.steemitimages.com/DQmZToBhaU5ZtTN6gV4ujh7Cj7XLjpUZGrB7EeFRXAMzKwd/A5C41BBD-C81A-44BF-BB82-2251A7A72913.jpeg
https://cdn.steemitimages.com/DQmVraHRyqd461rJ7mENSrewya2pYwhPeUkDP1bGBPirtkn/536DE143-8290-43FC-A448-F210D45FFE15.jpeg
该画款识：克强先生正。香凝。
https://cdn.steemitimages.com/DQmRiho25P3PuohTe6wG4bQSqAcwmsVbpWYuaJZbFtQ4Uyp/4959427D-EA9C-437F-B64E-0CF920504E2F.jpeg
克强先生即黄兴，中华民国开国元勋。辛亥革命时期，以字黄克强闻名当时，与孙中山常被时人以“孙黄”并称。
https://cdn.steemitimages.com/DQmZDJNjmf3Js3C3HZWAW26bLCYnDWYrow3pyUNMTpfJQcx/B2B50077-393A-4CF1-95D2-A8FC55F13614.jpeg
1909年秋，受孙中山委派，黄兴前往香港成立同盟会南方支部，策划广州新军起义。 1910年11月13日，黄兴赴槟榔屿出席孙中山召开的秘密会议，决定组织广州起义。
何香凝该画就是在这样的背景下创作的，她用自己的艺术语言暗寓了黄兴当时面临的处境——
前方一片混沌，危机四伏，看不清来者何人，身后脚下一片杂草，却没有藏身之处。
然而她也用自己的艺术语言鼓舞黄兴——
无所畏惧，向黑暗势力咆哮吧！捍卫你所要捍卫的！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>何必珍珠慰寂寥</title>
      <link>/post/79qe16/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Aug 2018 17:30:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/79qe16/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 https://cdn.steemitimages.com/DQmUpVXD5jGo5iGmGLm1XLLcUCYSynA7dYPWCM1fRDx8mYZ/EEC2BF0D-1390-4E6C-BCC2-CBC5910E198A.jpeg
苏无疚的家门前有一棵梅子树，搬来那年种下的。
嗯……那是24年前的事了，树苗种下不久，苏无疚呱呱坠地。
这个温暖的南方小镇像一颗夹满奶油的泡芙，时光仿佛格外眷顾，一切一切都那么漫不经心，慵懒得惬意。
梅子树也恃宠而骄，成长得格外奇葩——叶子多，花儿三两，果子又小又青涩。
苏爸是个古板严肃又正义十足的数学老师，脑袋里只有公式是灵活的，其他的都是一根筋。
苏妈是个温婉可人且浪漫的美术老师，在她眼中啥玩意都是诗和远方。
苏无疚，小名苏子梅，和那棵奇葩的梅子树一同成长。
七十年代筑起的楼房墙壁上蔓延着爬山虎。梅子树四周是各种茂密的杂乱的植物，地上长满了毛茸茸的青苔，像个小型的热带雨林。
又是一个懒洋洋的傍晚，六年级的苏无疚在梅子树下的石凳做作业，一个小纸团从天而降，呃……掉在不远处的排水沟旁。
苏无疚眼中容不下“异物”，她像只被挑逗的小猫，精神立马焦距在那团皱巴巴的小玩意上。
我喜欢你。 纸条上写着。
苏无疚抬头看看二楼阳台，蚊子都没一只。
低头，她没有表情的脸上突然浮现出狡黠的笑。
把小纸团往水沟一扔，完美的小抛物线。她拍拍手转身就走。
走了三步，迅速抬头，两个小小少年目光相遇的一刹那，大大的路灯亮了。
青涩的脸庞一秒钟淹没在光芒里，然而那双清澈明朗的眼睛却刻画进了苏无疚的灵魂。
住在二楼的冰糖少爷很神秘，苏无疚从来没有见过他。但偶尔，偶尔，那里会扔下小纸团。漂亮的字，写着或温暖或有趣的只字片语。
小梅子，小心小蚊子哦。 我昨天梦见外星人了，它们生活在海底。星空的另一个入口在那里。 我决定学画画了，因为我想画你。（后面附上一个丑萌的小人儿） 厌世脸小少女苏无疚的严肃正义与她老爸简直一脉相承，她面无表情捡起一个又一个小纸团，从来不回应。
但是她也有深藏在心底的浪漫基因。小纸团们被小心翼翼打开，抹平，一片一片，叠好，锁在小铁盒里。
爱情是什么东西？
懂事之前，情动以后，长不过一天。 等待和习惯，本应美得不可方物。
但不知为何，人类的小心脏总承载不起太多期待。
苏无疚心底悄悄长出一种酸涩的果子，在清晨，在午后，在傍晚，她总会跑出去看看有没有那让人欣喜的小纸团。
可惜，最期待的时候，也是落空之时。
苏无疚搞不清楚个中情愫，因为她尚不知情为何物，难过和失望，应该就像考试偶尔考砸了一样，把做错的题目抄到错题集里，搞清楚怎么做，下次不要在同一个地方跌倒就好。
嗯，大概就是这样的。
然而，估计错误，人与人之间微妙的互动又怎是错题集那么容易翻篇？
小纸团又在她不设防的时候落下——
我不喜欢下雨天，因为梅子树下没有你。 于是，雨天，苏无疚撑着伞站在梅子树下，她不知道自己在期待什么，也不知道能等来什么。
只是，这样想，就这样做罢了。
她的心有铜墙铁壁，但他进去，似乎不用吹灰之力。
在那个雨天，她没有等来任何东西，哦，不对，她等来了一场感冒，像个傻瓜一样，昏昏沉沉病了几天。
忽冷忽热的无限空间里，苏无疚觉得跟外面的世界隔了一个真空玻璃罩子。
她看到了自己，也模糊看到外面的一切，一个少年的面庞湮没在逆光里，只有一个发光的轮廓和星辰般璀璨的眼睛。
后来，再也没有了小纸条。二楼阳台的盆栽疯狂蔓延，而后枯萎，荒芜。
新的教师家属楼落成，这栋旧楼的每户人家都在忙着搬家。
苏爸习惯了谦让，什么都让别人先行，于是，她看着各种大大小小的家具电器被抬出狭窄的小门，像沙漏里的沙子，慢慢从一边，倾倒向另一边，直到归零。
终于恢复了安静。
入夜，悠悠的风吹拂，苏无疚推开门，抬头，昔日透着光的人家今夜已漆黑，安静，安静得直教她从心底蔓延出孤寂。
她写一张纸条，装在粉红色信封里，鼓起勇气终于踏上了楼梯，把这薄薄的玩意塞进门缝里。
次日，他们一家也搬走了，唯独留下那棵很傻很天真的梅子树。
如果故事到这里戛然而止，那也不错。
苏无疚松开小小拳头，舒展开手掌，发现掌心已悄然长出纠缠的曲线。
大二，苏无疚以交换生的身份前往纽约。由于宿舍费用实在太高，她在留学生论坛上寻找新住处。
公寓位于布鲁克林第7大道，舍友代玉是个美妆达人兼代购小能手。
她有着一双细长的眼睛，尖尖的下巴，素颜的时候像个没睡醒的小男生，上妆后却颇为惊艳，妩媚热情又直爽，人缘一级棒。
苏无疚是个安静又慢热的人，尽管她心里对舍友十分欣赏，却也客客气气，独来独往。
半年后，代玉说她要搬走了。苏无疚陪她吃了顿大餐，并且花了一个周末的时间帮她收拾各种衣服包包首饰瓶瓶罐罐。
周日傍晚，两个女孩坐在地板上喝啤酒，身边大大小小各种箱。
代玉灌了口酒，突然把苏无疚搂过去吻了一口，在她白白的脸蛋上留下一大红唇印。
苏无疚的自我系统中并没有这个应急机制，她惊呆了，像只木鸡。
以至于，她后来压根想不起，冰糖少爷是怎么降临到她面前的。
那个走路带风的帅男人，好看的唇微微扬起，他把白衬衫袖子卷起，大大小小的盒子陆续被他抬走，那种感觉似曾相识……
嗯，像儿时的沙漏。
冰糖少爷和代玉不算熟，但代玉找他帮忙搬家，他乐意相助。
敲开门的那瞬间，傻傻的苏无疚坐在地板上，长发披散，双手紧紧捏着啤酒罐，漂亮的小脸蛋上火红的唇印尤为显眼。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>木木的小难过</title>
      <link>/post/4arrav/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jul 2018 01:24:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/4arrav/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
https://cdn.steemitimages.com/DQmS61KYFMzDShXnENhezzDDb4hNbBuKHpravBMeaWpmRD2/92051561-9A1A-483A-B50E-88B4BE47B2E9.jpeg
不久前，木木说想要一套汉服，因为她好朋友所在的社团需要一组宣传照，叫她友情客串出出镜。
于是姐姐我在某宝逛了好久，给她挑了一套豆蔻年华风格的裙子。
前天，终于盼来了拍照的好日子。 在家里木木穿上了她喜爱的新裙子，戴上一直以来珍藏的但没啥用武之地的首饰发簪，快乐得像过节似的。
室外温度高到能煎蛋，但是她们一行几人的热情比气温还高，在郊外玩了一整天，晒到脸红红，到了傍晚才回来。
几个小姐妹聚在我家，在楼上厨房做烤鸡翅炸薯条还有不知名的一道纯辣椒炒辣椒……不亦乐乎。
吃饱喝足后，她们围在一起看照片，姐姐我也厚着脸皮挤进去一睹为快，可惜单反的画面太小，我不断揉眼睛都看不清。
好在大摄影师妹子尊老，她说姐姐，我发您手机上吧。 我两眼发光拍手称好。
照片很天然质朴，几个花季少女素颜出镜，在阳光下笑靥如花。姐姐我不由得感叹一句年轻真好……
一边翻看着她们的劳动成果，一边听她们这群00后聊天。
一直以为她们这代人深受美颜盛世影响，都崇尚卡姿兰大眼睛欧式高鼻梁嘟嘟唇蛇精脸，但她们几个都说天然的更耐看。
而少女式的平胸，在她们眼中也并非缺点，她们喜欢汉服文化，喜欢传统女孩温婉的长相，审美偏古风，但她们也并不diss“混血网红脸”，真是有修养的好孩子。
大致听下来，感觉她们虽有接触各种“美颜渗透”，但却都有自己不随波逐流的审美观和自信。
嗯……但主见和自信坚持下来还是不容易的，因为第二天，木木难过得把自己关在房间里。 为啥？
因为她的好朋友把她们昨天拍的照片放在朋友圈和扣扣空间，有人评论说她好肥，好丑。
我不晓得多瘦在某些人眼中才叫“不肥”。木木不到160，40KG，虽然不高，但也绝对不能说胖，我们还老想这小豆芽多吃饭多长肉！
想起了郑爽在疯狂减肥时期说过一句话： 如果我变成了一个胖子，还有谁会喜欢我？ https://cdn.steemitimages.com/DQmWhUy8ykkZX5iGTcCoYHguw3C2ds8jmvWzrhgR5HB3EoW/AF4CBDF4-F3F8-44D7-BA57-7BB25C0B5917.gif
爽爸爸也无奈地说： “你好好吃饭就是对我最大的孝顺。” https://cdn.steemitimages.com/DQmYPSbfYnvFo8Aw5P545jmajhjGc19Uu7gYMXNUSE7Yxer/38750008-7009-4C32-B3E1-6CF066DC3FA9.gif
在隐约担心自己妹妹会因为别人的“你好肥”而盲目减肥时，我才终于体会到这句话背后原来更多的不是矫情，而是心酸。
我也走过花季雨季，我知道那个阶段的女孩对自己的外表有多敏感，多苛刻。
初中的时候，我因别人一句“你腿真粗”而节食减肥，上课的时候都在用力捏自己的大腿。
时刻挑剔着自己，做着困兽之斗的状态，瑟缩自卑，不敢去尝试，不敢去遵从内心，不敢做自己喜欢的事情，这种状态很容易出现在女孩子的青春期。 所以昨天我听到她们那番“有立场”的观点后觉得特别欣慰。
卢靖姗在红毯上的照片被评论腿粗，她是这样回应的。 https://cdn.steemitimages.com/DQmacD7QRe5MAEZvWM4Lkvy6D8PdQyE3u19pqatAyhNM8xH/6B4D689F-DB20-48B8-B69B-D7F067B753E6.jpeg
https://cdn.steemitimages.com/DQmUjUAUHm841K1257ojX2kJv7uLZWa8hRa4Xo7BWr5Xjvd/C3192C5C-3E30-48E0-A0B7-5A80EB67DD24.jpeg
对于木木这一次的难过，我表示理解。我跟她说，不要太在意别人说的话，玻璃心只会伤了自己。你很好，照片也很好，只是每个人审美标准和素质不一样，自己做好自己的事情就好了，不能把自信心和喜怒哀乐寄放在别人身上。
好看有各种形态，美颜工具乃至医美技术确实强大，但真实也很可贵，不抹去缺点，忠于岁月的痕迹，勇于接纳自己、肯定自己，把自信心建立在自我综合素质上，或许会是更好的可持续的状态。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>解放街上的小屋</title>
      <link>/post/532zkq/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jul 2018 02:48:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/532zkq/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
https://cdn.steemitimages.com/DQmbRrDqsYq6MNHYHWY5cjCFXBMcydRbKZgoiqwo4grXgMb/399D25B9-78D3-4A64-BA69-970C5A569B49.jpeg
其实我应该见过雪，而且还玩过，在我还不记事的时候。 那时我们一家住在爷爷的房子里。一楼大厅，爷爷住二楼，大伯一家住三楼，我们住四楼。
妈妈说，那天清晨推开房门，发现天台地上洒了一层雪，像盐一样的雪。
于是她把我穿得像个小包子，拿一条羹、一个碗让我在雪地上玩。 一岁多的我大概玩得很开心吧，但是很快就被冻哭了。
妈妈用煤炉煮了一锅开水，用暖暖的水帮我洗脸洗手。
爸爸少年时，在那个天台种了一棵樱花——
我们一直管它叫樱花，也没留意过它通常是什么时候开花，只知道，开花的时候，满满的都是紫红色，花儿没香味，薄薄的。花落时节，落英一夜间撒满地。
后来，我在深圳的某个公园看到了这种花，原来它叫三角梅。
我们家的那棵“樱花”陪伴我爸爸走过少年时代，见证了他和我妈的婚礼，迎接了我的诞生，陪我们搬了几次家。
妹妹出生在夏季，阳光和煦的时候，妈妈会在樱花树下放一个澡盆帮她洗白白。在她满月的时候，我们一家也在樱花树下拍照。
在我们心中，它是我们家的老成员。我们都对它有着深深的感情。
几年前，由于它太过于枝繁叶茂，大花池往下对应的天花板有了渗水现象，于是要整改整改。
花池拆了重新建造，它也被剪了枝头，在整改前还是个青葱少年，整改后就变成了一个秃头大叔，呃……也是心塞。
恰逢冬天，换了新住所的樱花大叔没有一片叶子，它每天都拉耸着头低吟“感月吟风多少事，如今老去无成。谁怜憔悴更凋零。试灯无意思，踏雪没心情。”
妹妹大概也蛮心疼它的，她不知道在哪里弄来红丝带，把那喜庆的玩意系在樱花大叔的光秃秃的枝头上。
我们都很忧心它能不能撑过寒冬。
久远的记忆无法验证，我永远不知道某些场景是否真实存在过，抑或只是梦境。
比如经过露天中心市场时突如其来的瓢泼大雨，比如祖屋大门的大红色楹联 ，比如，爷爷家那只拴在木楼梯底下的小黄狗。
爷爷自年轻时走出小山寨，就一直住在城里的解放街。
那条窄窄的街有各种店铺——
街口的二娘糖水铺，里面有一种糯糯甜甜的丸子糖水，二娘是个非常和蔼的老奶奶，我几岁的时候她应该有七八十岁了。
裁缝铺，裁缝是个患过小儿麻痹症的人，他一看到我总会笑，我好怕他。
两兄弟各自开的理发铺，墙上贴着各种美女海报，用生锈的月饼盒装剪刀什么的。据说他们共有四兄弟，名字分别叫：文武富贵，跟光宗耀祖四兄弟有得一拼。
裁缝铺对门，有一家小教堂，小到啊，蚂蚁看到都想哭，也总关着门。 如果不是某个节日在那领过饼干我还不知道是个教堂。
后来，大伯和我爸兄弟俩分了家，他去了城东盖房子，我们家住进了城西的银行家属楼。
那时候搬家很有仪式感，爷爷一早挑好了吉时，某一天，静悄悄的黎明，我被妈妈抱出被窝，他们在我脖子上挂了个算盘，爷爷点着煤油灯（寓意财丁兴旺），一家人从老房子走向新房子。
从小到大，搬过几次家。 我们走了，屋子会怎样，会不开心吗。空荡荡的，主人只把不要的东西留下。
曾经啊，屋子为我们遮风挡雨，给我们温暖。可是现在却搬到另一个屋子了，在那个地方继续生活，继续幸福，继续温暖。
空屋子孤孤单单地品尝着心酸，昔日的欢笑和甜蜜还在回荡着，主人却永远搬走了。
刚搬走的时候，午夜醒来，恍惚间还以为自己睡在旧屋子里。
现在回去解放街，老街坊们大多都认不出我了，那个老裁缝居然还记得，但我现在已经不怕他了。
过了一个寒冬，春姑娘来了，樱花大叔沧桑的枝头上长出了嫩嫩的新枝，我们都好欢喜。
https://cdn.steemitimages.com/DQmeJvd9LiJaxo6XVGRpHrZWYJ7gU2CTMxHmBa6JFuKxsCB/E30A6D31-EB2F-49F1-8C05-C96146347FBA.jpeg</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>女人的姿态</title>
      <link>/post/umk9w/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jul 2018 15:58:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/umk9w/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 https://cdn.steemitimages.com/DQmdh6GT7YTZWysko9scBndzK1Qb7JeEcSDfpVCKFn4LpPv/1.jpeg
01
姜文的电影我只看过两部，很久之前的《让子弹飞》以及近日的《邪不压正》。
嗯……都看不懂。
浅显的感觉，就是文艺、暴力、幽默、浪漫及怪诞。
或者有更深的隐喻在里面，但一千个人眼中有一千个哈姆雷特，怎么深入都是片面的，暂无意进一步探究。
我就谈谈我眼中的“片面”吧。
02
《让子弹飞》讲述的是土匪、骗子与恶霸大斗法的故事，这是男人与男人之间的传奇故事，女性角色的戏份并不多，但隐约能看出，姜文是打心底尊重女性的，他镜头里的女人，有自信、有个性、有思想、有蜕变、有成长。
刘嘉玲饰演的县长夫人，在随从被KO、火车翻车、被土匪包围后仍然气定情闲，巧笑倩兮，丝毫不把这群持枪的大老爷们当一回事。
https://cdn.steemitimages.com/DQmQNCc32vGDzMBGxFzjyKWGkRAvqqwPBe6QrpnKpmTtjkf/6.jpeg
她虽出身青楼，言行举止自带狐媚属性，撩人不带本，却也天不怕地不怕，跟着男人走南闯北。
感受一下嘉玲姐的霸气——
师爷（其实就是县长本长）：听说你睡觉了？
县长夫人：你抬起头来和我说话。
师爷（抬起头来）：听说你昨天睡觉了？
县长夫人：我TM哪天不睡觉啊！你看着我说话。
师爷（看着县长夫人）：听说你昨天和土匪睡觉了？
县长夫人：睡了！你不想知道我们怎么睡的吗？
师爷：对，怎、怎么睡的？
县长夫人：一个青楼女子和一个土匪头子，什么睡法都能有！ &amp;nbsp;03
姜文饰演的张麻子是个纵横山野的绿林悍匪，杀人不眨眼，但他在女性面前是个绝对的Gentleman，处处显现出对女性的尊重。
他劫持了县长夫人，两人房里共对，一般土匪的逻辑吧，那应该是简单粗暴不容反抗的，但张麻子却说出了“盗亦有道”的一番话——
夫人，兄弟我此番只为劫财，不为劫色，同床，但不入身。有枪在此，若是兄弟我有冒犯夫人的举动，你可以随时干掉我。若是夫人有任何要求，兄弟我也决不推辞。&amp;nbsp; 在这里再次感受一下嘉玲姐的霸气——
县长夫人：兄弟，别客气嘛。
张麻子：我客气吗？
县长夫人：客气啊。
张麻子：这还算客气？
县长夫人：你太客气了。
张麻子：怎么才能不客气啊&amp;hellip;&amp;hellip; 这土匪头子瞬间给她秒成白脸书生既视感。
https://cdn.steemitimages.com/DQmQCToZwF8z5yGPfXWwjJtF7eF5QRdz7BSSFmc6zfh9bng/23.jpeg
如此泼辣狐媚的美人，在剧情开展不到三分之一处领盒饭了。戏份虽少，却不是个哭哭啼啼整天伤春悲秋附庸男人的弱女子形象，这跟大部分“红颜露水”的套路不一样。
&amp;nbsp;
04
另一个活到剧终的女子也是个青楼人物（混乱年代的女子真凄苦……）。
https://cdn.steemitimages.com/DQmSxfrKcNB3zy2ByPuXrbWycmCa6CDGQRMBov7tUfR6qFQ/456.jpeg
周韵饰演的花姐，她也代表了一种独立女子的姿态，但跟县长夫人不一样，她有出淤泥而不染的气质，同时给人一种初生牛犊不怕虎的感觉。
她不畏惧这些男人杀来杀去的复杂斗争，最危险的时候也能咧嘴一笑，纯真、英气、明媚。恍惚间，让我觉得她身边的男人都太俗气，太执念、太幼稚、太江湖。
https://cdn.steemitimages.com/DQmdAGfVqzfg15YLoKsyT8wNjZFMR3nCDWKEYCvXo13k7a9/4564.jpeg
&amp;nbsp;
05
如果说《让子弹飞》中的女性是大写意中的小工笔，那在《邪不压正》里，她们就是画龙点睛之笔。
如果说《让子弹飞》是男人的传奇，那《邪不压正》应该能算是女人的史诗。
女性角色在这里面的戏份比重多了，存在意义也更为深远。
https://cdn.steemitimages.com/DQmfYCPdDEVr6QwQrtegp4JF3Uad4gixcttqvkk3vjWDHm2/8507BC3D-4F61-4B2B-9165-F6F696D76A78.gif
https://cdn.steemitimages.com/DQmYnH6iSS6Qw7QVyFEHDUERjRanwdHAnrpPeGcBTVpzXtN/9.jpeg
异曲同工，在《邪不压正》里也有另一个女性角色，她是许晴扮演的唐凤仪。
唐凤仪跟县长夫人有相似之处，但角色表现得更为具体、深刻。
同样是个狐媚无边的女子，一出场就把人电到鼻血直流，打个针也要露大腿，在床上凹造型。
https://cdn.steemitimages.com/DQmS7QSSb99xn1c6jbcp78Tn3ntYagwRq8eDSu8Aoh5SXt4/E75F63F0-F119-49B3-899E-86AA3EDD11BE.gif
https://cdn.steemitimages.com/DQmVVmdBBvJGEsSp4g4MRJEpiLhKU9mUMP3Hc82hw7nJo9S/783AC481-511D-46CD-9F6E-A3488E13677C.gif
https://cdn.steemitimages.com/DQmP2wKgWADTzVsqDAzd5sHHcC4E9AzzVUqExETy5KSa6Ep/0E410FF4-2385-47F0-9D0B-4E568601F28C.gif
她是一号反派朱潜龙的情妇，但是却又不遗余力勾引小鲜肉——彭于晏饰演的李天然。
https://cdn.steemitimages.com/DQmYPDbgoMNZmbfcEAAbYMh2rXu6qWQGHrZaBZeCM8VqERf/3.jpeg
https://cdn.steemitimages.com/DQmTCDUy99qrCkbL1eoskCLiEEwunAu4pTDXfF3XbHaeDhU/8.jpeg
https://cdn.steemitimages.com/DQmeGzcANWCH2FeW94qdpkzjdgQuLCP23qdz4PyPs3uCf4o/2.jpeg
她很矛盾，一方面渴望着得到男人的专宠和权力，另一方面却又肯替李天然隐瞒一些事情，甚至还为他的安危通风报信。最后在日本兵进城的时候，她义无反顾从城墙上跳下，并且砸死了一个跨坐在城门石狮上猥琐拍照的日本鬼子。
比较难界定这个人物，俗与雅、欲与义，很难拎清。或者这就是女人吧，你不知道她想要什么，也猜不出她会因为什么而奋不顾身豁出自己。
&amp;nbsp;https://cdn.steemitimages.com/DQmagVrGh66wape35stJAGcJARi7qyqwoyfwvjXkhDsnTrx/833EB2A8-6A78-447F-952D-414617E82BA7.gif
身为交际花，她虽把欲和性写在脸上，但是可以看出她也有着骨子里的自尊。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>那些小孩的快乐和忧伤&lt;U&#43;00A0&gt;-月旦评</title>
      <link>/post/5ouxqq-or/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jul 2018 13:12:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/5ouxqq-or/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 https://cdn.steemitimages.com/DQmZqNPV1ss31K1wFb4BVuNL6GfS7MPnM8PtNi198seVLDo/51A5824B-E4E1-4020-BDE5-2F4CDED6E9C5.jpeg
&amp;nbsp;
【出生在草地上的宝宝】
一个终年流浪的疯女人躺在马路边哀嚎，喊得撕心裂肺。大路灯高耸，国道上车来车往，蜷缩挣扎在花圃旁的那个人真的不起眼，如果不是尖锐的叫喊声，还以为只是一堆垃圾。行人不多，大概也没有人敢上前一看。
次日清晨，三小对面花圃中间的草地上围着许多人，从我家阳台俯视，正好能把一切收尽眼底。
站着的大多是出来买菜买早餐或者晨运的群众，他们围成一个圈，在这个圈里面，蹲着几个穿白色衣服的医生护士。
一个女婴降生在这个寻常的清晨，降生在这片杂乱的草地上。
原来昨晚在公路旁哀嚎的是一个即将临盆的女人。
没有人知道她是怎么熬过漫长且危险一夜的。
也没有人知道她是怎么从国道那里爬到这草地上的，这段路少说也有几百米。
后来，民政局来人了，他们把女婴抱走，流浪女人也被抬走。清洁工把现场清扫，在小学生上学之前，那里已经恢复旧样，仿佛什么都没发生过。
一出生，就要和妈妈分离，倘若知道这条路如此坎坷，她会不会在人生的最初起点就心生胆怯？
我问妈妈，那个女婴会怎么样？
她说，应该会被领养吧。
一转眼，十多年过去了，不知道出生在草地上的那个孩子，现在过得好不好。
&amp;nbsp;
【田间的父背如山】
那段路，我管它叫“十八弯”。
在驶进十八弯之前有一小片豢养在群山脚下的农田。
插秧季节，绿油油的稻苗被呵护在肥沃的泥土里，田埂之下是清澈的小溪。
按下车窗，清新的风涌进闷热的空间，阳光灿烂迷乱了双眼。
远处的田埂上，一位挽起裤脚的父亲背着五六岁光景的女娃娃，一步一步稳稳走着。
来不及拍下这个温馨唯美的画面，车子就驶上了蜿蜒的山路。
放下手机，虽有遗憾，可是这个父爱如山的背影，却永远映刻进了我的脑海里。
&amp;nbsp;
【补习中心的小女孩】
商场里有一家小小的教育机构，落地玻璃里，是一个满是玩具的房间。
一个不到七八岁的女孩躺在自己搭建的“城池”里看墙壁上的动画片。
她双手枕在脑勺后面，面无表情，眼睛盯着屏幕。
旁边较小的同学把她“城墙”上的塑料苹果拿走，她立马像一只刺猬，迅速起来狠狠抢过去，摆回原位，然后又面无表情回去“城里”躺着。
等我买了东西，在百货商场里，又在高高的货架间偶遇了她。
依旧一个人，依旧面无表情，就那样漫无目的，冷漠地逛着。
也许孤独是人类无法摆脱的附属品，但是，那个女孩，品尝得太早。
&amp;nbsp;
【手工银饰店的小女孩】
狭小的店面挤在一排商铺中，像只屏住呼吸的猫。
店里陈设简单——摆满工具的桌子、狭长的玻璃柜子。款式陈旧的银饰摆放随意，反倒是玉镯子整整齐齐。
这是个家庭手工小作坊，一边卖点廉价首饰，一边帮人镶嵌修补。
老板是个中年男人，他拿起我那断了的手链，眯着眼看接口。
老板娘和一对儿女坐在木椅子上，儿子在玩手机，女儿低头做着一年级作业，作业本放在较高的凳子上，笔盒摆脚旁。
瘦小的女孩把作业本递到她妈妈眼前，老板娘看了两眼，马上爆发大声训斥她。
女孩第一反应是瞄向我们这些陌生的客人，看到我也在看着她，马上深深低下头。
我不明白一年级的作业为什么能引出“蠢死了，不想读书就别读了，教了你几百次你为什么不听”诸如此类的话。
小女孩站在那里，像一根僵住的火柴。也再不敢抬头。
骂过以后，老板娘起身走出门口，跟一个路过的人寒暄，而小女孩则悄悄挪到角落，站在紧闭小木门旁，背对我们，不时用手擦眼泪。
不久她妈妈又回来了，吼了一句“还不滚过来做练习！”
于是小女孩又默默挪了回来，流着眼泪低头翻书包，仿佛要把头埋进去。
我实在不忍心再站在她的在意范围里了，于是跟老板说我待会回来再取手链，便转身离去，留给她一个我这个陌生人仅能给的尊严。
&amp;nbsp;
【火车上熟睡在襁褓中的娃娃】
一个湛江的姑娘，嫁去了遥远的北方。
怀胎十月一朝分娩，算下来已有一年多没有回娘家。
在宝宝满月以后，她迫不及待订了一张火车票，后背扛着行囊，前面背着娃娃，她踏上了回家的路。
上了火车，她找到座位坐下，旁边的人说，你怎么不买卧铺？
她说，我订票的时候显示没有了。
旁边的人说，还有的，你赶紧去补票吧！
火车终于开动，窗外的景色迅速划过，也许是回家的兴奋让她屏蔽了所有委屈和辛苦。她说，她很快乐。
一路上很多陌生人热心相助，她抱着襁褓中熟睡的宝宝，心情就像窗外的夜色，格外静谧祥和。
我们都有这么一个阶段——
一无所知，却在母亲的怀中走过许多路，经历过许多风景。她不计较所有委屈，只一心默默把路途艰辛踩在脚下，抱着我们走向一个叫“家”的地方。
&amp;nbsp;
【吃雪条的姐弟】
便利店外摆放着大大的遮阳伞及几张塑料凳，一个七八岁的小女孩坐着吃雪条，一个三四岁的小男孩站着，上身趴在她腿上，仰起头看着姐姐的雪条，好馋好馋的样子。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>苹果&lt;U&#43;0001F34E&gt;私房菜(一)</title>
      <link>/post/i1cee/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 15:09:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/i1cee/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 
https://cdn.steemitimages.com/DQmcVGveE92WTDDEcA2gifAD5Y7Uw8fboQ3mT3eV3vyDVGd/1633222274.jpg
&amp;nbsp;学问之道，先知而后行，饮食亦然。——《随园食单》 &amp;nbsp;做菜和写字，是让我觉得时间过得最快、最轻松惬意的两件事。
虽然不能一日三餐都自己下厨，不过有时间都尽量自己做，这些菜式简单，不费时间，味道也不错，在这里汇集分享一下。
一、嗯……材料很多但操作简单の很香的饭
材料：瑶柱、芋头、梅头肉、干香菇、包菜、香米 步骤：
1、瑶柱、芋头跟米一起煮成饭；
2、香菇泡软切丁，跟梅头肉一起下油锅爆炒，下稍微多一点点的盐，因为这炒饭的咸味都由它带出来的；（梅头肉最好买第一刀，肥而不腻，而且肥肉爽口）
3、翻炒后的香菇&amp;amp;肉铺在已煮好的米饭上，再继续焗煮十五分钟，目的是让香味渗透融合在一起；
4、包菜切丝，大火爆炒，加少许蚝油；
5、将焗煮好的饭跟包菜混合搅拌，香喷喷的一锅饭就能上桌啦~
https://cdn.steemitimages.com/DQmVwVAMFWCNmtNUC3NJq2ZBeZhFSFacGTJ2qgHA5ZUFKyC/983358456.jpg
&amp;nbsp;二、真的超级无敌简单の生蚝煎蛋
材料：新鲜的小生蚝、鸡蛋 步骤：
1、生蚝下油锅，大火迅速焖熟；
2、鸡蛋打散，倒下锅跟鸡蛋一起焗。
呃……就是如此简单，不过呢，这道菜可以做出两种口味，一种是嫩滑，难度在于火候的把握，要在煮熟和不老的临界点出锅，毕竟生蚝和蛋老了口感就没有那么鲜美了；
另一种是酥香。如果你喜欢酥香口感，那就先把生蚝迅速爆炒，起锅去水放一边；煎蛋，半成型的时候下生蚝一起煎，最后撒点葱花或香菜末。又或者，蛋里加点面粉or薯粉，烙成饼。
https://cdn.steemitimages.com/DQmYNsvgEuTC9cLfoNioeXVUp47GLwX6bqJQReZaPXQYaa1/1761268476.jpg
&amp;nbsp;三、让人好满足の香菇鸡肉
材料：干蚬肉、虾米、瑶柱、干香菇、鸡肉、盐焗鸡粉 步骤：
1、干蚬肉、虾米、瑶柱泡水半个钟；
2、干香菇泡水一个钟以上（要跟以上材料分开泡）；
3、鸡肉下盐、盐焗鸡粉腌制半个钟；
4、香菇泡开以后切块，下油锅翻炒，然后加一点水焖煮，熟后起锅，放一边；
5、鸡肉下油锅大火爆炒，转色后把泡过的干蚬肉、虾米、瑶柱倒下去，盖上盖子用中小火焖煮；
6、把香菇倒下锅一起继续焖煮，大火，直到起芡，香喷喷的一锅肉就可以上桌啦~
https://cdn.steemitimages.com/DQmdEJEYS3MQQwvCepJ7WYfNNAZ2WHNLRJ3Lx8R6QHUWdKg/1340452995.jpg
&amp;nbsp;四、选择困难症时选它准没错の香煎排骨
材料：简单咯……就是排骨、盐、酱油、蚝油、冰糖 步骤：
1、排骨，下盐、少许酱油、蚝油腌制（如果你喜欢，还能滴几点料酒）
2、下油锅大火翻炒至转色，然后下少许冰糖，转小火，盖盖子焖煮
诀窍是，全程不用加水，小火焖的时候排骨会出一些水，肥肉部分也会被煎成油，这样会让你的排骨们更香~
控制好火候，到水收干并且排骨表面有一点点金黄焦的时候就能起锅了~
https://cdn.steemitimages.com/DQmZLS2D5ttXcdcfZGo6iZcvUcpVHmCEgJee64M5XRZp1MR/223132393.jpg
&amp;nbsp;暂时分享这么多，下回再分享一下我常炖的糖水和常煲的汤。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>你若安好，便是晴天</title>
      <link>/post/5tsyeq/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jul 2018 05:13:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/5tsyeq/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 https://cdn.steemitimages.com/DQmZZjayTp87rmZTbkd6jLGo3BUVoiZPaPqphuenmZxG5bE/9D370942-5EDC-4FB3-BC93-D7911B59CB3C.jpeg
病至，然后知无病之快；事来，然后知无事之乐。故御病不如却病，完事不如省事。 &amp;nbsp;16年底，妹妹正值初三冲刺阶段，可能是经常熬夜抵抗力下降，感染上了咳嗽伴随发烧，在医院拍胸片说肺部有感染，医生说疑似肺结核，我妈听了以后马上就哭了，而我爸那段时间又偏偏走不开。于是我立马托朋友联系市里大医院的医生，拎着病猫去投医。
先是去到专门治疗肺结核的医院，可是等了两三个小时都没有见到朋友说的那位医生，于是我把胸片拿给其他医生看，那个医生看了以后说是谁得了这个病？然后看看我妹，叹息了下说，还这么小啊。
原本既心疼又心急的我听到这句话眼泪立马就滴下来了，转身抹掉，我跟我妹说，没事，万事有姐在。
在那里的答复是：1那个医生今天不确定能不能回来；2没床位了，不能收。
于是我又托朋友联系了省军医，再次拎着病猫辗转。
眼看都下午快五点了，我心里没底，完全不知道晚上该怎么办。
幸好这个医生是朋友的同学，他在电话里很耐心地教我怎么走，去哪里找他，也耐心地等我们。
找到他以后，他看了胸片，我问是不是肺结核，语气大概听起来像个落水盼望有救生圈的人，他说要检验过才能确定。我沉重了一整天的心终于稍微轻松了一拍。
由于他这边也没有了床位，于是他打电话给他师兄，挂电话后，他转过来跟我说，他师兄是肺部的专家，也是他们博导的得意门生，他那边即将会腾出一个床位，让我们过去，不用太担心。
接下来，就是陪着妹妹一起跟病魔战斗。
从小到大，我也是第一次做护理，跑去买了些日用品，在她的床边摊了张折叠床。鞍前马后，只求她早日康复。
她的体温是我心情的晴雨表，发烧了我就忧心，正常了我就开心。
她蜷缩在床上头发凌乱瘦得像只猫，我看在眼里，难受在心底。不知道怎么表达那种心情，或者说，我真的心甘情愿替她受罪。
在我最难受的时候，千言万语憋在心底，却只说出一句“月有阴晴圆缺，此事古难全”来安慰开解自己。
https://cdn.steemitimages.com/DQmV45tRXkvDcJZnQKfcFXiKDdPa4HdULJr3LVu2SniYaLo/60C0588A-BEE8-4657-BCCA-027A34DABFD5.jpeg
但是幸运的是，医生很好，护士很好，我们不是无助的，他们都在为我妹的健康而努力。而我在医院里，也看到了些感人的故事，包括邻床那位慈祥的老奶奶、医生对病人们的付出、家人之间的相互搀扶。
https://cdn.steemitimages.com/DQmQayvDQow85APH3VccnHLwgacQDWFq476qjZegiyY2LEa/0026F9E5-F3EB-420F-A7CD-2800CCFCA094.jpeg
最终检验结果不是肺结核，是感染性肺炎。
就在我以为可以稍微安心的时候，睡到半夜，隐约听见妹妹在哭。我立马掀开被子走过去抱她，按理说12月也不算太冷，但是那一刻我却觉得冻入骨髓，冷到我浑身都在颤抖。
妹妹说她耳朵听不见。
我憋住眼泪，告诉自己要冷静清醒，于是叫了值班的医生，折腾了好久，等到妹妹又睡下了，我却睁着眼睛盼天亮。
医生判断这是药物的副作用，于是在还没有完全康复的情况下被迫停药，如果有好转，就继续观察；如果没有，就只能换另一种药继续治疗。
就这样提心吊胆忧心忡忡又过了些天，万幸她争气，渐渐康复。
出院前，我买了几本书，妹妹写上感谢的话，然后一起去答谢几个医生，那时妹妹恢复了昔日的古灵精怪，会和医生开玩笑了。也买了水果零食，感谢护士姐姐们。
临出院前，我跑过去和邻床的老奶奶聊天，她是四川人，虽然一把年纪了，但样子还能依稀看出清秀的模样，她生了四个女儿，每个女儿都很孝顺，日子也过得很好。
她说——
只要孩子们都过得好，我就安心了。 嗯，很朴实的话，却道出了世间的真理。
你若安好，便是晴天。
&amp;nbsp;https://cdn.steemitimages.com/DQmTqbTwFB1AsRxLamn3oan1gzZWtKm5X5Z2FEh6wuGng55/E1A6C5AF-AF28-4007-B2C5-58559286EF8B.gif

絮语：
往往我在写自己的时候，理不清那些个情绪和感悟，所以我很少写叙事型的文章，也不喜欢把自己的事写得太直白。
但是，健康这个话题若写得文艺，总觉得少了些什么。
近日《我不是药神》大热，也许背后表达的东西比较多，我比较迟钝，没有怎么哭，唯独在这两个镜头上——
吕受益带程勇去他家，两个大男人小心翼翼蹲在熟睡的宝宝小床边，吕受益轻声地说：
“怀宝宝五个月的时候，检查出来生病，每天都想死，后来宝宝出生了，看到儿子第一眼的时候，我就不想死了。” https://cdn.steemitimages.com/DQmNNTUDRfmjAz2t37jvcGKECEEuxADp24xixutMj1AY3iX/D96E5DD4-3B79-4B4A-8445-CC8813A8A938.jpeg
第二个让我泪奔的镜头，是病情恶化的吕受益在一个晚上深情微笑地看着熟睡的媳妇和胖嘟嘟的儿子，然后结束了自己的生命。
https://cdn.steemitimages.com/DQmZS3pwhSTGZWPmYrs1brXvwmw35HNAS6cWSWcactsw8nk/F4677877-E29B-45E3-A30E-D6D38D1E888A.jpeg
每个人都从这部电影中看到了不同的东西，也有不一样的感悟。而我感触最深的，是健康的可贵。
https://cdn.steemitimages.com/DQmS9QJeqRzGaRL7mtzz7njeZKs7dgLAPbWKG9NWm72YqsV/62FD0556-0C5A-4BC9-99F9-32CB7D29997E.jpeg
如果身体健康，那么人生就有了千万种可能性；如果没有了健康，那么拥有再多，也没有多少可能性。
健康就像天使，她会默默守护着你，但若你不珍惜呵护，不感恩，她也会毫无征兆离去。回顾近年来，熬夜和吃喝随意不知不觉已成常态，身体发肤受之父母，我意识到不应该这样。
调整作息，早睡早起一段时间，并没有什么事情被耽搁，反而是每天早上醒来都精神饱满，心情愉悦，处理事情效率也不差。
曾以为熬夜光荣，可是现在清晨打开手机看到11点后的信息未读，反倒觉得光荣。
爸妈健康，我们才能安心好好奋斗好好生活；
兄弟姐妹健康，我们才敢放心追求大千世界；
伴侣健康，我们才能琴瑟和鸣经营好小家庭；
儿女健康，我们奋斗的一切才有意义。
自己健康，是付出和获取的源泉，是爱一切的前提。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>雾里看花——聊聊鉴定那些事（一）</title>
      <link>/post/4ktaos/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jul 2018 12:09:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/4ktaos/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 &amp;nbsp;https://cdn.steemitimages.com/DQmavpViZWTh8YJpu71iuAGtGRWBYZMQC2dnnokpoApHhmH/BEBC3434-AFEB-422D-B318-37FD693927E1.jpeg
研究问题，忌带主观性、片面性和表面性。——《矛盾论》 &amp;nbsp;01
去年筹备一场预展，有四幅何绍基的作品上拍，我把它们挂在一起相互对比看了很久，然后跑去跟老板说，哪副哪副好像不真耶。
老板笑了笑，说，说假很容易，说真很难。然后他找出两卷落款为麦华三的字，摊开来，说，这里面一幅真，一幅仿，慢慢看吧。
&amp;nbsp;当然以我的悟性吧，是没法一下子从两幅字中参透出什么道理的。
挺长的一段时间里，我都还不明白为什么“说假很容易，说真很难。”
&amp;nbsp;02
先卖个关子，这篇文章依旧是画少话多，如果你对鉴定有兴趣，不妨看看，当然，重要地方，我可不会写得那么浅显的哦，但这并不妨碍这也是篇干货。
&amp;nbsp;03
书画伪作，这已经是相当久远的事情了。书画伪作的繁兴，反映了历代帝王、阶层等群体对书画收藏的爱好与重视。
&amp;nbsp;伪作书画就如建造一座城池，伪造者想尽办法粉饰门面掩盖“假”，并且设下重重关卡守城；而鉴定者就如攻城之人，他们要火眼金睛看破伪装，并且运用海量的知识去突破关卡。
&amp;nbsp;靠着艺术品这个载体穿越古今来一场博弈，这就非常有趣了。
&amp;nbsp;04
总的来说，考古挖掘所得的文物，其真实性是不打折扣的，一般就只是断代的问题。但其实也不然，毕竟造假之人脑子可是相当灵活的。
&amp;nbsp;比如他们会把苏州做的青铜器运往河南，埋在墓坑里，若干年后再带着一群买主去挖出来。
又比如，解放前上海曾有人把明版书的天地头切下来，泡成纸浆，再重新制造成笺纸，这样也能迷惑上一票按纸绢判真伪的人。
&amp;nbsp;05
有伪作的群体，当然也就会对应有掌眼的人，书画鉴别的历史跟书画作伪的历史是相应发展的。
前人对收藏过或看过的作品往往会记录成书，其中不乏历史上的大咖级别人物，比如米芾，他著有《书史》，里面记录了他所处时代之前代的书法绘画作品，里面就有不少鉴定为伪作的，比如伪造李成的就高达三百本。
又比如宋徽宗的《宣和书画谱》、弘历的《石渠宝笈》。
&amp;nbsp;弘历弹幕：
介绍我~介绍我~我是乾隆哦！ 呃……又植入广告啊……唉……码字不易，且看且珍惜……
&amp;nbsp;爱新觉罗·弘历，是清朝的第六位皇帝，他爹就是赫赫有名的雍正，身为投胎小能手，他的起跑线那是相当地高。由于广告时间限制，我就不大力弘扬他的丰功伟绩，就说说他的收藏吧。
得天独厚，他收藏的字画宝贝那是相当地多，但他的鉴赏能力却很差（刀下留人！不是我说的！历史评价的！你杀了我就没人给你打广告了！）
&amp;nbsp;咳咳，由于他的鉴赏能力不咋地，往往真的给他说成假的，假的给他说成真的。
比如黄子久的《富春山居图》，他拿着赝品感叹道：
啊！此画当真是举世无双啊！ 后来真本出现了，他却不屑地说：
那是假的假的！ 弘历弹幕：
我刚掉线了，现在说到哪？大伙鼓掌叫好了吗？ ……我是屏蔽的分界线……
咳咳，咱们继续。说起弹幕，弘历绝对是鼻祖。他喜欢的书画作品啊，都是随身携带的，有空就打开来看看，看也就算了，还要在人家原本留白的地方写上他自己的观后感啊人生观世界观云云，或者直接盖上寄几的大印章。好好一卷画就这样被他把所有空隙都填满了……
&amp;nbsp;这个故事告诉我们，在鉴定的时候啊，也不能盲目跟随前人的判断，并不是有大咖点赞就必真无疑的。
&amp;nbsp;晚清的时候就流行过一种迷信著录的风气，大家认为某一件字画作品只要在前人的著录里出现过那就肯定不假，但再厉害的鉴定家也有打眼的时候啊。
说回宋徽宗，他的鉴赏能力高出乾隆不知道几十个百分点，可以说是一流的了，但是《宣和书谱》里就把唐人的响拓本认定为晋人的法书。
&amp;nbsp;06
关于伪作史，那是技术与段子齐飞的长篇故事，如果你跟我面对面聊天，我可以说上一整天。
关于伪作的大致“套路”，在以往的文章里我也有简单介绍过，如果你还记得，那么恭喜你，哈哈。
&amp;nbsp;鉴赏是一个古老却美丽的世界，它并不是神秘缥缈高不可攀的学问，但也不是一件简单的事，因为它是一门需要我们老老实实钻研的学科，历史知识、文学知识以及艺术欣赏能力缺一不可，同时，也需要一些“江湖”小窍门。奥妙，有时候就只是一层窗户纸的事。
&amp;nbsp;随着科技的发展，在鉴定中还会用科技检测作为辅助手段，但这种方法用于物质性的比如陶瓷、铜、铁方面比较容易，用在字画上的相对还是有很多局限，就比如文中开头提及的用明代的纸张重新融制成笺纸。
&amp;nbsp;10
文章最后，引用《蒙田随笔》中的一段话作为结尾吧。
假若谎言跟真理一样，只有一张面孔，我们的关系就会好处理多了。因为我们就可把与谎言相对立的话看成是正面的。但是真理的反面有千万张面孔和无限的范围。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>币安-中</title>
      <link>/post/4pr42w-or/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jul 2018 15:30:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/4pr42w-or/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 https://cdn.steemitimages.com/DQmWudMGwxeezyKK3yJwmWiqNs51ihodZRUDth4eDqrLfC2/2CAFBDA5-A05A-42C4-A69F-49B36EA3647F.jpeg
钱之所在，危可使安，死可使活。钱之所去，贵可使贱，生可使杀。 &amp;nbsp;——《钱神论》
&amp;nbsp;上回说到魏主曹丕发布诏令废止铜钱，结果非但没有让货币经济颓势得以缓解，反而导致了社会动荡。
钱法朝令夕改，货币形式多样，伪劣币充斥市场。
在这个货币经济衰落关头，一篇抨击讽刺拜金风气的文章横空出世——《钱神论》。
&amp;nbsp;《钱神论》开篇之际便对钱币“为世神宝”的积极意义进行肯定——
上智先觉者开出一座铜矿，俯视大地，仰观上天，将铜铸成了叫做“钱”的东西。因为天圆地方，所以把铜钱里面的孔铸成方的，好像大地；把铜钱外面铸成圆的，好像天穹。
&amp;nbsp;钱之为体，有乾坤之象。内则其方，外则其圆。其积如山，其流如川。动静有时，行藏有节。市井便易，不患耗折。难折象寿，不匮象道。故能长久，为世神宝。亲之如兄，字曰孔方。 &amp;nbsp;“孔方兄”一词便源于此。
&amp;nbsp;秦皇统一币制，圆形方孔的钱币形式从此固定，成为了中国封建王朝铜钱的主要形式，一直沿用了二千一百年，基本止步于民国初年。
&amp;nbsp;盛世总有一个积蓄的过程，隋的统一初步奠定了盛世的基础，帝君的暴虐与开明一方面结束了南北对峙与国内战乱，另一方面又解放发展了生产力。
在汉武帝开创的第一个盛世之后，历史终于又迎来了第二个盛世——唐太宗和玄宗时期。
&amp;nbsp;而孔方兄走过了魏晋南北朝的劫难，前前后后反复跌宕了四百多年，终于在隋唐时期迎来了币生中的春天。
在唐代的“贞观之治“和“开元天宝盛世”中，孔方兄可谓是风光无限、盛极一时。
开国之初，唐朝铸造了“开元通宝”，得意吧，孔方兄此时可是以“宝”为名了，头发甩甩大步地走开，哥要跟从前带点屌丝气息的“半两”和“五铢”说白白了～
除此之外，铜钱也不再标明重量，这说明“称量货币”时代已经过去。
唐玄宗中期，安史之乱爆发，军费暴涨，怎么办？钱从哪里来？
铸造、铸造、铸造！重要的事情说三遍。不单单铸钱，还要铸大钱。
于是，大钱纷纷诞生并且冲击了市场，导致市场混乱，百姓怨声载道，历史惯例，美人请出列！（开玩笑啦）。
不过有一部分“开元通宝”背面有月牙形印痕，据说是铸钱官进贡蜡样制钱币时，杨贵妃不小心用指甲压了一下，于是铸造出来的钱币都带了这个印记。
这个故事告诉我们碰老公的钱时记得剪指甲以免留下蛛丝马迹（额什么鬼说正经事呢别捣乱）
唐代每年铸造的铜钱大概十五万贯，我也不知道这是啥概念，不过可以和后期的对比一下。
北宋一般年份铸造的铜钱超过一百万贯，到了宋神宗时期更是达到五百万贯，这是巅峰时期了。
到了宋徽宗（天青色等烟雨，而我在等你……）时期，铜钱的铸印两回落到了二三百万贯。
（宋徽宗弹幕：介绍我介绍我~）
呃，好吧，在此强硬植入富有个人浓重色彩的广告……
（宋徽宗弹幕：谢谢亲谢谢亲~么么哒~~）
这位花花公子款的皇帝，啥都会，就是不会做皇帝。
（宋徽宗弹幕：美女，说重点）
徽宗酷爱艺术，是一流的书法家，并且致力于推动中国美学发展。别的不说，他铸造的大钱工艺精湛，更是一流书法的美好载体，绝对是一等一的艺术品，后世人争相当做宝贝珍藏。
最近徽宗浮现拍卖市场的作品是下面这幅《白梅小禽图》，五月份于东京中央拍卖以5,750,000港币落锤。
https://cdn.steemitimages.com/DQmbSai6ZbQgbBmemRRdcpZhWVfXgVaV6SyTvNrSn7XsKYn/07C6B617-2DDE-463F-9D46-B6134D3C99CF.jpeg
（宋徽宗弹幕：不错，继续。）
。。。。。
——充值苹果频道VIP，免广告。我是免广告的分割线。我是免广告的分割线。——
虽说重点不在历史某位君主身上，不过宋钱确实是我国文化遗产中不可忽视的一部分。历年来考古发掘的古钱要数宋钱居多。
钱币的发行量可以反映当代商品经济的发展情况。
夜已深，我承诺不熬夜。月色朦朦，回忆往事恍若一梦，天大的事，都留待下回分解。
https://cdn.steemitimages.com/DQmPVfz16GFzYvaf43AzHggLVQW2ZcbTsbm7Qf2XnP8YxFr/6D2DFECE-B103-465F-B318-5A25E3DD0D69.jpeg</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>字里相逢 - 月旦评</title>
      <link>/post/713ygt/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jul 2018 14:34:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/713ygt/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 https://cdn.steemitimages.com/DQmf31Mg8qqzH5EdQc21XH273zT3g8HFGboZRNAw9DDFK29/8C93AD2F-C203-479F-BEF8-895556ED83C9.jpeg
以江湖相期，烟霞相许，付同心之雅会，托意气之良游。或闭户读书，累月不出；或登山玩水，竟日忘归。斯贤达素交，盖千年之一遇。 &amp;nbsp;我的世界里有许许多多理直气壮但又奇奇怪怪的人生哲理。
比如，能麻烦别人就不要麻烦自己以及能自己扛就不要麻烦别人同时成立并且毫无矛盾。
又比如，沉迷一件东西的时候，我常分不清它是虚拟还是现实。
人类简史里说到：
从认知革命以来，智人一直就生活在一种双重现实之中。 一方面，我们有像各种房子、便利店、面包、服装店、森林、动物园这种确实存在的客观现实。
另一方面，我们也有像是如来佛祖、国家、企业、民主、人权这种想象中的现实。
从远古的盘古、女娲、亚当夏娃到奉天承运天之骄子再到资本主义、社会主义。人类走到今天，已编织出一个极其复杂的虚拟网络了。
&amp;nbsp;想象中的现实究竟是怎样的一个世界呢？
我不知道。
在人类社会按照各种规则成长至今，我已丧失区分郊外一朵野花与家中墙上贴着的奖状有啥区别的能力。
想象中的现实能量巨大，比如一个面包能让我饱腹，但如果把这个看似香软的面包分享至虚拟世界，收集虚拟的点赞，那么这个面包除了让我吃饱以外，还让我感觉快乐。
小时候走在路上，如果看到一个人边走边自言自语，我会毫无怀疑他就是个傻瓜。然而时至今日，身边人突然大笑或者突然凭空讲话，我觉得很正常，毕竟像那种面对面坐着还要用微信聊天的脑残行为也没少干。
虚拟的世界背后有着一个个鲜活的真实，这是我觉得很欣慰的事，尽管虚拟世界日益侵蚀，但我们至少还没沦落到靠人工智能来释放感情。
在加入steemit初期阶段，我调戏过萌蛋（呃……原谅我忘了它是叫萌蛋还是蠢蛋……老大是我别开枪！）那是我第一次跟机器人聊天，虽然它确实挺可爱的，段子说起来多少能冷到我，但是越聊越感觉心中那种孤单膨胀。
机器人再强大，也无法理解我一丁点的情感。
很久之前，在《黑镜》里有一集剧情是一个女人的未婚夫不幸离去，接到噩耗的同时她发现自己怀孕了。经过思想挣扎，她定制了一个机器人，那个机器人就是未婚夫的克隆版，一样的外貌，一样的身材，由于输入了他一直以来的各种聊天通讯资料，机器人连说话语句都跟真人无异。
这样就能替代了吗？不能。
在看那部片子的时候我还年幼，觉得有这样的科技至少是种慰藉，至少是种替代，至少是种不幸中的幸运。
但调戏过萌蛋（怎么又是我？）以后，我才体会到，跟一个没有过去没有情感没有同理心的机器人是难以（无法）构建出理解的桥梁的。
而女主这样，只会让伤口永远无法痊愈，并且让自己日益靠近虚拟与现实中间那无底的悬崖。
幸好，在这些文字背后，是你们。虽然载体是虚拟的，但本质是真实的。因为本质是真实的，所以机器人也显得如此可爱。
我喜欢把这里形容成“社区”，也喜欢各种或红火或冷清的活动，它们都折射出了人类那独一无二的气息。
很少回看自己从前写的文字，但今天看了 @dapeng &amp;nbsp;的帖子，我翻看了从前文章的留言，原来不知不觉，和你们已经认识那么久了。
有的见过面，有的尚未，不过从陌生到熟悉，一路走来每一步都有印记，其实虚拟也并非完全没有真实，不是吗？
每个人都是一座博物馆，有些敞开，有些紧闭。有些展示出许多藏品，有的晦涩得像迷宫。
有人依旧热情，有人戛然而止，不管怎样，我珍惜所有遇见，也尊重所有离开。
舞蝶游蜂，忙中之闲，闲中之忙；落花飞絮，景中之情，情中之景。 虚拟的现实中与你字里相逢，谁说不美。
&amp;nbsp;——苹果博物馆，特别鸣谢篇
附上歌一首 《旧词》
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>麦兜体</title>
      <link>/post/4paap7/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jun 2018 03:04:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/4paap7/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
https://cdn.steemitimages.com/DQmco9JU74sUDbvkMdCfjWgTzA4CnhM6PX2V6h4uWpN1DpB/BF4C8710-96DB-4D5D-A73B-4E78EA55829A.gif
我决心要戒掉熬夜的习惯了。
十点半，看看窗外的灯火，黄澄澄的像蛋挞。 关灯睡觉，在海绵蛋糕般的床上翻来覆去，失眠的我像一块煎板上的猪扒，一块七成熟而周公不愿吃的肉。
也不知道是什么时候睡着的，梦里我在奋力奔跑，陌生的大楼无数层阶梯，像高高叠起的华夫饼。我成了华夫饼上滑滑的奶油。
清晨6:59分，周公把我扔出茅庐，于是我又摔回海绵蛋糕上。
头晕晕地爬起床，发了一会儿呆，仍旧是奶油状态。 拉开窗帘，隔着玻璃，室外像杯腾着热气的咖啡。 阳光饱满，太阳煎蛋被盛在天空盘子里。旁边还洋溢着白白的鲜奶。
时间无限扭曲，我陷入了滑滑的猪油膏里。
从前，我还是一块巧克力，我妈喂我喝了牛奶，于是我成了牛奶巧克力。
后来，遇到了榛子，于是我变成了牛奶榛子巧克力。
再后来，又遇到了松仁，于是我变成了牛奶榛子松仁巧克力。
再再后来，又遇到了葡萄干，于是我变成了牛奶榛子松仁葡萄干巧克力。
直到有一天，我拖着笨重的身躯走在街上，邂逅了开心果，我好喜欢它。
我说，让我变成牛奶榛子松仁葡萄干开心果巧克力吧……
开心果摇摇头，说，如果你再加上我，你的巧克力成分就几乎没有了。你愿意变成一个牛奶榛子松仁葡萄干开心果怪物吗？
我低头看了看自己，发现身上的巧克力确实很少了，而我却仍毫无知觉，以为自己还是从前那块香甜可口的巧克力。
我不想变成不是巧克力的混合怪物。
但是又开不了口说开心果你走吧再见。
https://cdn.steemitimages.com/DQmWHKik9HEZ4UuB8yQy9QHBsfQCMUfbajTSrCH9Up8iVZW/26B22955-7F73-4C42-92AF-54881F768A22.gif
迟到了，干活了。挤出沙丁鱼罐头般的车厢。白日梦到此结束。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>天干物燥，小心火烛</title>
      <link>/post/bbvmj/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jun 2018 07:24:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/bbvmj/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
https://cdn.steemitimages.com/DQmSRQT5SA67C4qfc2DRSGVkumgkFczsPEGsH5uP5Zx1HPF/3F4A4C2F-0ACF-4273-AF46-722295E5279C.jpeg
由于咳嗽比较厉害，昨晚收工前临时决定今天休息。
早上出去一趟，回来过了没十来分钟就闻到有烧焦的味道，平日偶尔也这样，比如邻居炒菜的时候……
另外我有外出回到家就洗澡的习惯，但是今天磨蹭了一下就没有洗。
烧焦味持续，蔓延到冲凉房，我走出小阳台，抬头看见热水器在往外冒着黑烟！压根就没有碰它，怎么会自己烧了起来！
于是立刻把插头拔掉，而此时插头已经发烫了！ 然后把煤气阀门和电源总闸关掉，跑出楼梯口的消防栓那想着拿灭火器，结果并没有我想象中的那种手持式灭火筒，只有卷起来的白色管道，我哪会用这么专业的东西啊！
https://cdn.steemitimages.com/DQmeB3tzrkN73nuBrt3nofA3pPcHdFhQmaTD4J6sSBb1fiD/3065FED4-9A15-4247-AD0A-02F48C54077C.jpeg
幸好拔掉电源以后热水器没有继续燃烧，而冒出的烟也逐渐减少。但是外壳已经变黑了，而且能感受到温度还是很高的，一股热气。
https://cdn.steemitimages.com/DQmWYhmyKauxTqoo4wfJJMQhr5GiQpn2bWqAbwopyJyWAQJ/E0796EF0-A354-4161-9DC2-C271A1E7F958.jpeg
叫了物业，叫了师傅上来看。
师傅过来看到说幸好有人在家，不然麻烦了，因为这个热水器自己干烧了起来，里面都烧融了。
https://cdn.steemitimages.com/DQmNjTHkNQG6bFuZ26MqqDvhCvNFTzsANM7yNG37mD72X89/7E121E78-DF91-4656-9E14-E7BB0F15FD56.jpeg
细思极恐额……
如果今天我上班了的话，后果会怎样？ 如果上午我回来晚了的话，后果会怎样？ 如果我一回来就洗澡，那是不是直接就爆炸的节奏……
一切因缘际遇皆有定数，让我咳到夜不能寐的一场小病间接让一场灾难逢凶化吉，万分感恩。
在此提醒各位小伙伴，一定注意用电安全，电器插头不要一直插着，定期检查维修，出门前确保一切妥当，水电煤气阀门关好。
家中常备灭火器，有备无患。
安全不仅仅是对自己和家人负责，也是对隔壁邻居负责。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>周六随笔</title>
      <link>/post/y8ylm/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jun 2018 08:48:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/y8ylm/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 
https://cdn.steemitimages.com/DQmU6tuaADT8Dpr74HvwQXYX3oLwtpDJRnXLzV2YKkdhQLb/4CC7C6FA-D694-4D98-9C6D-7615350EE340.jpeg
山房蓄一钟，每于清晨良宵之下，用以节歌，令人朝夕薰心，动念和平。李秃谓：
“有杂念，一击遂忘；有愁思，一撞遂扫。” 知音哉！
&amp;nbsp;新开一卷纸，小裁一片试试笔。冷淡风喜欢不喜欢～
https://cdn.steemitimages.com/DQmNZCBJgJbeuioCugQj4XpC5PumJAPSmup9Rgtp75hqJE1/609087A1-3BB9-431B-B4B2-764D950C2791.jpeg
题识：霜露既降，木叶尽落。人影在地，仰见明月。顾而乐之。
&amp;nbsp;听说近来行情不如意，人们纷纷念起了心经。
https://cdn.steemitimages.com/DQmTSDVRFjK3zwTTi2o3gr9rv9fnaeyW57PxAaT87LMuHsK/DF2B4CA6-1A4B-4269-83EA-4B53C47B8084.jpeg
币我不懂，但为避免寂寞空虚冷，也班门弄斧聊聊投资吧。
曾有一个朋友问我：字画藏品一类东西是盛世值钱还是乱世值钱？
咋一听好像蛮简单，但稍微想一想——
如何去界定盛世乱世？这个世指的是政治环境经济环境还是市场环境？ 如何去界定值钱不值钱？这个值不值该拿什么做参照物？ 藏家角度看这个问题还是买家？入手和出手是不一样概念的啊亲。 秉承“不欺骗、不忽悠、不敷衍”的原则，我只能真诚地回一句：今天天气真好。
虽然入行时间不长，但大致也了解这个行业的总体发展趋势，八九十年代不说了，近年来看，自11年顶峰过后，整体行情一路走低，市场局部呈萎缩趋势。
艺术品投资有两大关注点，一是艺术价值，二是投资价值。
门槛比较高，“真假”二字就足以让不熟悉它的人望而却步。
如果有兴趣，我的建议是：
多看、少听、多学习，把侧重点放在藏品的“艺术价值”上。 艺术价值我认为可以浅显理解为收藏价值。
优质的艺术品，不管在什么时候，都有其自有姿态，行情不好的时候至少能保值，行情好的时候升值，如果遇上了市场投资趋势，一夜暴富不是梦。
而投资价值的水就比较深了，不仅要看大经济背景、政治环境和市场心理，还要慧眼识趋势坐上对的车。
这就是为什么有些人专买“垃圾”也赚得盆满钵满，而有些人挑来挑去也不对路总感觉财运不济。无法界定这条路子好不好，毕竟不管白猫黑猫，能赚钱的就是好猫。
也许是在通货膨胀的大前提之下，人们在资产配置方面添加了艺术收藏这个新想法，又也许是财务自由以后想提升下自己的艺术涵养，反正关注的人确实是多了。
当各大接踵而至的拍卖遇上世界杯，劳模们纷纷上线——白天看展晚上看球，充电五小时活跃白加黑。
跟去年同期相比，活跃度高了许多，而优质的艺术品也陆续拍出了较好的价格，我认为市场有了回暖趋势。
https://cdn.steemitimages.com/DQmQ8AvXZZy6W6BDQihd8Ub6gK7ZBkXZXH8fisrEmhmAXbg/DECA52DD-2A7D-479D-939F-9AA379E7EC63.jpeg
萧条与繁荣过渡之际，是艺术品投资的好时机。
&amp;nbsp;端午假期一趟清净惬意，散了心里一些戾气，原来闲扫落花，足散人怀。
没有人能随随便便成功，投资更多是不断的学习和经验累积不是吗。
最有气概莫过于对财神爷说上一句：我努力啦，您随意。
https://cdn.steemitimages.com/DQmPVfz16GFzYvaf43AzHggLVQW2ZcbTsbm7Qf2XnP8YxFr/94340779-096F-4091-AA67-7B5E47A25220.jpeg</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>夏天的风</title>
      <link>/post/51svc/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jun 2018 13:58:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/51svc/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
https://cdn.steemitimages.com/DQmNhUn8tXLrn7gBcZaGuAMHHWqAovgLsqmR9DDLN49fAQN/0D917F57-44D0-4781-9ADE-E833F782E025.jpeg
我的老家藏匿在绵延不断的山林里，那里的山都不高，缓缓的坡，绿茸茸的植被，柔和优美，像温婉的姑娘。
晶莹剔透的山泉水流到山脚，在低洼处汇聚成了大池塘。
水流较小的被引至田间，蜿蜒淌过润养着农作物。
靠近屋社有个石头砌成的水池，浅浅的，大概二十厘米深，清澈纯净，特别好玩。
https://cdn.steemitimages.com/DQmSqiWaUr17iNKEnZFaq1Rb4ia2jJTRRECDNu487ZfSzfx/14E2C46A-26C2-4D91-86B9-2943F7E48FC8.jpeg
石水池的水溢出，就流到了佛手瓜棚下，棚子像一条长长的绿色隧道，我喜欢顺着小溪钻进去玩。
https://cdn.steemitimages.com/DQmaadX8khyQWVg1W6HDsZz9ECaxuJ85aPBncw6N3TqgyXA/75C51B82-EE3E-44F0-A920-8D82805EDA9C.jpeg
那个暑假，几个熊孩子叫我一起去挖宝，他们说某个小山坡下藏着一个古墓，里面有一个王爷。他们还给了几个铜钱我看，说就是从那山里挖出来的。
于是我跟着他们去掘墓了。结果当然是啥都木有，石头都没几个，全是泥土。
但也并非没有收获，我想那应该就是我对考古发掘兴趣的萌芽。
https://cdn.steemitimages.com/DQmPVZEGizDLvxJp8aGutFhbC27yjYWvjkjn7DKUq7kP7mQ/597C8493-5055-4510-8157-FA5250423740.jpeg
平日在家，吃什么都爱挑剔，也吃得不多。反而回到老家觉得啥都好吃。
没啥甜味的红糖馒头好吃，再蘸蘸炼奶的话那更是人间美味。
烧红的大锅扔几块肥肉煎出油，然后现摘的大白菜下锅翻炒，简单到不行，肉都没有，但却能下两碗饭。
https://cdn.steemitimages.com/DQmYUhwLgvw667vm3QPfYK2FzFUs2LBLe5S5LpoFpgF1y8e/01363E91-35C5-4E21-BC92-9BE6DC0C7571.jpeg
老家偶尔会来几个勘测或建立通讯的人，一天，他们礼貌地问这有没有东西吃。妈妈说可以煮点面条，但是只有青菜没有肉。他们说最好能下点辣椒。
于是妈妈给他们煮了青菜青椒面条，另外还加了榨菜。他们吃完以后给了二十块钱，我们不肯收，但是他们一定要给。
https://cdn.steemitimages.com/DQmfSkWCtzZfi2aqCiNHyEY9GgbD7U1MKqy17cdkqiq6X4i/EA1E5804-6385-4BBF-BBBC-125E8DB0829E.jpeg
没有电视，入夜以后我们都坐在屋外聊天。
年迈的人说，以前啊这里有老虎的，太阳一下山就要赶紧锁门锁窗了。 傍晚的时候小孩子就会哭着找妈妈，怕被老虎吃了。
我当时听到这故事觉得有点害怕有点悲伤。
https://cdn.steemitimages.com/DQma5NXusdD9v7vEPDbeacrDvojuNefb6Ju9YaNd6gPkgbX/EB8BCEFE-86C0-4A35-B424-4D48F776E626.jpeg
晒谷的禾堂很干净，小孩子们不爱聊天，总爱在昏黄灯光下的禾堂跑来跑去你追我赶。
我则凝视着黑夜笼罩下的群山和田野，萤火虫星星点点忽明忽灭。
像梦一样，很没有真实感。
https://cdn.steemitimages.com/DQmaRsNcGJvX3qSUudMhXMi68PrByT2SXvxYKESBa67XUEg/307B2220-7EBF-4AE6-A5A3-4646A4A20162.jpeg
后来，石头砌的小水池没有了。 长长的绿色隧道也没有了。
年迈的人一个个走向彼岸。 年轻的人不再呆在这个地方。
https://cdn.steemitimages.com/DQmdnUwujQLhTYGLLtajT9HNejTme7d9tVYUJn4Hp6XGHGz/51ADFEDE-E5C8-4E34-A076-382F055A7655.jpeg
屋舍日益破败，不远处的田野圈了起来被财大气粗的开发商做成商业旅游景点。
https://cdn.steemitimages.com/DQma2Lghm4Qqg2N42NZmEEWKNfJeDJDNvx7TqzpCuGhLa7q/B64AB3DA-D9B9-492D-A058-DF69698EAA87.jpeg
那个被风吹过的夏天，真的变成了一场梦。
https://cdn.steemitimages.com/DQmYfCHeHNPPQCt1Kyq1TeycV4DQu5comJPC1QpMQ4Wmbdr/B7311910-9A4C-4D63-9030-99D86CAA4E33.jpeg</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“厌女症”随想（下）</title>
      <link>/post/3vjrk8/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jun 2018 16:28:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/3vjrk8/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 https://cdn.steemitimages.com/DQmTLDhYxRWXRdw4iXgm4ktTYrBYziKh58NzfzhRRrcE3fi/78791FCD-4B2D-4F1B-AD55-04AA93507323.gif
“女生，你这样做，就是不检点”
电视上总会看到一些关于性骚扰的新闻，当然这也是广大女性不愿意目见耳闻的事实。
这时往往会出现一些不和谐的声音——
不谴责犯罪者的猥琐行为，反倒把矛头指向被侵犯的受害者，指责她们穿着暴露、行为不检点，甚至站在上帝的角度，给出“着装不要太暴露”“避免夜间出行”等一系列转移焦点的建议。
想起在《不二神探》这部电影中女主姐姐在面对某警官的
“怪不得这世上有那么多色狼，原来是女人穿得这么少” 一番话后回答:
“我穿的少并不是你们可以侵犯的理由。” 简短有力。
其实穿着得体是一个因人而异的标准。
从小到大，女生们听了太多关于如何穿着得体、如何保护以我的教育，却很少听到男生管好自己，不要去侵犯别人的言论。
与其谴责女生的穿着，不去多花点心思想想怎么管好男人，这样才能设法更好地保护女性，使其免受伤害。
偏见，裹着一张叫“歧视”的皮。
生而同为人，却对错误的人予以忽视与放过甚至是宽容，其实是纵容，而对真正的伤者进行自以为是的抨击、批判。
“什么年龄做什么事。”
我愈来愈觉得，年纪渐长，这个世界就越发严苛，少了年少稚气的同时也消磨了纯真。
事例一 ：与少年时代的男同桌一起努力，约定考同一所大学，什么也没干的前提下却被家长老师看做重点教育对象，被分座，连多说一句话都是禁忌。
事例二 涂了口红就是不正经。
事例三 长辈以过来人的身份督促小辈，而小辈也反过来以“都老了，还是检点一些”来约束长辈。大家都被年龄框得死死的。
在不了解他人经历与观念的前提下如圣人般灌输自己宛若真言的“大道理”，只因年龄的限定而不能体会、经历自己人生的成长。
“不结婚不生孩子就是不对的。”
结婚生子是权力，不是义务。
日子是自己过的，不是家庭、朋友、社会替你过的。
婚姻幸福与否直接影响到下半生的生活质量。为了面子和别人的眼光而牺牲自己的幸福，真的有价值吗？
事例一：劝诫女儿结婚生子，当孩子出生时丈夫与婆婆立马迎上去而对昏厥的妻子不管不顾。更可悲的是妻子竟表示拼上命也要生下一个孩子。
事例二 ：图书馆里一个很有气质的管理员阿姨很漂亮、很有才华但只是未婚。对妈妈表示以后也想和那个阿姨一般（独立、优秀）。她却说不结婚？可丢不起这个人。
因为自己/他人的观点而被面子、思想强行拴住失去自己人生主权的自由，或者被经历过不幸婚姻的家长把其身上结了茧的伤痛重新强迫给下一代。这也是明显的封建遗留思想。

“独立是男生的优点，却是女生的缺点”
小说中“霸道总裁”的形象固为广大女青年所知。而这种“霸道总裁”形象的本质其实就是一种「厌女症」的表现。
什么
“我的女人，就应该安安分分地待在家里，当好你的全职太太” “女人做什么工作？你只需貌美如花，我来赚钱养家” 这些话语很多人都已耳熟能详。
尽管“霸道总裁”们看起来是在对女性进行帮助和关心，但实际上，这是一种对女性的压制和控制。
这种典型却隐蔽的厌女行为，普遍习惯给女性贴上固定的、带有偏见标签的价值观——
通过对女性的占有来证明自己的吸引力，进而确认自己的主体性，而女性则处于从属地位。
女性也是人，人的品质和权力固然她们也能拥有和使用，但这一定不是他人管辖的义务。
女生最强大的后盾就是自己，不要把希望全部寄托在别人身上。独立的女性无所畏惧，她们的人生道路会拥有更多的风景。
曾经看到一句话:
“你什么都没错，却要小心整个世界，因为你是个女孩。” 那么如果人类什么错都没有，为什么还要互相伤（残）害（杀），难道因为你们是同类？
酷一点吧，反正你人生的选择对于其他生而为人的同类没有太大影响。
没必要为了不相干之人的言语争论看法赌上自己的前途命运，别人的看法那是别人的思想产物，这与自己无关。
若有人做出了超过法律规则允许之外 或越界道德伦理的事，无论这件事多么微小，那么你就应当无畏地站出来为自己战斗。
ps.没有哪件不顺心的事会轻松过去，更何况是这个社会中一些对女性侵犯的龌龊之事，或多或少都会在心中留下一道疤痕/阴影。
我们要先找到自己和做自己的定义是什么，然后才能更好地与他人相处、与各类人士打交道、与自己生活。
新闻中经常出现很多关于“老人摔倒扶不扶”“ ‘夫妻’争执，但女方却称不认识他时该不该劝”之类的事。
我突然想起一句话:“＿＿＿＿。” &amp;nbsp;&amp;nbsp;
你看，这句话足以让你明白人类行为做事的真谛了吗？
而且这是不是对应庄周在《逍遥游》中“至人无己，神人无功，圣人无名”一言呢？
【可能有点啰嗦】
来自（王木木）的“附录”:
当初在写这篇随机“创作”的小文章时（其实就在前两天…），其中有一部分动力是由于几周前刚接触了一本杂志中的新词「厌女症」；再加上前几天又在学校和同学探讨了下这个新词。
emmm……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>粽香与小棉袄</title>
      <link>/post/5ofm1b/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jun 2018 16:49:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/5ofm1b/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
https://cdn.steemitimages.com/DQmaWid22EYpz5L4NdR9H1axRfhKrcE55y18fiwppjg17Vx/513AAD7E-84B0-4544-A8B8-6607F3F8A46E.jpeg
除了酿米酒，裹粽子也是我妈的拿手好戏。 身为处女座，她对酒的要求是净且清。
而对粽子的要求也一样。 简简单单。 材料就是花生、眉豆、糯米和五花肉，另外还要加一点点不知道什么粉，好像叫碱吧。
粽叶一片一片细致清洗，用来绑粽子的稻草也是。
https://cdn.steemitimages.com/DQmRnNTdHjQNZbWCibQGxkxadCFat6eHxNqoXXMGkyuJJCG/CDEB57AD-806E-4550-BAE4-4EC7104C4C62.jpeg
她做出来的粽子，有糯米那丁点甜味，有竹叶的清香，有花生和眉豆粉粉的口感。
https://cdn.steemitimages.com/DQmX1PHhpLEiEwExeyLM9zSsASepM8CkBypgCByvJCt2gNV/2C67CBBD-7C74-441D-AE03-7499A1BDC220.gif
粉和糯融合在一起非常和谐，因为五花肉里的肥肉都融化了，一口咬下去好满足，但绝对不会腻。
https://cdn.steemitimages.com/DQmV9NPB5wcKHrXwzN8LnMLjR5vUeMFySH27axvVaitX83W/82EC8849-1CE4-4348-B0B5-0375883F363D.gif
她做的粽子并不是浓墨重彩的，比起外面形形色色各种馅，要么甜，要咸，也许吃起来惊艳，但这份清香，独一无二，我好喜欢。
https://cdn.steemitimages.com/DQmRGjc4CyZkoxKyZEZGRNdw9JMiTj6cXce5Zz2pcPjqpGS/3070A302-8B7E-44DB-A799-5A101E1E927C.gif
除了粽子，昨天她还在外婆家采摘了一些艾叶，打算用它们来做一种甜点。 她说她刚从朋友那学会了怎么处理艾叶以至于它们可以保存很久。
https://cdn.steemitimages.com/DQmZfuzApdEzJ1uws6ziVuBNq373F8HwQbSYXq3WEp4faVT/428C49E6-7386-41F2-8F5D-0330370AEFC0.jpeg
我从来都只负责吃，至今还没学会怎么做，比如酿酒、裹粽子以及腌制各类玩意。
好惭愧，不是因为不会，而是没有这份心思。
这个假期大家都回来了，很热闹，外公外婆家又充满了年轻的活力，大人们忙活，小孩子们跑来跑去。
昨天早上外婆来我家吃早餐，我问外公怎么没一起过来？她说，你外公现在走路都很慢了，来一趟太远了。
很心痛的是，我每次回家都会觉得外公又衰老了点。这个进程有点迅速。 他现在甚至都不会笑了，因为脸部肌肉不大受控制，所以我根本看不出他的喜怒哀乐。
每次回家都会看看外公外婆，我以为这样他们就会很高兴了，但是妈妈的一番话让我觉得好惭愧，好难过。
她说：你能不能不要总是低头玩手机？多跟老人家聊天啊！ 我说我有啊！我还带了茶叶回来送给外公。
她说：你这样就叫关心了吗？在老人家面前露露脸就叫孝顺了吗？我今天问他为什么有点沮丧的样子，你外公说他的双腿没有力气，这让他很不舒服，所以不开心。于是我就帮他按摩，陪他聊天开导他，后来他整个人都精神多了！ 我沉默……
她接着说：他们老了，会觉得很孤独的。你们不问，他们就更孤独了。 我沉默……
我真的从来没有想过，原来外公会孤独。 他是多么倔强且有骨气的人啊…… 就连之前带他去旅行，再累他都不肯要人扶，坚持自己走。也从来不认老。
但他会在我妈面前显露出他脆弱的一面，比如在我很小很小的时候，他和外婆吵架，半夜来到我家流泪。 比如他有什么委屈，只会跟我妈倾诉。 比如现在他哪里有什么不舒服，也会直率得像个小孩子要我妈安抚。
不仅仅是对外公，对很多长辈，我妈都是小棉袄。从小到大都是。我来这里的第一篇文章《大树乌有》讲诉的就是她的童年故事。
惭愧的是，我不知道自己从什么时候丢了这小棉袄属性。 比起不会，没有这份心思更让人忏悔。
https://cdn.steemitimages.com/DQmb9VE56hkKfo92pACHFKd3NoMy19DfDiXVp3Yyg4n2rcG/6F0A3401-CDA7-4CE5-9E0D-A7BB462731E5.jpeg</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“厌女症”随想(上)</title>
      <link>/post/226gyd/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jun 2018 16:10:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/226gyd/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
https://cdn.steemitimages.com/DQmYWZVF8XuGk2ZWD7mKryQYrvpZditszx6SiASy3T4B3g2/67F77F50-72AA-4281-9037-2F79CC752954.jpeg
人类活在世界上都是独立的个体，在生物学角度上看，只是有亲缘关系的动物。
男女便是人类的性别分类。但作为同种生物，其中的男性在父系社会起渐渐产生对女性的歧视与偏见。这个过程漫长而复杂。
在中国，直到改革开放后，仍有大部分人的性别分歧思想根深蒂固，重男轻女的观念严重影响了女性的生存地位和身心健康。
我认为重男轻女思想是人口比例失调的主要原因之一。 我们是否要反思一下： 女性一定就比男性弱吗？
女性从出生时到每一个成长阶段，多少都会伴随失望的眼神。 即便在强调男女平等的今天，女性仍会因为性别问题在生活和工作上遭受不同程度的不公平待遇。
女性不是生而柔弱，而是被社会塑造成了这个形象。
比如贫困家庭的女孩子被父母剥夺了上学的权利，而把有限的资源全部理所当然地让给了哥哥或弟弟。
又比如参加数学建模比赛，团队不幸错失桂冠，指导老师在发言时说出比赛队伍里有不少女孩子，能获得这个成绩已经不错了之类的观点。
这样的例子有很多，但可悲的心理施暴最终会输在自己的偏见上。
——王木木
“帮她发表一篇文章比我自己写还辛苦…… 字迹相当潦草。 无力吐槽。
不过我依然心甘情愿认真阅读她的文字，并且逐字打出来。
她自上了高中以后，总会问我一些社会上、哲学上的问题，然后也会滔滔不绝说她自己的观点，虽然有些还挺幼稚的，不过我很高兴她会花心思去想这些问题。
她总是问我，姐，这样对不对？这个观点有没有错？
我不直接回答正确与否，我鼓励她勇敢思索，勇敢探究。不要害怕对错，不要让对错限制了想象。
她这篇文章后续中有一句话，大概意思是人类的这种观点是有误的，她一本正经地说，姐，我这句话说出去会不会被人打？
我不知道怎么回答好。因为我不知道别人是怎么想。
但对于稚嫩的轻狂，我历来欣赏。”
——https://cdn.steemitimages.com/DQmc7uoX4WmMLR5gkAXfBUGWqqzB9wk4E9LS55jcTD8Mrf7/A3857E9D-DCEE-425D-AC1F-3E756FDCFD2B.jpeg</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>沉默</title>
      <link>/post/4vafra/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jun 2018 13:15:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/4vafra/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
https://cdn.steemitimages.com/DQmTgjFEZreUfRBbVKU8pT5s7nKUUKi2AXSPPHbUhzs6ht2/A378AD83-8BB9-4B52-8CA5-45E6723BB370.gif
转眼六月，一年又过半。 致去年的那个我，你的年初计划实现得如何？ 日复一日。 未来谁知道呢？ 长话短说，或者不如不说。 行动最治愈。
鸡汤喝太多，万事成蹉跎。 繁琐是心病，思想和命硬。
我活在肆意追求自由和灵魂的花季。
人大概就是一种把糟糕与不糟糕中和作为结局的生物，从长远来看，如果生来感到某种能力一次只能达到中上水平或最好只能达到这种水平的话，那就认了吧。 不过这里的认不是认输哦，也不要把自己的缺点放大摁住不放。 这个“认”，是接受、驻足、思考，再体会，最后得到真实与安全感。
挫折年年有，今天特别多。想得多寸步难行，思考不周又有冲动的代价。 但是人就贵在不是机器不是吗？人会因感性而情绪失控做出一些不明智举动，这说明人不是全能的，万物都不存在完美。 但是非全能不等于无能。 这又绕回上一个观点了—— 人大概就是一种把糟糕与不糟糕中和作为结局的生物。
喜欢就是喜欢，讨厌就是讨厌，愿意就是愿意，拒绝就是拒绝，自我的态度也许不对，但真的不需要别人拿不关我x事的种种理由来说服。
——王木木
我姐说她要闭关锁国休养生息几天—— https://cdn.steemitimages.com/DQmeqk9oAYFKyjpbrSUzzUPJZ9HaKK7278SgAHht2h93Lh5/60EA0B35-082C-4377-B118-1E716DBBAF62.gif</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>学R笔记1</title>
      <link>/post/r-1/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jun 2018 16:03:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/r-1/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 &amp;nbsp;
https://cdn.steemitimages.com/DQmRgMXY85E88ZtJonVZTPukv3Z5RcsW5GRmwzoKRL8TdDW/688FBB08-8AC1-4447-8655-C52AB261A8AF.jpeg&amp;nbsp;
关于技术类书籍，我最讨厌的是“尽管看，看懂算我输”的套路。
试想在玩游戏的时候，如果要求你把游戏规则从头到尾阅读一遍考试合格才给你小米加步枪上阵撒野，那还有啥乐趣可言？

虽然每个人从小多少都有一颗向往艺术的心，但无奈美术课总会被中英数霸占。你以为被占用的只是一节节美术课，但蓦然回首，才发现它还蒙蔽了发现美的眼睛。
长大以后，想着去逛逛美术馆博物馆吧，但一钻进馆里就像置身未知的外太空。求知欲还算强大的你不甘心睁着眼睛却一无所知，于是去找各种艺术解说——
&amp;nbsp;……现代性也已成为日常社会不可或缺的文化语境。任何背弃现代性探索的程式化图式表达，都无法与现实真正发生对应，也就无法获得创作的真实动力。现实精神本体与传统语言本体的割裂，从本质上造成了水墨艺术家的选择困境。……重构水墨的当代精神框架，这需要既保持水墨的文化特质。又凸显人与当下的关系与意义…… …… 什么仇什么怨啊……我只是想看懂一幅画而已……
幸好 @dapeng 的这本书不走套路，压根没有一翻开就能把人给唬住的各种定义&amp;amp;理论。
开门见山，简单明了，序言&amp;amp;前言过后就直接新手上路好happy。
情怀&amp;amp;幽默部分我就不再强调了，因为一点点学下来我能感觉到他最大的诚意是放在最实在而并非花哨的地方。
完全没有出版包袱，话都是大白话，一看就懂，而且实例多。
所以从安装到写出第一行代码再到绘出第一幅图，并没有觉得太晦涩难懂。
呃……话虽平淡，但天知道我写出第一行代码以及图片绘出来时有多激动……
https://cdn.steemitimages.com/DQmdVguVzAyMrjksKUgkp5ZSty2JXyeVgJRhA42PF3c9wQ4/3FF0CF4D-CDCF-4E7C-89A2-5AA6B971F217.jpeg
我是非常典型的文科生逻辑，以前学数学都是靠背的，好在这本书没有东西给我背。
感觉学起来像学一门新的语言。
嗯……最难的地方就在于逻辑在打架。
龟速学习，才啃了第一章，我不知道这感觉对不对，但也分享出来吧：
1、运算结果显示出我输入的代码时，我觉得这是来自另一个空间的回应，对象是一个陌生且未知的朋友。也感触到了那一句“hello world”的浪漫……
2、数学不好似乎影响不大，只需掌握怎么运用就行，其他的交给它；
3、它自带了一些数据，比如第一章提到的二氧化碳浓度；
4、同样的结果，操作起来较Excel便捷；
5、我好喜欢按了Run以后有结果刷出来滴感觉……
好，下面是表白时间。
意识流比较强的我居然觉得这书有点齐白石风格。
齐老啥风格？
从。来。不。装。
真。实。
幽。默。
呃……高考这样写估计会负分滚粗吧。

好，感受一下他的大白话——
卖画不论交情，君子有耻，请照润格出钱。 买我画的时候不要跟我谈感情，谈感情伤钱，圈重点自己看。
https://cdn.steemitimages.com/DQmVAQzcvA7hAmk9qKZVs7UhWew6wjDrAorTGsy2ku5Y8BG/7533B4A1-8E1C-44F6-8965-30A12D69A7E0.jpeg&amp;nbsp;
凡我门客，喜寻师母请安问好者，请莫再来。 来我家就来我家，没事憋找我媳妇！不然就不准来了！&amp;nbsp;

文章最后，我想说，其实 @dapeng 还是有套路的。毕竟学渣克星这金字招牌不是浪得虚名。
套路就是：先给你充值100%的信心&amp;amp;骄傲，然后就逼你乖乖学习天天向上了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>币安-上</title>
      <link>/post/6nhyxz-or/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jun 2018 10:53:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/6nhyxz-or/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 https://cdn.steemitimages.com/DQmVBRUeevm8jG8QSdatbsw6fGKq8w51S7TjK7kM8txurpQ/F9B8C9A7-C6EB-42D0-98E7-76104A41F1F5.jpeg
天下熙熙，皆为利来；
天下攘攘，皆为利往。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;——司马迁《史记货殖列传序》
01
今时今日看来，这句话简直理性清醒得迷人。
它很形象地诠释了天下人对财富的向往，认为人类的活动都是以功利为目的的。
儒家思想作为中华传统文化的主流，推崇轻利重义，提出“君子喻于义，小人喻于利”的价值观，与政治相联系，就有了“重农抑商”的基本国策。
能想象吗？它提出于两千多年前的西汉。
在把人的职业等级划分为“士、农、工、商”的封建社会，司马迁这种类似“人为财死鸟为食亡”的言论可谓是“离经叛道”。除了个人闪光的智慧和勇气，也得益于当时工商业迅速发展的大环境。 &amp;nbsp;
02
《史记货殖列传序》是中国古代史上唯一一本专门为工商阶层正名记载的书籍，它里面有不少引经据典、风土人情，也有自身的经济思想和理论，在两千年后的今天仍可被奉为投资宝典，感受一下——
“旱则资舟，水则资车。”——计然
“人弃我取，人取我予。”——白圭
“贵上极则反贱，贱下极则反贵。”
“贵出如粪土，贱取如珠玉。财币欲其行如流水。” &amp;nbsp; 
03
&amp;nbsp;“夫千乘之王，万家之侯，百室之君，尚犹患贫，而况匹夫编户之民乎！”&amp;nbsp; 不仅仅普通老百姓怕穷，天子诸侯大夫们也怕啊，哪个统治者不想在社会安稳发展的同时获得巨大财富呢？
所以，在这个一定限度的自由恩准之下，商人们纷纷使出浑身解数施展自身创造财富的技能。
“商人”这个阶层最初可追溯到春秋战国。
齐国的管仲和鲍叔牙当官前曾一起合伙做生意。
辅助越王勾践的功臣范蠡功成名就以后下海经商，成了一名商人，他创业的故事堪称传奇，被后人尊称为“陶朱公”，也就是我们常常渴望被他青睐的——“财神爷”。
https://cdn.steemitimages.com/DQmbAxE3qWpkKqcuCLsQfXNTNgmGjDzsKXQhpXFN5Jyo4e9/A3E83D20-006D-4E49-85DD-F191A3387EB3.jpeg
秦国统一后直到西汉初期，抑商政策几乎没有间断地推行，但似乎没有什么效果，商人们的势力依旧不断扩大。
职业地位垫底又如何？在你看不起我的同时，财富已源源不断进入我的口袋。&amp;nbsp;
经年累月历朝历代凝聚起来，就开创了别开生面的一番局面—— 中国特色的商品货币经济。
04
马克思恩格斯说：货币结晶是交换过程的必然产物。
我们大致看看这个“爱的结晶”是怎么从宝宝成长为巨人的。
殷商以前，中国还处于“物物交换”模式，原始交易货币是南方的贝壳，称为“贝币”（苹果速记~baby~），既然是baby，那自然就是指最早的东西，所以，贝币是中国最早的货币。&amp;nbsp;

嗯？有疑问？
对，提得好！哪来那么多贝壳啊！
于是到了商代晚期，商品经济进一步发展，导致贝壳供不应求，铸铜行业小伙伴的春天来了！他们用铜铸成贝壳的模样，这些可爱的“铜贝”流入经济市场，跟贝币哥哥一起为人民服务。 &amp;nbsp;
05
后来，物物交换、海贝&amp;amp;铜贝兄弟已经不能够满足市场发展需求了。
春秋战国时期，除了文化上的百花齐放，铸币行业也兴兴向荣，不管是铸币原料还是款式都丰富多彩。
比如赵、燕、齐的刀币；楚国的贝形币、郢爰陈爰金币、银布币；中原地区的马蹄金等等。
说到铸币的形状，《汉食货志》（不是讲吃货的哈）有载——&amp;nbsp;
（姜）太公为周立九府圜法，黄金方寸而重一斤；钱圜函方，轻重以铢。&amp;nbsp; “圜法”指货币制度。
“钱圜函方”指圆形方孔。
如果记载流传没有错的话，那么我们从中得以推想至早在西周时期，圆形方孔的圆形铸币就已经出现了。
但这个判断并没有被证实，圆形钱币在战国中期以后才被陆续大量铸造。
圆形钱币有圆孔的，也有方孔的，一来节省了金属原料，而来有了孔方便串起来，利于携带，所以这是铸行上的一大进步。
暂时止步，回望一下从夏商到春秋战国这一段历史时期的“货币宝宝”，是否能感觉到它作为一种新生事物，跟其他一切出生伊始的事物一样，模样百变、花样百出，不断寻求着变化和成长。 &amp;nbsp;
06
继续往前走，到了公元前221年，秦皇粉墨登场，他在统一中国之初，宣布统一货币：
“黄金以镒名，为上币；铜钱识曰半两，重如其文，为下币。”&amp;nbsp; 这就意味着黄金和铜被正名确定为金属货币，而列国的刀币啊布币啊可以洗洗睡了。
这是中国有史以来第一次统一货币，这一改革推动了商品经济的发展，在中国货币发展史上有着非凡的意义。但这场统一是货币形式上的，在铸造权和发行权上并没有统一。
07
历史上总不乏神奇之处，在公元221年，曹丕诏令：
“罢五铢钱，使百姓以谷帛为市。” 为什么曹魏政权要下令废除铜钱，一夜回到解放前以谷子布帛交换呢？
原来汉末以来长期战乱，商业衰退，钱币流通减少，经济萧条。这时王莽采取了重新起用龟贝货币、重铸刀币、布币但同时又不废除圆形方孔币，导致这些五花八门的货币不值钱，物价高升。这项改革并没有改善经济，反而引起了社会动荡。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>繁花</title>
      <link>/post/2uzgx8/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jun 2018 15:02:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2uzgx8/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 https://cdn.steemitimages.com/DQmYNovZGatZtnwtNTYUYvc61Xn3JYuef6QAMPFXSgvXyKv/C664E8DE-E68C-410A-A30F-1A244E5CC821.jpeg
你爱我吗。
爱啊。
会爱多久？
爱到九十九。
那一百岁呢？
嗯……那时候，我大概已经不在了。 &amp;nbsp;
竹外窥莺，树外窥水，峰外窥云，难道我有意无意；
鸟来窥人，月来窥酒，雪来窥书，却看他有情无情。 &amp;nbsp; 
我梦见穿过昏暗的小巷。
高跟鞋一声一声敲落在鹅卵石地板上。
斑驳窗前，他伏案酣眠。 &amp;nbsp;
我梦见柴扉遮拦。
我说，你那画是仿的，并不真。
他抬起头，嘴角微微扬起。
只笑不语。 &amp;nbsp;
嗯……
我梦见柴扉遮拦。
我想靠近，却止步不前。 &amp;nbsp;
山翠扑帘，卷不起青葱一片；
树荫流径，扫不开芳影几重。&amp;nbsp; 
你为什么不喜欢插花？
讨厌凋谢。嗯，不过那是今天之前的事了，我现在喜欢了。
为什么？
凋零只是结果，而美的是过程。我现在明白这个道理了。
&amp;nbsp;
野花艳目，
村酒酣人。 
我梦见我得了老年痴呆。
老年痴呆的我总以为今生爱你只是一场梦。 于是陷入了悲伤。
青葱如你，意气风发来到白发苍苍的我的面前，握起我枯枝般的手。
你那好看的手指轻轻抚摸着我温润的玉镯子。
你不是梦，对吗？
我们真真切切相爱过，对吗？
你嘴角荡起暖暖的笑。 &amp;nbsp;
幽堂昼深，清风忽来好伴；
虚窗夜朗，明月不减故人。
青牛帐里，余曲既终；
朱鸟窗前，新妆已竟。 &amp;nbsp; 
你要去哪里？
去远方。
去干嘛。
喝最烈的酒，跳酒醉的舞。
傻孩子。疯孩子。熊孩子。
嗯，哈哈。要给我一紧箍咒吗？
你愿意吗？
不。
&amp;nbsp;
松花酿酒，
春水煎茶，
甘心藏拙，</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>长大了的小王子</title>
      <link>/post/4xe7fg/</link>
      <pubDate>Thu, 31 May 2018 01:40:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/4xe7fg/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
https://cdn.steemitimages.com/DQmdsP5cBnLHBrifgft1jkMvP9tc4FqcsQcANs8mpBDCpB9/1288FAC4-373D-4582-B4F8-DCB9EA46ACF1.jpeg
那个夏天，我还扎着两条牛角辫子。 女孩子的成长就是这么多微妙的地方。比如发型，从冲天喇叭花到哪吒小丸子再到牛角辫，再大一点，就是靠近肩膀的两条辫子，而后高马尾、低马尾。 上学的时候如果头发没扎起来，就算学校不禁止，自己心里也会觉得仪容仪表不正规。
十八岁以后，终于有选择发型的自由了。当我披散着长直发走出家门，有一种初长成的害羞，希望别人关注，但又害怕别人看到。
在初中之前，每逢假期，乡下的表哥表姐都会来我家住，这是我妈的带娃策略，他们都要上班，总是把我独自一人反锁在家好像挺不厚道的，于是就把我表哥表姐引诱出城来跟我一起被反锁。
那时候特别容易满足，也花样百出，所以其实一点都不无聊，还非常有趣。
我妈以为反锁能解决一切烦恼，但其实我早就知道备用钥匙藏哪里了，所以溜出去买零食，跟邻居家小孩串门或者在楼梯上你追我赶根本不算事。
我的大表哥特别帅而且成绩很好。在乡下的小学校那是学霸级的风云人物。
他爹对他教育不上心，但是我外公外婆却非常坚持要让他到城里来上好的学校。
大概费了些功夫吧，我表哥终于能到城里上学了。于是，在那个我还扎着牛角辫的夏天，哥哥来到我家住下了。
真是喜大普奔啊！我真有种从此有人罩着的感觉！
我妈给他买了一辆拉轰的赛车（其实也就是能调速的单车），从此再也不用为我上下学操心了…… 上学放学，我都坐在他的单车后面，风驰电掣，感觉自己狂拽炫酷吊炸天。
从前要是有人欺负我（比如摸我脸蛋扯我辫子之类的……），我爸妈都要去学校把人家教育一顿，但自从我哥来了，他们就直接把这个任务交给他了。
所以，你能想象吗，一个帅帅的大哥哥在你课室门口把欺负你的小同志叫出去警告一顿，那感觉多么滴爽。
后来，哥哥上了初中，我们不同校了，但他依然每天都送我上下学。
有一段时间他还染了黄头发，没办法，《古惑仔》大红大紫的年代，估计他们那代男生都幻想着自己是陈浩南吧，再不济，山鸡也好哇！
深刻记得有一天傍晚，哥哥载着我穿过一条小巷，我被两个小流氓扯了一下头发，他们还朝我挑衅地笑，哥哥并不知道。本来我可以叫他停下来像从前保护我一样，把那坏小孩教训一顿，但我没有。我怕他打不过人家。
并非看低，而是在意。 自己忍忍就能咽下的气，那就不要让他有任何受伤害的可能性。
后来，后来我们都长大了。 时光不会为单纯美好而停留。
哥哥毕业，走出社会，相亲，结婚，生子，现在是两个孩子的爸爸。
我们也不知道在哪个路口原来早已渐行渐远。
有人罩着的岁月啊…… 真好。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>葫芦</title>
      <link>/post/3vawwa/</link>
      <pubDate>Tue, 29 May 2018 16:08:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/3vawwa/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
分享近日看到的一幅有趣的画——
https://cdn.steemitimages.com/DQmSA9CRb1WBwPYBG58AumerdvP2YD5X24xifoaNATNKRJa/207EB76F-352C-45BF-98BC-437CF00BE8DB.jpeg
同一个葫芦，有题虚怀若谷者，有题腹中空空者，褒亦可贬亦可。 苏轼诗云：横看成岭侧成峰，世上事大多类此。
不管是褒是贬，葫芦依旧还是那个葫芦。 定云止水中，有鸢飞鱼跃的景象； 风狂雨骤处，有波恬浪静的风光。
时光有限，路途尚远，往前走就是了。 是非题不用多做。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>周日的尾巴</title>
      <link>/post/6nndcx/</link>
      <pubDate>Sun, 27 May 2018 15:46:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/6nndcx/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 https://cdn.steemitimages.com/DQmWQzndoBixDQUQHM2D1ZAAuTAuzbSrQXxRUUfbqZaYUex/6CCD805A-A8F6-4D64-898B-8C885D8EDB97.jpeg
雨过生凉，境闲情适。
邻家笛韵，与晴云断雨逐听之，声声入肺肠。
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;——题记 &amp;nbsp;
惯例，题记跟正文没半毛钱关系。
今天下雨了吗？ 没有。 倒是昨天在海边淋了一场雨。
今天被冷冷的空调吹到头疼。
近来天气预报每天都挂着酷热二字，而第二轮春拍也如火如荼地进行。
我没见识过这个行业鼎盛时期是啥景象，毕竟那时候我还没出生（还年幼）。
但其实繁盛与萧条只是宏观对比而言，该在这个领域生存的，依旧默默前进着。
水涨船高，或反之，变的是水位。
船还是那条船，渔夫还是那群渔夫。&amp;nbsp;
赶场子，非常通俗却生动的词语。有限的时间，大量的拍品，没有人能全部兼顾得过来。水不清则有鱼（哈哈哈，原谅我这么反着说），这个时候，定位往往很重要。
资金、实力拼不过别人，这硬性条件决定了没有太多空间中锋用笔，那就剑走偏锋，田忌赛马，拼点小运气吧。
然而 小运气如果只存在于“进击”上，那未免显得太俗气太寡淡。
偷得浮生半日闲也是一种小运气啊。
前段时间比较清闲，跳跃追看了《北京女子图鉴》，这部电视剧讲述的是北漂女子陈可从菜鸟进阶到精英的故事。
总得来说还是不错的，比较遗憾的是整部剧侧重在一段段夭折的爱情中以衬托出女主的成长，职场部分却很少有实质性的提及。
女主从青涩天真、满怀憧憬的小姑娘一路披荆斩棘蜕变成光鲜亮丽的女王，仿佛她总有办法将各种伤痕和泪水转化为美艳外貌的养分，受伤越多越美丽，越强大。
一首“第三人称”单曲循环听了又听，因为女主在午夜时分扎着两条辫子缅怀青春痛哭流泪的情景实在太惹人心疼，而这首歌偏偏出现在这个时刻，实力圈粉啊……
除了《破产姐妹》和无意中看到N年前的老剧《IT狂人》，我好像近年来都没追过啥电视剧。
这部剧，让我追下来的原因有一，那就是我很想看看这个“北漂女子”熬到最后得到了什么。
呃……结果是，好像啥都没得到……
没有婚姻，没有工作，没生孩子，没房，没车……
她究竟得到了什么呢？
我已经有答案了，也领悟到了这部剧究竟想表达什么。
不过我不会写出来的，因为我并不崇尚那种结果。 &amp;nbsp;
随着年岁的增长，构筑出自己的精神世界确实很重要，但如果为了追求金字塔尖而忽略了下面各种现实的根基，那么这种所谓的“独立与美丽”真的有那么大的价值吗？
想一想，这会否又是一种对现代女性的束缚？
最好的生活，我想应该是敢于崇高，甘于平凡。
最好的态度，我想应该是自然而然的温婉，而不是一味逞强。
https://cdn.steemitimages.com/DQmUkc9DD9tyUPc7CU9sSy5at2KMKPnivTKihD95iK2U3o9/6140A8A0-E882-45D2-B54E-EA875E59DA46.jpeg</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>写在学R前际</title>
      <link>/post/r/</link>
      <pubDate>Thu, 24 May 2018 16:07:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/r/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 https://cdn.steemitimages.com/DQmYc4EbkR5BxwLApUgXBE8bmN7pvtr3uB7Tad1o5bGHQky/B42332E7-834E-48A8-BEAC-88B93B59A13A.png
我一直都自称数学很差，嗯，它曾是我心中最大的痛，彼时为了弥补它拖的后腿，其他学科我都拼了命去学。
可是扪心自问，我是很不服的，因为理科差这个标签，是别人给我贴的，差，很大一部分是这方面的自信心被摧毁的后果。
好歹我小学四年级的时候还是老师钦点的数学课代表。
好歹我初中的时候，是物理老师的得意门生。
好歹高一某次联考，我还拿过数学状元。
凭什么我后来就只能是个文娱委员？到了高三的时候数学老师居然还用一副“你开心就好”的态度对待我！
唉，不服，就是不服。
https://cdn.steemitimages.com/DQme3Zu5fZCw2JDHr3bTQCNMJg9wafvPaJS5DTjWN3PRSma/52D75164-B295-47DB-A2BF-EC1E0E01613D.jpeg
后来，出来工作了，在那遥远的总公司有一个很是让我膜拜的男神，他的数据做起来那是相当的666。当时不谙世事的我第一次瞥见了他做出来的Excel，额，那感觉怎么形容呢？
他把中国地图弄到Excel上了，然后大领导要看啥地方的数据就直接点那个地方，从宏观到微观，从纵向分析到横向分析，反正啥玩意都有。
https://cdn.steemitimages.com/DQmWAmo7H8NJwQPkqwGJd8h9ZEhAytEvJNoRkomMeV8oLi4/4063E4E9-B5D6-48C5-AF60-5AFB91DB4217.jpeg
把庞大而复杂的东西收拾得干干净净，这大概是处女座的终极追求了吧。
嗯，在没规律中寻找规律发现美感，这也是处女座的嗜好之一。

翻开 &amp;nbsp;@dapeng 的这本书，基本上都是很陌生的东西，但不能说是完全陌生，毕竟我第一份工作就是关于数据统计分析的，也“被迫”写过一些规则（完全零基础，赶鸭子上架）。
在尘封的朋友圈里我想翻出点什么经验来分享一下，可是原来那段时间里，除了被虐，还是被虐……
https://cdn.steemitimages.com/DQmemQPz9NnQnn5kqoVgztQ1jh5MXy7ogGVpQmfUkfoyM2S/94E4619B-180F-4197-93D8-8149BF62AE10.jpeg
不敢说最近有多忙，毕竟大家都很忙。但是各种活动接踵而至，我就尽量在不熬夜的前提下保持战斗力吧。
拖延了数天，终于在今天买了个U盘，把我这台专门写稿的小电脑收拾干净，准备迎接——R。
https://cdn.steemitimages.com/DQmZcvsTzXyJmtKqSuQMgyXm7qWjBsSNoyViKjHRFNcu5eK/3EC7DC40-4334-42A8-9824-EBF5CC42C999.jpeg
书本第一章的课外活动为“表白”：你是为什么要学R呢？
我大致归纳一下：
1、反正书不贵；
2、想验证一下我是不是真的没有智商学好理科；
3、怀念一下捣鼓数据被虐的青葱岁月；
4、这是一本有情怀的书；
5、这是一本有趣的书。
6、真的，没骗你，有些地方真的笑死人了，哈哈哈哈。
https://cdn.steemitimages.com/DQmVXUBSoqkD9u7AEAaoHoKLELppF63UFoZjuxHzswhiM4i/E87C13EF-7676-46AF-A4E1-05EFB6B49E49.jpeg</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>这是一篇来自古人的旅行帖</title>
      <link>/post/3kjjiv/</link>
      <pubDate>Mon, 14 May 2018 16:25:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/3kjjiv/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 https://steemitimages.com/DQmdFUTAZab3JpYhTs7U8pY49whfdzmMfYqrNUQ8H6t2rx6/71828E92-6D43-4D64-BBC1-6B4B383D7236.jpeg &amp;nbsp;&amp;nbsp;
DAY1——&amp;nbsp;
前人云： “昼短苦夜长，何不秉烛游？”&amp;nbsp; 我这人吧，胆小怕黑，但他们这么一说，我又觉得好有道理哦！
于是我跟媳妇说：亲爱的，晚上的田野好像好有情调的样子，你要不要和我去花前月下谈谈情聊聊人生？！
媳妇敷着面膜，头也不抬懒懒说道：你去吧，把你儿子带上，我要睡美容觉了。&amp;nbsp;
夜阑人静，携一小童立于清溪之畔，孤鹤忽唳，鱼跃有声，清入肌骨。 &amp;nbsp;&amp;nbsp; DAY2——&amp;nbsp;
今天我起了个大早！你问我为什么大好周末不睡懒觉？嗯，好男人就该勤奋。&amp;nbsp;
净扫一室，用博山炉爇沉水香，香烟缕缕，直通心窍，最令人精神凝聚。 媳妇一觉醒来，看到家里干净舒服，餐桌上还有小烙饼配蜂蜜绿茶，开心得喜上眉梢。
我说：亲爱的，隔壁老王都出去旅行过好几次了，每次回来都跟我炫耀，你能不能让我去一次呀？宝贝儿？世界辣么大，我想去看看……
&amp;nbsp;媳妇看着我，宠溺地笑了笑，说：去吧，注意安全就好。 &amp;nbsp;&amp;nbsp;
DAY3——&amp;nbsp;
在上级领导的批准下，我光荣地成为了一名背包客。 呵呵，你问我，都去过什么地方？—— &amp;nbsp;&amp;nbsp;
细草微风，两岸晚山迎短棹；
垂杨残月，一江春水送行舟。 &amp;nbsp;&amp;nbsp; 看山雨后，霁色一新，便觉青山倍秀；
玩月江中，波光千顷，顿令明月增辉。 &amp;nbsp;&amp;nbsp; 烟霞润色，荃荑结芳。
出涧幽而泉冽，入山户而松凉。 &amp;nbsp; https://steemitimages.com/DQmZsBDQgwUZRTxLsH7YLh9qxb1Qmvp3ViaE2f9wWpB8EJp/E1BF0EBF-1C9A-4AA5-A75B-08FBC4EA7DBE.jpeg &amp;nbsp;&amp;nbsp;
美景之下，欲诗，欲画，欲歌，欲舞，这也许是人类自带的浪漫天性。
在那个没有相机和博客的时期，在那个笔墨纸砚都甚为珍贵的年代，古人们唯恐自己在自然美景之中诗不能尽言，画不能尽意，所以都尽力提高自己的才情和修养，但求只言片语就能道出身心感觉。
这些极致高雅的举动衍生出唯美的诗句，为我们留下了宝贵的精神财富。 &amp;nbsp;&amp;nbsp;

元朝以后，诗文入画形式兴起，我先前看过一幅国宝级的作品——
文徵明的《蕉石鸣琴图轴》就非常突出这个集“诗、书、画、印”为一体的特点。它既是书法作品，又是绘画作品，这体现了画家的全面修养。
这幅作品尺寸并不大，高三尺七寸，宽一尺一寸九分，但是里面却写了两千多个字。 &amp;nbsp;
https://steemitimages.com/DQmT2BKvX8UcmYGva3gHnfg2qD4ncPFhmNxVNGVSBLMa9RZ/13EB58A0-62A8-48F9-8031-BAD092767FAA.jpeg &amp;nbsp;
文徵明有一个独门绝技，那就是“蝇头小楷”。
他的小楷能精致到什么程度呢？恕我真的不知道用什么文字来形容那种震撼。&amp;nbsp;
上图是很久之前拍的，那时我还用着渣像素手机，特地在网上找来比较清晰的图以供欣赏—— &amp;nbsp;
https://steemitimages.com/DQmc4umiGjoKwBQbLYSdcm6fL9cL4Bozt1uLgW345qzcDNe/BB074BFB-882A-47EA-ABFD-DA210340540F.jpeg &amp;nbsp;
这种诗文入画形式流行，为文人墨客们打开了一扇新的大门——你可以把它理解为古人的blog。 更浅显地理解，把它想象成Steemit。
每个人都有自己的阅历、偏好、见解。
有人喜欢纪录生活琐事，有人喜欢研究历史，有人写旅行帖，有人喜欢写美食帖，甚至有人喜欢撒狗粮。他们也一样，有人喜欢写意花鸟，有人偏爱浓妆淡抹总相宜的仕女图，有人喜欢山水丹青。
跟我们用互联网这个载体不一样，他们所有的表达都通过笔墨纸砚体现。 &amp;nbsp;&amp;nbsp;
来看一个旅行帖——&amp;nbsp;
作者：文震亨
（请用一句话介绍你寄几）&amp;nbsp;
文震亨：哦，我就那谁嘛，你懂的，文徵明是我爷爷的爸爸~低调，低调哈！&amp;nbsp;
（听说你今天给我们分享个旅行帖？介绍一下？）&amp;nbsp;
文震亨： 其实这是我的旅行日记，我给它起了个好听的名字叫《白岳游图卷》，里面有我看过的风景和旅行小感悟呢~看过的人都对我一丝不苟的画风和细致的游记赞不绝口~
内什么，我秉承谦虚的好家风，就不过于自夸了，有图有真相，你们自己看吧~ 如果喜欢的话，记得粉我哦！ &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>沉默的音响</title>
      <link>/post/5lxrvh/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2018 10:02:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/5lxrvh/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 https://steemitimages.com/DQmcNQNkwHfDhG619AkCmTW5KtkuTxWhNMYtpAbdt5bTc2F/9952BF30-8F38-493B-A2EA-70494CD71B71.jpeg
九十年代初，我爸还是个深深热爱音乐的小伙子。他瞒着我妈，先斩后奏，怀揣两万块买了一整套唱片机和音响。
打我有记忆起，唱k看碟是跟吃饭睡觉差不了多少的事。
字还没认多少，我就会唱小河淌水、莫斯科郊外的晚上、三套车、红河谷、纤夫的爱、风中有朵雨做的云等等等等的歌了。
那时候的光碟超级大个，一个大概有洗脸盆辣么大吧……也很贵，好像是一两百一张碟，也不知道我妈是怎么纵容的，反正我爸买了不少，邓丽君、许冠杰、徐小凤、孟庭苇（没记错吧）、杨钰莹、苏联名曲、蒋大为等等等等……
那时港产片也正值黄金年代，出一部新的他就去租来看，没记错的话租一天十块钱，我记得有一部黎明和周慧敏拍的，忘了什么名字，有泳装湿水镜头，父女俩一起看，我妈晚上要去单位学习，我爸也没限制我什么镜头不许看。哈哈。
后来技术先进了，出了一种叫CD的玩意，于是他又去买了一整套音响，我也不知道怎么形容那玩意……感觉像个巨无霸汉堡……各种机子叠起来，最下面那可以放大碟，中间那部放小型CD，再上一层放录音带，再上一层调节音量的，最上面一层放黑胶唱片……对，就是一根针接触黑胶碟就会唱的那一种……
然后巨无霸两边是两个同样高大的音响，还有功放（是这么写吧），有多大？买回来的时候好像跟我个子差不多高（当然也不排除我矮）。
https://steemitimages.com/DQmaajYvZEnUgS1W5SnhTGYBwCNa5w8eZhoPb5KykiBV7Ng/CE9CCEA3-2F6F-4FCC-908A-D5F0E63E5CB5.jpeg
后来，那套音响被我拆了……我不记得了，但他们说确实就是我给拆掉的。
不过虽然搬了几次家，但还是都把它们带着，只是堆在杂物房里，被旧窗帘布盖着，落满了灰。
曾经酷炫上下三层邻居的音响就这样，随着岁月流逝而沉默了。
那时候不懂，现在想起来，原来那竟是我爸的年少青春啊……
https://steemitimages.com/DQmVjEqcaVqVmdGRgx1Ng4dKUkYjZyeMNmnav3nQLCyTG55/26F09E2C-D949-4567-888F-A5ABD70981DF.jpeg
多得上天厚爱，带伞的时候不下雨，下雨的时候……总是没带伞。
不管晴天还是下雨，这每一天，也正是我的青春。
https://steemitimages.com/DQmaH7zmj8yh2K4C6FKbRu8GC1TuXMvaoDb4Dk2quceL3X4/62A5D000-D9DE-4DA0-A58F-A6CE08CEE38B.gif
文章最后，来一小段戴佩妮的《你要的爱》</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>简笔</title>
      <link>/post/1ekcj/</link>
      <pubDate>Wed, 09 May 2018 14:34:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/1ekcj/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
https://steemitimages.com/DQmPQDwBZNmiaMne974sckaEcZ6XoLMkKsdz3cWAahgf1SZ/6F524BF4-6C0A-474C-8D7A-A3B91BBEB2F0.jpeg
他们喜欢用粉笔在地板上画画，歪斜的直线，有棱角的曲线。 稚嫩，天真。 不曾看过他们画画的过程，反正，地上总有一些，直到心灵深处的简笔。
周末在房间上网，依稀总会听到婴儿的哭泣声。细微的，却中气挺足。 对面住了个声音很甜很甜的小女孩，未见过其人，可是她一喊话，总会被那腻腻的声音吸引。 楼下有个妹妹喊姐姐，然后阳台就会传出几声甜腻回应…… 两人年龄相差应该不大，可是姐姐稚气却略带宠爱的回应，实在是太可爱了。
今晚拖着疲惫的身躯回到楼下，推开门禁，感觉到身后有个小人儿，就用手拉住门，果然，她从背后闪进来，按了电梯，转过头，甜甜地说了声，谢谢你，姐姐……
额……感觉瞬间被秒杀了……
文章&amp;amp;图片写/拍摄于2016年。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>error:could not open</title>
      <link>/post/error-could-not-open/</link>
      <pubDate>Mon, 07 May 2018 14:20:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/error-could-not-open/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 温馨提示：此文无聊，慎点。
https://steemitimages.com/DQmXyht6SHtScez7cMfBRGZ68ooyj76dynhRc8GEAtk8JCE/2A1E70C8-4958-49CB-BD32-E4243EF1560C.gif
&amp;nbsp;
排在理想情人首位的不是邪魅狂狷十级面瘫的霸道总裁，也不是颜值逆天集奶狗狼狗属性于一身的大明星，而是天才与白痴并存的——黑客。
这里满满的都是来自一位迷妹的崇拜和赞美，所以不用怀疑，白痴也绝对是个褒义词。
这里的“黑客”也并非指那种恶意盗窃信息、欺诈、利用技术犯罪或者反社会的人，而是指那一群好玩、高智商、富有探索精神的专家级程序员。
迷妹恋什么，大致为以下三点——
「黑客的霸道总裁属性」
传说中的黑客通常对一些强加的管理规则嗤之以鼻，认为那是兜弯子的愚蠢行为，对于他们来说：“关着的门就是挑衅，锁着的门就是侮辱”，想办法破门而入，一为自由，二为展现自己聪明。
任何不正义的横行都是耍流氓，所以“总裁式责任心”必不可少。
《Hackers Heroes of the Computer Revolution》（1984年，Steven Levy）一书总结有六条“黑客伦理”——
1、使用计算机以及所有有助于了解这个世界本质的事物都不应受到任何限制，任何事情都应该亲手尝试。
2、信息应该全部免费。
3、不信任权威，提倡去中心化。
4、判断一名黑客的水平应该看他的技术能力，而不是学历、年龄或地位等其他标准。
5、用计算机创造美和艺术。
6、计算机使生活更美好。 大学真段子手经济法老师曾说过：世界上最高的自由是思想自由。
当时年幼不懂，后来在某个时刻开窍了，对这句话满满的感恩和崇拜。
由于天资受限加上后天教育不足，我的思想是没办法自由了，但能成为黑客，其思想自由度一定是非常高的。单单这一点就已经是行走的荷尔蒙了不是吗？
https://steemitimages.com/DQmRbUKJxXUGNM8YZVTB4beM5ddx7Qitt3zpviBq3MriYX7/2B5F069E-6932-4BE0-AC01-136931E6D891.gif

「黑客的浪漫艺术家属性」
我认为黑客并不是单纯的技术控，他们跟“计算机科学家”或“计算机博物学家”是不一样的，就如同匠人和艺术家的区别。匠人会把大部分精力用于“技术研究”的继承发展和维护上，而艺术家则致力于创作出新的、有趣的东西。
在别人的要求下想出“怎么做”，这是工程师，自己决定做什么并且尝试去做，自己创造规格并且同时追求一种美感，这才是黑客的境界。
富有创造力的人最帅了……
https://steemitimages.com/DQmaWVboCpcu6vjaEs915fJnrZnhq4hqxB5KmmQYcjK2qML/9A75E1E7-3BF1-4B0F-B00F-30A0D74B5A36.jpeg
「黑客的呆萌属性」
很遗憾，我认识的人里面应该大概也许没有黑客（或者有但隐藏ing），但没吃过猪肉也见过猪跑吧（这句话是不是说反了）……据大部分描述以及参考那些暂时还没晋升为黑客的程序员，确实可以窥探出这种特性：黑客在日常生活中会显得比较呆萌。
这多像我男神阿银啊！
可能是长期处于程序式固定思维模式，然后就形成了一些固有的行为方式，而这种模式延续到生活上，就会让人觉得……太可爱。
https://steemitimages.com/DQmXXgDZekyNEoww5t4br69Bpqc1CMJYW1yvF2q8V89DGGP/4BF2DCB6-7FCB-45D3-A38A-B01D5252D842.jpeg
超一流的能力、不俗的精神追求、一颗金子般的心，祝看过这篇文章的程序员都能在未来成为狂拽炫酷的顶级黑客。

文章最后，贴几个段子暖场，班门弄斧，有怪莫怪咯~
一程序员去相亲网站找对象，朋友问，找到了么？他说，嗯，找到了他们页面的一个bug。 某程序员退休后决定练习书法，于是重金购买文房四宝。一日，饭后突生雅兴，一番研墨拟纸，并点上上好檀香。定神片刻，泼墨挥毫，郑重地写下一行字：hello world！ 柳依依，她爸是个程序员，依依的大姐叫玲玲，二姐叫玲依，三姐叫依玲。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>404 Not Found</title>
      <link>/post/404-not-found/</link>
      <pubDate>Sat, 05 May 2018 14:39:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/404-not-found/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 https://steemitimages.com/DQmQEWgf3XAL166T7WtjCq1DKMWtxPhJTbZtDkTP1yfzkEE/9BC0AA29-18FA-4405-8DAB-84895D0D90E6.jpeg
消失的下雨天 我好想再淋一遍 &amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
没想到 失去的勇气我还留着 &amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
好想再问一遍 你会等待还是离开 &amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
刮风这天 我试过握着你手 &amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
&amp;nbsp;但偏偏 雨渐渐 &amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
大到我看你不见 整首歌都是满满的雨水，偏偏歌名叫做《晴天》。
浅浅的理解，以为这是言不由衷；
再进一步想，觉得这是委婉的宣泄，保持着有尊严的姿态；
可突然在某一刻，就蓦然懂得了那种对喜欢的克制和无奈。
下午和闺蜜聊天，她不知道从哪个旮旯角翻出和初恋的合照，感慨到：如果回到从前，我会过得更珍惜一点。
我翻了个白眼，怼了句：如果回到小学，我一定好好学习天天向上。
说好要一起瘦成闪电，结果都一起吃撑。
https://steemitimages.com/DQmcHrHNbdeqcHEWABuUj4mEnTeAxe972VRmGgsHW3Hg8jf/2C791B66-844A-4208-83A5-2E951F6C35A1.jpeg
想起数年前，在阿强酸菜鱼点了一条五斤半的鱼，俩人吃到最后都发誓一年内都不碰这玩意了。
今天这条还好，不到三斤……
还有一小份号称销魂的小龙虾
https://steemitimages.com/DQmYUz9STwbQU7XuKxPzYiu767NwF69nU35gcAPxxwh9phu/EC0EE3A8-847C-41C7-9E85-933691B7188B.jpeg
这店里的服务员（妹子）真是超级热情，主动帮我系一次性围裙，看到有网红江小白，我说想试试，她拿了过来，我说想看看还有没有别的台词，妹子直接扛了一箱新的打开给我挑……
https://steemitimages.com/DQmY3rMCtYaE3dVfCgxt7sh84rNrDuv3Nxvwwdh5viFzcV8/8E1FBC67-3AD0-49A1-ADDE-F10E9C111A0B.jpeg
恍惚中我以为自己置身海底捞……
至于最后挑了什么话？保密～
https://steemitimages.com/DQmNaYhiMb6xZv9FZDYGSUpEyTZ9nV5YudTiXebddshupp1/DD9092BD-6479-4E2B-A5BC-C0E4B4FE170F.jpeg
吃完辣的换甜的
https://steemitimages.com/DQmVnRpQHGZNiBRE9DQi7XTv1VBR7HdLRLhLz5A41TANKjZ/7DC0F78F-4119-4AE2-BD45-7DDE657DD887.jpeg
假期回去，我妹郑重其事地跟我说，姐，等这次考完试我一定要重新做人。
现在，我也想说一句，等明天醒来，我也要重新做人……好好减肥……
本文主题：吃饱撑着的人说什么
https://steemitimages.com/DQmRPNt7rwX4ZeXHXP8H6F1VGVgQ1Nxsv5znu8aktLhe4sb/85B15F76-6DCE-40F9-B667-4E259FC4B33A.jpeg</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>闻香识酒</title>
      <link>/post/5dzg6n/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 11:41:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/5dzg6n/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 https://steemitimages.com/DQmUxL7J1NMSKYATqkSmnzM9Y1u2p32G7W1EjPmGLQ6J5A4/22A3E9FD-A5E5-4F18-B940-18CD33D5CEBD.jpeg
说来惭愧，我从未完整看过《红楼梦》。趁着假期无聊，随意翻阅了一会，里面的感情脉络依旧理不清楚，隐喻的或讽刺或揭示或唏嘘的东西也没get到，反而景色的描写让我如获至宝——
易挂疏枝柳，难堆破叶蕉。 石楼闲睡鹤,锦罽暖亲猫。 蒂有余香金淡泊，枝无全叶翠离披。 开不完春柳春花满画楼，睡不稳纱窗风雨黄昏后。 古往今来写景的佳句多如雨点，可为何唯独“红楼梦”中描绘的能让我感觉如此惊艳？
其一，非常喜欢这种留白式的“画家笔法”。
其二，另查资料，原来里面的景色描绘居然有取法于八大山人。（似乎有向八大致敬的意思）原来如此！熟悉感源于这里。
https://steemitimages.com/DQmde5a15ym3MN9nfZH3GDg5F6oC6eVABCLMyYFf9UEUyTy/52165B60-044C-4064-BAD6-176C0EC613FF.jpeg
2014年开始我断续研读八大，可惜至今仍感觉在他独有的宇宙之外徘徊。大量的知识真空地段也让我常身陷云里雾里，最大的收获大概是基本能一眼识别字画仿品吧（蜜汁自信）。
八大的画简洁幽冷，带有迷离和神秘气息；文字有求深求涩的惯习（潜移默化，我现在也不喜欢好好说人话）；题跋典实繁多，几乎每一个字都有典故；加上他身世、前朝遗民的身份以及禅、佛等哲学思想的微妙化学反应，读他的作品需要一定的国学修养和天赋。
启功先生曾说：
八大题画的诗，几乎没有一首可以讲得清楚。 要我写他，我也写不清楚，越探究，越觉得难度超乎想象。
如果非要归纳出某个关键词，那“酒”字可以入选。
酒是个好东西啊……不单单能贯穿古今中外，还能连接梦里梦外。
人们常说，松梅竹是岁寒三友，而八大的三友是诗琴酒。
酒于山人而言，不仅仅是他困苦孤独中的知己，还是他艺术创作的挚友。在喧嚣的南昌街头，疯癫的山人喝醉了酒就提笔挥毫，不管男女老少谁跟他索取字画他都慷慨赠予。（好想穿越时空……）
他说——
人间无法仙，几几三杯醉。世上无眼禅，昏昏一觉睡。 有些人只是醉客，而非酒鬼。如何区分呢？就看你在酒中汲取的是真实，还是梦幻。
研读他的题跋，别的不说，真的会被勾起酒瘾……

想进一步了解八大？请点击以下
《疯癫这姿态》
https://steemit.com/cn/@dancingapple/22hhes&amp;nbsp;
最后，硬着陆插入小广告——
我这有故事和美酒，欢迎常来坐坐～
https://steemitimages.com/DQmV1DrAkaw42BHyurG1FT38umythZernhUeK2v2pxJ7fD6/BE3652AA-25C9-491F-9611-426FC74EAF70.jpeg</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>返航于小菜园的宇航员</title>
      <link>/post/4rgher/</link>
      <pubDate>Wed, 02 May 2018 12:46:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/4rgher/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 https://steemitimages.com/DQmQYckTkcoPPyyLYFMbznPpgGjnHDXNQTZcrN9KRLf6oKD/7978447B-F3C7-4399-9809-46D79E41E352.jpeg
外婆和妈妈都经营有自己欣欣向荣的小菜园，一年四季，家里几乎没有买过外面的青菜。
外婆的菜园比妈妈的更炉火纯青，表现为蔬果品种更多、长势更喜人。哪怕是旱涝时期也保持能产出果实，彼时，外婆和外公清晨出来散步都会顺手带一些蔬菜给予我们支援。
https://steemitimages.com/DQmXi6R9VGpopEobD4my9C26NGrvaA3pHWnzsZsbvtfsoqL/85D8DCA3-02C4-4330-A363-1A6078C55F7F.jpeg
这个五一假期，我忙着赶回家，我妈忙着和一群旧同学出去玩耍。打理小菜园的重任自然就落在了……我爸身上。没办法，在园艺方面，我就是个扶不起的阿斗……
但我特别喜欢清晨及傍晚笼罩下的小菜园，怎么形容那种清爽宜人的感觉呢？只可意会不可言传吧。
https://steemitimages.com/DQmaRTHVqEPnfH3epwW2LGggnSzJKSuwKBZncdUuwCopnjX/D57C8670-488F-4EA6-8194-56589C2C27D0.jpeg
不知道是哪个文青说的——
故乡是离不开回不去也融入不了的尴尬。 没这么严重，不过每次回来多少会添一些陌生感是真的。
这个家，书房已经是我妹的天下，往凳子一坐，映入眼帘的除了堆积如山的教科书练习集就是各种鸡汤文摘，受不了。衣柜的领地也被大面积瓜分，几个大衣柜，属于我的城池小得可怜。曾经琳琅满目的衣服无迹可寻，就几套换洗的家居服在苦苦刷着存在感。
除了宅在家拈花惹草，就是做些小点心接接两老。
https://steemitimages.com/DQmRi1QgiLViBJab91MNDR6GVZTBqAoJZsCCDom6PXFvDa1/024C5E52-ACF5-4372-A977-630893F2FBCA.jpeg
我喜欢跟在外婆后面去河边的小菜园。从小到大一直没变。
傍晚田野腾起炊烟，空气中有种原始泥土植被的香气，舒服宜人。
还酝酿着说要帮外婆装水，谁知道她桶子都不用卸下左一勾右一勾两桶水满了……我表示崇拜并给予表扬，外婆傲娇地说这点力气还是有的。
https://steemitimages.com/DQmar3GPjXdCU5AbW9kDWqU7hYevbTq42wvjbzSvTQKNjBu/836BCD2B-751C-44DC-8488-4803D4CCA1F8.jpeg
嗯，这个场景，上映于2014年。近几年，外公外婆身体虽好，但也逐渐不如从前。
在外的宇航员，宇宙辽阔浩瀚无边，也要记得常回地球看看。家园就一个，陌生了，尴尬了的话，这宇航员该有多孤单呐……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>五月你好</title>
      <link>/post/6fpx7f/</link>
      <pubDate>Tue, 01 May 2018 08:09:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/6fpx7f/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
https://steemitimages.com/DQmfEewsmFAyB1QjcDEhHVhxZZHCvU1diRBatLaZEqEfoqY/9C7346D8-020F-4553-A028-B5B70D558232.jpeg
上次回来，做交警的表弟约我去那“古老”的体育场跑步。 我也就随口一问，跑多少？他说我一般跑二十圈。 呵呵，我才不去，去了小命不保。
话说在那个体育场，我参加过小学、初中的各届运动会；被某同学的哥哥抢去过一个苹果和五块钱；拿过女子200米第一名；试过在比赛途中被人绊倒摔得膝盖流血咬牙继续跑。 哦……也曾一脸懵x地参与过万人审判大会——一排深深低着头的犯罪嫌疑人戴着手铐，被警察押着走上主席台，高音喇叭里宣读着他们的罪行以及法律的判决，他们就那样站着，像枯萎的树苗，你完全想象不到他们曾十恶不赦地伤害过别人。
https://steemitimages.com/DQmeWCARmkThN3uCuwLuFg1s9iKYCWTNdpeK6SE3gsftvNi/7A6E8441-B8D3-4B8F-9870-586745B4CBD2.jpeg
一晃眼，所有过往都烟消云散，今早阳光灿烂。倒想去那个充满成长印记的地方看看。 我虽擅长短跑，却从不喜欢长跑，800米以上距离的就足够让我厌恶了。 一圈又一圈重复又漫长的路，整个人仿佛在一声起跑枪声后就陷入了一种杳无音讯模式，更糟糕的是，千辛万苦去到的终点，原来是最初的起点…… 所以那么辛苦跑下来，得到的除了喘气、汗水、加速的心跳和疲惫，还有什么？ 果然，想太多的人注定难以快乐。 今天，没有了对手，自己一圈圈跑下来，却终于体会到了小长跑那种淋漓尽致的爽。
https://steemitimages.com/DQmZMkD7xhkHmJ94bszXUd9dBTzrFg7fcGsYMfFZaFUxKBk/7A24ED53-AEF0-404B-A12F-C7DE9B41A992.jpeg</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>三两傻事</title>
      <link>/post/2jyoh3/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Apr 2018 08:16:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2jyoh3/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 由于年代久远，找不到跟傻事相关的图片，贴一张大概是那个时期的凑凑数吧。
https://steemitimages.com/DQmaohwfUrgws4AA7jav1BaEwMgEYFXoLj41gQTTafSyDCb/DB2475A4-C731-4988-BF66-BDBACB449B36.jpeg
其一
高三，某天清晨，上学路上买早餐。
“阿姨，玉米多少钱？”
“三块钱两条。”
心想两条太多吃不完，
“阿姨，两块钱一条可以吗？”
……

其二
老家有一个八十多岁的老奶奶，从小叫她八叔婆。
她生了好多个小孩，不过长大后几乎都不愿意赡养她，日子过得挺艰苦，一人独居，家徒四壁。
我们每次回老家都会给她带点什么东西，她也待我们很热情，种的瓜果总要塞一些给我们。
某一天，我爸说，八叔婆失踪了。
说是她独自一人步行下山去城里卖猪肉的儿子家，被儿媳妇赶了出来就一直没回去，人们去找她，有人说曾在南门广场看到过。
次日早上，我很早出门，走了很多条街，去了那个广场，我迫切期待着自己能找到她。
寻找未果，又走到政府广场，远远看到一个老奶奶，也许是心理暗示太强烈了，以为就是她，于是跑过去喊她，那个老奶奶握着我的双手问我是谁家的娃娃，笑得很和蔼，说她不记得啦。
我才清醒过来，原来她不是八叔婆。然后很尴尬地应了几句，转身跑走了。
很遗憾，八叔婆在那一次失踪后就再没有出现过，她家人报警，最终也没找到。说是在她在上山回家的路上被外地货车撞到并且扔到山下。
傻瓜一样的我第一次如此直观而强烈地鄙视和谴责那些畜生的“人性”。

其三
依旧是高中，忘了高几，傍晚放学路上。
在中医院外的路口看到一个剃着寸板头的小女孩，大概七八岁还是更大一些吧，黑瘦，眼神恍惚，在来往的人群中徘徊着。
我担心她是走丢的孩子，于是观察了一下，就上前去问她。
她说的话是本地带点乡下口音，没什么逻辑，我理解不大清楚，问她家人呢？她说她跟爷爷来的。我问他人在哪里？她说不知道。
于是我带她去面包店买了个小蛋糕吃，又牵着去警亭找警察叔叔。
那值班的警察叔叔对我爱理不理的，我跟他说这个小孩好像走丢了，他叫我直接去派出所。
但派出所还是挺远的，于是我就站在那里思考着该怎么办。呆了一会儿，警察叔叔从警亭走出来，叫我先走，我说这个小孩子呢？他说会有人来处理。
于是我就回家了。
后来，隔了没几天吧，我又在街上看到那个小女孩，她好像还在找着什么，不知道为什么那一瞬间突然从心底觉得恐惧，然后迅速走开了。
谁都会犯傻，小小傻一下也许无伤大雅，但为善良犯傻有时候可能会遭遇不对等的惩罚。所以，善良和傻，最好不要同时挂钩。

那些年你做过的傻事
@chann</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>小雨</title>
      <link>/post/2ufeua/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Apr 2018 11:50:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2ufeua/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
树绕村庄，水满陂塘。 倚东风、豪兴徜徉。 小园几许，收尽春光。 有桃花红，李花白，菜花黄。 远远围墙，隐隐茅堂。 飏青旗、流水桥旁。 偶然乘兴、步过东冈。 正莺儿啼，燕儿舞，蝶儿忙 ——行香子【宋】秦观
https://steemitimages.com/DQmWm8wuYR7b7M7ZRL3vL6AzVtRotcezuJuLtK7JHwsZR2v/67AA6F18-7FAF-486E-B940-6F12F7695715.jpeg 半烟，半雨
https://steemitimages.com/DQmZBM5nwkX2qnb6ujFmeEezrfqzLfaWEpUVFL1EjW8iuqX/5A2FE736-3830-4F98-A457-D76223A1A02C.jpeg 墙外青藤墙内影
https://steemitimages.com/DQmS5HY7YjFQ56HQJfd4cSs2dqhk27d1XA2jogTvt4tYpFu/3E2EB16E-C78F-4A78-8C9D-8328DC8051C6.jpeg 枇杷垂黄雨满枝
https://steemitimages.com/DQmULN8vfcazEwN4VVjZwgMGeZuRBft96ZCWT8KPHw9ELB9/8CC70D81-2323-44DF-B2B0-D62404BE684A.jpeg 众芳摇落独暄妍
https://steemitimages.com/DQmPYJ5MW3Vb6VwdAJXQjdVTVKazBERH5qNL3HTSwrKYsyj/89924FBF-FDBE-4C4D-AC6B-4879A3330949.jpeg 圆花飞碎黄
https://steemitimages.com/DQmfFFY1mWgufnU68K8kdA7i1d377vEQiABSX1Znq6ACxyf/C506D609-C00E-4434-9431-C34D23026C98.jpeg 樵夫担柴早下山
https://steemitimages.com/DQmNi7n3hUYuWdnyn1Jkeg7Cdv3GRpBdzLWrDQLJ8bbkLLu/ADA43EE5-EB29-4CD4-9A53-FEAAA502F1B2.jpeg
https://steemitimages.com/DQmeTaw6MTcU2zXdWqaJDdUhapfWXqfTJoq4iS86XYQD9yH/02891049-1090-4DBE-B023-EF45A2EE1EC3.jpeg 采得百花成蜜
https://steemitimages.com/DQmSw6N52fWq2u4krgqXhZoF2hcVtf11NzEzKMHZV41Rbjx/17699E37-42F1-4EF7-AD19-279115C232DD.jpeg 白云吞吐翠微间
https://steemitimages.com/DQmTnDBx955pk6T11ZymPy2phica3TBQsLcuitBxim2x51n/FDC53035-538C-43B1-8F5C-222AFD714406.jpeg 留雪拟弹琴
https://steemitimages.com/DQmWrJ87aVWwie7Mo2LJAhXvjaBJLCgjqeek2147yygvAcf/1E22481C-1BD1-4693-9292-98F90B47653C.jpeg 回眸身在网罗中</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>最熟悉的陌生妹子</title>
      <link>/post/kcat2/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Apr 2018 15:43:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/kcat2/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 https://steemitimages.com/DQmf9WWPBsPtZpdnUY4Qj1ZAZPHD3pd4FVf1DQtNTdE3VCM/4432EBD3-3400-41ED-843B-2FFD3579744B.jpeg
@chann同学发起了一个名为【那些年你做过的傻事】的活动，我打算今天交作业，但好像回忆不起自己做过什么印象深刻的傻事。于是去扣扣空间找找……日记里没啥灵感，转移阵地，点开了八百年没回看过的说说。
然后……我觉得自己走进了一个新世界……这个妹子，脑回路太清奇了……差不多一天一段子，海量的吐槽啊。
大部分其实我都已经忘了，有些暗语压根想不起来，大概这辈子都成为秘密了吧。
好像挺早熟的，但又好像很幼稚，有些段子差点没把我自己笑死。大概每个人都有这么有趣的一个阶段吧。
真的要感谢当时的自己，如此毫无保留地用文字把自己内心表现出来。传说中的陌生又熟悉，就是这个样子。
https://steemitimages.com/DQmWjTxbBBmEJjwzWo1R3hwLSndTs4JxxWYwuQPXwYi1Q4V/653A39C1-3179-442C-AB90-0D525A9B1018.jpeg
https://steemitimages.com/DQmY1u9inwf7TUky9aQDpszA7BHvb8xVgryY73TUAd1uHv4/CBA1C0AA-27BF-4E80-A59B-F031E9CD1179.jpeg
https://steemitimages.com/DQmQBCCMNZnDKcay1datJ89N3P5oY445B5f4SUNqTGVmu78/E009DCBC-C5A5-4950-A939-47CADC4EAB96.jpeg
https://steemitimages.com/DQmeDKCVTDB8kCNF7hPDnR5oEkdPpag4e9JofRAd6LgPDw1/62F3C892-2FAB-4E5E-A87B-618F106D7BF9.jpeg
https://steemitimages.com/DQmYPnn1yVjBnrvwXgLDaprtDSoMfuoCQYjjwVGxgX55he2/FDEDDFBD-A426-4487-B629-2AA652D6B1C9.jpeg
https://steemitimages.com/DQmW56fokRJajWTFBNQV8Hsy87JDWT2MZJxg4f2wRjrUdNf/714E2EB6-293A-4147-A768-C96BD5B14BA1.jpeg</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>她们</title>
      <link>/post/2wkt63/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2018 16:46:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2wkt63/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 
青翠欲滴的女孩子们还不懂得畏惧岁月，她们为自己的素面朝天而心生自豪。
琳琅满目的化妆品是长着尖刺的玫瑰，她们向往，同时畏惧——天知道那乱七八糟的化学添加剂会如何伤害自己纯天然的肌肤。
&amp;nbsp;刚走出象牙塔的女孩子们还不懂得畏惧社会，她们全副心思就只担忧自己会走上一条一眼就望得到尽头的路。 初入职场的女孩子们会愿意花上90%的时间去维持一种表面的得体，而又会费上90%的力气去平复10%的不堪。 最初的她们爱裙子爱高跟鞋，爱一切女性化的东西并且不知简约为何物，电脑旁要摆上自己喜欢的玩偶、盆栽、杯子和杯垫。&amp;nbsp;
有人明智有人随从，像一幅山水画慢慢被勾勒清晰，职场两年，差距开始明显。 聪慧的女孩，懂得观察和复制，闲暇时分埋头弥补空缺领域，紧急时刻现学现卖灵活闯关。
有些女孩则假装努力、逃避责任、拒绝长大。 在领导经过身边的时候迅速关闭聊天页面，在集体加班赶进度的时候编造各种理由溜走，在需要维系客户的时候选择了陪伴男友。她们逐渐心安理得用自己的调皮和小聪明去糊弄手头。
但所有的不重视和不负责任，最终都会形成一道道裂缝，席卷着负能量，作用于不久后的未来。
华服与美食并不是日常生活的第一对象，她们更多的是面向职场战斗力、生存能力更强的同性、表里不一的复杂的异性、拥挤的人潮和高企的房租房价。 拒绝了年龄相仿的男性，女孩子们以为自己婉拒的是青涩和不安定，但有可能那是一片赤诚的纯真；
接受了成熟成功的男性，女孩子们以为自己收获的是高层次的挚友，殊不知那只是低级的一种消遣。&amp;nbsp;
鸡汤横行，她们被不断灌输着只要努力就一定会有回报。但实际上，付出1分的努力，并不能换来心仪的裙子；付出2分的努力，并不能换来上司的青睐；只有付出12分的努力，才可能有机会过得稍微光鲜亮丽一点。&amp;nbsp;
升职伴随而来的不是掌声，而是眼角的鱼尾纹。
曾经最大的愿望是逛街能花上个两千块，后来，两万一个包包唤醒的不是喜悦，而是虚荣的落寞。&amp;nbsp;
你叫她们安逸，那既然要安逸，为什么要留在大都市？留下来只是为了哼着轻松小调喝西北风同时占用大城市珍贵资源吗？
你叫她们回去，好好过点平淡安逸的小日子，找一家差不多的公司，寻一个差不多的先生，供一套差不多的房子，过一段差不多的人生，这不是挺圆满的吗？嗯，好像确实是这样。但纵然有99个理由归园田居，但只要还有1个理由混迹于朝野，都不想收拾包袱。
在失意和得意中体会到了孤独，在孤独中慢慢坚强、茁壮。
别妄想她们会在一次次教训中畏惧岁月，害怕衰老，从来没在怕的。
唯一变的，是女孩子们一路走来，心已不再敞开。 不知不觉中，她们学会了接受，学会了承担，学会了区分什么是出于礼貌的敷衍什么是忙，学会了夜深人静时刻整理思绪，学会了让自己心安。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>闺蜜聊什么</title>
      <link>/post/sjtdv/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Apr 2018 16:57:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/sjtdv/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 
故事要从哪里讲起呢？
从我和她在舞蹈室确认过眼神你就是我爱的人说起？
从我们手捧鲜花参加彼此毕业典礼说起？
从我们经历挫折疯癫吃辣买醉的深夜说起？
&amp;nbsp;不不不，故事，从一根验孕棒说起。
&amp;nbsp;如果你看过《女文青的爱》，大概就会知道，我的这一位女神。
在验孕棒之前，还是要交代一下背景的。我的女神忌廉，曾经长发及腰，长裙及踝，在河边芦苇群里素颜入镜也没在怕的。
追她的人有很多，老腊肉小鲜肉多肉应有尽有，后来，她把绣球抛给了一个她觉得很温暖的人。&amp;nbsp;
她是个非常文艺的人，婚前婚后，她把小日子都过成了诗。这画风，在那根验孕棒之后逐渐改变了……
由于反应实在太大，还有另外的原因，她决定辞职专心在家养胎。 在她孩子出生后，我们共同的另一个闺蜜小孩几个月大，闺蜜群话题在不知不觉中变成了——
&amp;nbsp;#结婚？呵呵 &amp;nbsp;
#男人究竟是要来干什么用的
#论猪一样的队友
很累很缺觉
 #好想离婚 ……&amp;nbsp; 偶尔她会“愤恨”地跟我说：
#我刚冲凉冲了很久，把热水都洗完了，也把加热的开关关了，让他自己慢慢等吧！ #他最好别来惹我！我不敢保证不会打死他！ #我现在眼里只有我儿子，对他已经很心寒了，爱过不过。
#我现在去一趟太古汇都不敢抬头走路了…… #如果有一天我累死了，我儿子该怎么办……叫另外一个女人妈妈么？ &amp;nbsp;最近两个月，她的状态似乎特别差，连续不断的感冒，又加上戒奶反复、孩子生病，婆媳之间的矛盾，夫妻之间的间隙等等，都让这位昔日只有风花雪月的女孩子临近崩溃的边缘。 她又沮丧地说——&amp;nbsp;
我觉得保洁阿姨都比我强多了。&amp;nbsp; 我明白，这足足两年的闭关，让她的世界狭窄到只剩下一个嗷嗷待哺的娃娃和四面墙。
有几个女孩子能接受从飘逸长发到油腻短发、从95斤到130斤的落差。
有谁天生就会做妻子和妈妈。 有谁可以为别人完全奉献自己而放弃自由和梦想。
&amp;nbsp;虽然凯特生完三胎没几个小时就穿着美丽的红裙子高跟鞋光鲜亮丽地出现在大家面前；虽然女政客生下孩子没几天就抱着娃娃跟一群大男人博弈；虽然女明星刚生下孩子就马上恢复了苗条的身材仿佛只是去医院捡了个孩子。 并不是每一个女孩都有这个条件和能耐的。难道这就是一件不对的事情吗？&amp;nbsp;
在还对婚姻生活怀抱着憧憬的时候，一系列的责任来得猝不及防，以为自己做好了准备，可是才发现，一切只是个开始，而且并没有想象中的那么容易。
哭过，累过，煎熬过，孤单过，累积了二十多年的自信也被抽离许多，她却因此而变得丰满。
&amp;nbsp;她终于狠下心完全戒奶，自己一个人背着行李回娘家，自己一个人去逛了曾经走过无数次的大街小巷、幼儿园、小学、初中；自己一个人去吃那久违的小美食；自己一个人踩单车去郊外吹风。&amp;nbsp;
今天，是她出山的第一天，她说——&amp;nbsp;
#可怕！对面的女孩今天穿露肩装，我穿长袖还裹个披肩！都在窗边坐着，差别咋那么大？ #好困啊……昨晚睡沙发，宝宝一哭一闹就要起来，没有连续睡上三个钟。&amp;nbsp; 我说，那你还坚持上班？ 她说，嗯，至少，那10个小时心不累。&amp;nbsp;
原来，有一种幸福叫做，在有娃以后，加班都是放假……&amp;nbsp;
傍晚时分，她下班了，边走边给我发语音，说——&amp;nbsp;
你知道我部门那些人多大么？……95后……我们这90后好艰难有木有……生个娃出来，世界都变了。
我要努力啦！既要赚钱养家又要貌美如花！要减肥减肥！&amp;nbsp; 听着她轻快愉悦的语气，我突然觉得，“价值感”对一个人来说真的是很重要。&amp;nbsp;

说到意义，她回我一句——
敢问世界上有多少事是有意义的？&amp;nbsp; 我说，哎哟，你这小妞，居然不是傻白甜了！&amp;nbsp;
她拽拽地说——
哼，越来越现实了我！&amp;nbsp; 哈哈，敲可爱。&amp;nbsp;
最后，改一首歌的歌词送给她——&amp;nbsp;
婚姻的建构句 并不是说想你 相爱与相处没直接关系 婚姻的的肯定句 并不是说爱你 爱得再亲密也会有缝隙 婚姻的否定句 并不是不爱你 一段感情有多少的风雨 走过多少风景 是天晴或是阴雨 至少伞下有宝宝和你 &amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如意</title>
      <link>/post/zsih9/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Apr 2018 16:27:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/zsih9/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 https://steemitimages.com/DQmRL41DkLEfUL1b5r5bt4YdyNpUJA1hA6v4hp4zEuBaoq6/9AB73AAA-4971-4BEF-A03F-C3F6E187B0A4.jpeg
我常常以这句话来形容自己状态——
忙忙碌碌，浑浑噩噩。 有人说时间是公平的，你把它花在什么地方，就收获在什么地方。
总的来说，我还算是比较专一的，对所行方向也用心规划过，一尽量不让别人浪费我时间；二尽量避免将时间浪费在表面功夫上。
可话虽如此，谈何容易？
就比如，近来喜欢玩某个录制小视频的app，虽然偶尔放飞自我好happy，但回头突然发现两大问题：刷掉了好多时间&amp;amp;内心深处的不自信。
不自信有什么体现？当我看到哇塞这些妹子怎么都长得这么妩媚？腿怎么辣么瘦长？路人甲一分钟化妆蜕变成大美人？……
于是深深地感觉自己已瘫在了沙滩上。
连锁反应是，我总会无意识地想要添置化妆品，下意识地去看别人怎么化妆，素颜出门也没有那么理直气壮，舒适却松垮的衣服不想穿了，忍不住去看一些能凸显身材的，以及，剪了个所谓的网红空气刘海……
我曾一度认为自己能在美颜时代里置身事外，可实践证明，我的抵抗力并没有想象中的强，自信心也没有想象中的大。
曾经在某篇文章中看到说一群女人参加宴席，明里暗里各种攀比，身上穿戴着最贵最限量版的裙子包包首饰的人就站在歧视链的顶端，而那些大半年省吃俭用买个名牌包连塑料薄膜都舍不得撕去的人则被踩在歧视链尾端。
那时我想，如果那几万块是吃泡面挤出来的，那真没必要买包包啊（当然人生赢家有钱买买买固然好）……拿去学点艺术/技术，回头穿条棉麻长裙也落落大方；又或者是拿去投资点字画，转手倒卖几回也许就赚回一个名牌包了。
底气很大程度上取决于能力和自信。
每个时代都有其独特的审美潮流，所以有了“抱腰”、“插花”、“裹足”、“削肩”等女子形态。
回头看，自以为封建时代的女子为他人审美而作出了自我牺牲，可处于大时代里的我，何尝没有受到“网红”审美的影响？
然后，我想起了宋画——是的，美到极致的宋画。
当我审美迷失的时候，我就会去看它。大概它就是中国人最高贵优雅的美学体现。
宋画之所以能成为我国绘画史上巅峰中的巅峰，不仅仅是因为其当时社会安定、商业手工迅速发展，也不仅仅得益于北宋中叶出现的文人画、宫廷画、和民间画分流；回归到画作本身，也有很大一部分是宋代画家们细致到惊人的观察能力和执着到让人叹为观止的艺术技巧、精神追求——
这不就是最实实在在的努力吗？
空山听雨，是人生如意事。听雨必于空山破寺中，寒雨围炉，可以烧败叶，烹鲜笋。 追求一份表面的惊艳，也许立竿见影，但从最基础的地方开始点滴筑起，确实是一件需要耐得住寂寞的事啊……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>闲随清谈</title>
      <link>/post/3upwiw/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Apr 2018 16:17:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/3upwiw/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 https://steemitimages.com/DQmUtiCmK7M28rhZNZc6vDSbmnDhtJvYGQQia9HWcg8a2hD/7221DAB2-2935-4360-96A8-8B556D8CF874.jpeg
记得这个题目以前是用过的，但诸如此类的话题小碎片总觉得用这个词比较合适，那就继续用吧。
有一天，一位女士在闲逛，看各种瓷杂啊珠宝啊等玩意，盯着一个沉香木雕看了一会儿，她问，这个是什么？用来做什么的？
那是一个墨床。
时至今日，应该很少见到，因为它不再是生活必需品，感到陌生并不奇怪。
随着物质生活的不断演变，精致和享受有了不一样的定义。
从前的文房清玩，今日的手机电脑，改变的不仅仅是娱乐方式，还有认知和思维。
从前的东西，除了观赏性以外，大多也离不开实用性。就如刚才提及的墨床，很浅显，就是搁置墨条的玩意。
为什么呢？因为墨条乌漆麻黑的，随便摆不就会弄脏吗？
而那时候的文人，格调是很高的，并不是随便弄块东西把墨条一盛就好，他们还追求一份精巧和灵气。
白居易说的，百仞一拳，千里一瞬，坐而得之，那是缘。
也许是无意中得的一块沉香，如获至宝，十分欢喜，于是顺着它的形状加以雕刻，日日雅玩于案上，清幽可爱。
这一份雅兴，它犹如伶人淡扫蛾眉，不是矫揉造作，不是卖弄风情，而是内在的一种妩媚和姿色。
但没有了大环境，它终究还是沦为了浓妆艳抹。
https://steemitimages.com/DQmepanhtK1iJpaucTtpgBscSq8hzotatMBxHJSiXNy46QK/8A30A9C3-70E1-4B9F-81D0-825E8BC63FFF.jpeg
https://steemitimages.com/DQmPRVBN9nYUkaS4xVh58CkmA53wDVrV58G52rz8SVwbPjj/98F38ACE-7C3E-45AE-B26C-EF5C64E825D6.jpeg
https://steemitimages.com/DQmZsN52vWYqec4YiGd2f4TBTCxA2gtAgB46KvyZvhBxcue/62EAE3E8-6628-417C-AF0A-BCBEC784DA67.jpeg
https://steemitimages.com/DQmYmiiXEBbiywNfmLbQb1An6hZvZN2tozET99dpYnkkCPu/FE99BE31-7827-4464-B791-B4E0CB513C53.jpeg</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>鸡汤与反鸡汤</title>
      <link>/post/3qehu2/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 11:53:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/3qehu2/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 https://steemitimages.com/DQmUgRjz1sNyobScTSzXT2Q3XYy3zGBDJu9N7xEDUxWtnrA/109E3759-C1C9-41AA-A66E-0546AB452418.jpeg

复活假期前一天，和一朋友吃饭，他突然问我：
你对现在满意吗？
我吃着东西，不假思索说，不满意。
然后又顺口问了他一句：你呢？
他说：满意啊，挺好的。
我惊讶于这个答案，彼时才认真思考这个问题——
我对现状满意吗？
我为什么会如此肯定地说出不满意？我在追求着什么？为什么它让我如此“看不起”自己？
https://steemitimages.com/DQmWby2JnWBJt9aLhcwaaS7yNadQN9T9tJwUVAVREy3QUYM/66EBB27E-EC5E-4A48-BA67-2EAABA0A28A9.gif
近日有一篇文章被转疯了，题目为《摩拜创始人套现15亿背后，你的同龄人，正在抛弃你》，平时我基本不看这类型的自媒体文章，无非都是打鸡血熬鸡汤的套路，逻辑绑架，留意到它是因为韩寒对此文章的评论。
文章从摩拜单车被收购一事说起，讲述了“同龄人”胡玮炜的“成功人生”。
全篇下来就是“别人家孩子”的逻辑，拿你的“平庸”去跟“同龄人”的“成功”进行对比，还夹杂了大量“不管你愿不愿意，中年都如约而至”、“不会再有匀速前进的同龄人，你要么一骑绝尘，要么被远远抛下”诸如此类的语句。
韩寒对怼的其中一段话：
身价千亿的首富，面对一个园丁，一个美编，一个程序员，都不存在抛弃不抛弃的关系，时代里不同人就是有着不同的分工和命运，也各有不同的幸福。安于现状或不甘如此都是每个人自己的内心意愿，他人不可强加。 我非常赞同这段话，但对于其他的一些观点，好像又是另一种鸡汤。
回望自身，很难说绝对赞同哪一个观点，日常生活中，好像就是在这两碗鸡汤里跳来跳去。
没办法做一个孤岛，完全不去跟别人比较，特别是比自己优秀的同龄人。
朋友圈里看到挺搞笑的一段话：
嫉妒使我丑陋，嫉妒使我面目全非，嫉妒使我质壁分离，嫉妒使我因式分解 ，嫉妒使我氧化还原。 当然，没有辣么夸张，真正“嫉妒”的心态也很少有。
但如果能化小小“嫉妒”为“动力”，积极进取，那也未尝不是件好事。
https://steemitimages.com/DQmYyLrfFPofrWVSTZiwHBePptDWY3eYBrj881SLcg4zzm6/B05C966E-F280-4076-817D-EC51E046A2C7.jpeg
另一个状态是，知足常乐。
有些人说，他们已从原来的“佛系”逐步转变为“道系”。
两者有啥区别呢？
“佛系”：都行。可以。没关系。 “道系”：关你x事。关我x事。滚。 不得不说，佛系的处事方式放在复杂的环境里会产生更多手尾。
吃亏是福与人为善并没有错，但没有底线，善良就会很容易被人消费。
最后，扪心自问，看了这些文章，实际上自己的观念会有什么改变吗？
我就没有了。
还是该干嘛干嘛。
但确实可以对自己好一点，能赖天气就别怪自己。
发现最近黄昏都很美丽，真的很适合沿着海边慢跑。
周五吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>清明想什么</title>
      <link>/post/2nkwoz/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 15:35:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2nkwoz/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 https://steemitimages.com/DQmeDu7fZNoyp7tz9C5D3t4knRSNzMuRcUaMWfoH18QbSDp/A0B9E22D-B26F-442D-88FF-B27800B57B42.jpeg

老家在一个小山寨，芳草鲜美，落英缤纷，鸡犬相闻，有美池、良田。
如果世上真有桃源，大概就是这番模样

https://steemitimages.com/DQmYCCriuBrrRgULpPjRVGZp296YXcjmQbMufKu9Ra6biMh/4EA43FCD-7D3A-4B6F-B4D5-352A572FA424.jpeg

每年清明都要回去拜山，说实话，在祭拜的祖先里，我只知道哪个是爷爷的爸爸妈妈、哪个是爷爷的哥哥，以及，哪个是我奶奶。

山里的野草树木长得很快，如果不是大伯和我爸用镰刀锄头开路，我们是不可能找得到具体位置的。
上山、淌河、过沼泽地，远一点的地方，来回要花费一个多小时。

https://steemitimages.com/DQmUB9LUAg9opHWeJWBUpUcNwBujzztekmt7rPnLSYzpdGe/F2318F8F-0BBA-47CC-B102-1A4820BCD02A.jpeg

所以在以往，我都会感慨，清明节啊，是一年一度的家庭越野障碍赛。

https://steemitimages.com/DQmWSWD1oavTe3aP8frUaRJyu1UAXCTNrBdoUqya7A528gP/A4CB1C8C-5BE9-491F-854F-E8E67E869D43.jpeg

但，这也只是从前了。
我的奶奶去世很早，据说是在我爸爸十七岁的时候。

我妈妈都未曾见过她。而我从小到大也只是看过她的相片而已。

所以在我年少时，并不能体会到一些情愫。只把清明祭祖当成是一个节目。

https://steemitimages.com/DQmdYDN2XaA4pZsMcyyMpLC7WZcqByXr786Ugk9Ts2XX9Go/53778515-7B11-4A80-BC1C-E17ECE565D8E.gif

前年清明，淅淅沥沥下着雨。我放下雨伞，看着雨水冲刷着那肃穆的方寸之地，痛彻心扉。
去年清明，小雨纷飞，我笔直站着，终于明白了，那些已经沉默的，将永远沉默。
而今，当我看到郁郁葱葱的杂草挡住了爷爷的坟地，忍不住泛红了眼睛。

我想起了曾经，每逢清明祭祖，步伐矫健的爷爷总是我们的领路军；
我想起了曾经，德高望重的爷爷还在我们这一边，带领大家缅怀彼岸的先人；
我想起了曾经，和蔼慈祥的爷爷亲自准备饭菜，跟我们笑谈他年少的时光。

这一片杂乱的草丛，是多么的无情，它们怎么可以肆意长在爷爷长眠的地方……

https://steemitimages.com/DQmaBWYQfzxWh4VbnC93X6FRnuur4KxFMaLuLnNctybt4wn/ED48977C-AA52-4FF4-916F-C6CFAABA941A.gif

我的爷爷，走过了漫长的人生岁月，而今，却安静得像个胎儿，被孕育在大地母亲身上。

都说，父母长辈是我们活在尘世中的屏障，哪一天他们不在了，我们的前面就会一片空空荡荡。

当，时间走到这一刻，昔日的家庭越野比赛像烟雾已被风吹散。
太阳依旧是那个太阳，山也还是那座山，万事万物，都逃离不了冥冥中的规则。
人有悲欢离合，月有阴晴圆缺，此事古难全。

https://steemitimages.com/DQmVj6MTdjC8CuhjEu6gk85Ty7tv11rfUr58j26gkZDdiuS/E51FC4CB-584C-4F47-912E-805CCC779189.jpeg

在此行之前，我自己世界中的某一部分其实已经偏离了重心，失去了平衡。
想不明白的同时，还带着一些委屈和失望。

但随着香烛纸钱跳跃的火光，看着它们从彩色变为黑炭，最后随风而散，我如醍醐灌顶，倒也释然了。

我们是树上的枝叶，之所以繁茂，是因为根深。
福荫一直都在。
时刻应感恩。

https://steemitimages.com/DQmdq3xpg1ZH3RCgRFEqA1BQatsnUxR8NEuCocbTTGuZVJZ/DD093479-0B28-4022-BDEF-5FAA071BFF97.jpeg</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>真实的美丽</title>
      <link>/post/2rt5p4/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Apr 2018 14:55:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2rt5p4/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 https://steemitimages.com/DQmWDSQ9kHdHDvLtqhXUGLGZKpYPUtWX2f81w8Y3d8LpUbL/E79DEF60-D8D3-42A5-B70E-3507A7A9F980.jpeg

01
人们都爱一些裹着糖衣的东西，比如富有，比如美貌。
反而是真实和有棱角的个性，往往被挑剔和嫌弃。
敢于真实需要勇气，因为它总伴随着失去。
敢于隐藏人之所爱、心之所向，也需要勇气，因为它总伴随着背叛。
孤注一掷之前，对自己诚实一把，隐藏起最有利的条件，如果仍获得坚持，那就鼓起勇气走下去吧。
反之，允许自己伤痛48小时，然后放弃，并且遗忘。

https://steemitimages.com/DQme9FLWhr9TmrYfC42RkQegp3tMnDXCXVKwgZQiLMBrGAA/9BAE3039-AF7D-4536-BB32-4CE115A9BA33.jpeg

02
那么，何为“真实”？
你看到什么，听到什么，做什么，和谁在一起，有一种从心灵深处满溢出来的不懊悔，也不羞耻的和平与喜悦。——《无问西东》 
恕我愚钝，目前还未能理解这句话。

在我的辞海中，真实，是一种赤诚的勇气。
爱的时候，敢于毫无保留； 伤的时候，敢于冷却淡漠； 可以虚荣，可以花哨，可以傲娇，可以矫情，可以吵闹。 但拒绝迎合，拒绝被选择。 
https://steemitimages.com/DQmdbEHF26wLaUtfoeyWvg9WxnPVFkUUkiz9fzkzfXqvu8G/35939A73-4979-42A1-96B9-76CEC9FA9AB7.jpeg

03
在鉴赏古玩字画的时候，追求的也是一份真实。
造物者早已化为灰烬，但承载着他那一份真实的艺术品却替他走过了无数的岁月。

尽管很多时候，手捧着它，你无从得知千百年前它出自于哪个人的手，但它能告诉你那个人当时的心思和心意。
没有吆喝，没有卖弄，就那样安静地、真诚地、从容地分享着自己的内心世界。

04
确实，幌子总是善于吸引眼球，但设计得再精美的幌子也只是一个点，它无法遮盖一整片真实的世界。
它并没有内在的美丽，只有随波逐流的附和与迎合。

https://steemitimages.com/DQmWuviWTbKvUiqFpRnui4qXAxpJJBwyZmXwwJs3LrqW4ap/F4239AB2-161C-47AF-89FA-B00D72866698.jpeg

05
说了这么多，其实我只是想分享一下自己在steemit上的心得。

最大的诚意是真实，它体现为：以手写心。
回归写作的本质，那就是——发现世界，了解自己。
当自己不再花心思去迎合，当自己越来越敢于展示自己，那么，在这茫茫虚拟世界中，总会有人隔着时空欣赏你。
每个人都渴望着被关注，被肯定，就像植物需要阳光雨露。
好了，再说下去，就要写成朗诵文了。

06
回头望弯弯曲曲一里长路，轻轻松松一笑提步。
我是个非常矫情的人，所以在文章最后，附上一份长长长长的感谢名单
略…… 
https://steemitimages.com/DQmXsQJhr9zH7gojQhBzHUGJ5oW4QsoQy3PSeREH8LLyGv9/E30E8BBD-889F-48BD-97DA-C6916CCB9C8C.jpeg</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>当冬夜渐暖，隔着时空对唱  -  月旦评</title>
      <link>/post/5idb9t-or/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2018 16:50:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/5idb9t-or/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 https://steemitimages.com/DQmau4oERdxVmMK58R49bywsytUgXzVyupb83zUWGzqepAP/366EA150-786D-47A8-B0DA-59E5AF10D2B3.jpeg

电脑桌面躺着许多未完成的文档。
感觉自己像个日理万机的皇帝，每晚都强迫自己翻她们牌子。
疲惫啊……
厌倦啊……
劳心费神啊……
https://steemitimages.com/DQmQR8mRsnUqmmpkfmjVFCFK5GR2byzPzb5t1rgN3srHcr8/55793642-C44A-49B3-9910-5B422D956D4F.gif
不知道从哪天开始，穿着单薄也不觉得冷了。
好喜欢这份潇洒。
褪去臃肿，原来又即将迎来新的夏天。
上一次真真切切感受到这个季节，不是在炎炎烈日下，不是在鸣蝉歌声中，而是在小巷的石阶上，痛快地吃着冰西瓜。

今晚提不起笔，翻不开书，或者有点百无聊赖。
逛起了落满了灰的扣扣空间。
于是，跨越了时空，隔岸对望，有了以下对话……

https://steemitimages.com/DQmX7jq7R4jq3QTifATieGqaH5p866s28pWmVfWr5ciVRe4/CFEE0C48-FB12-48E1-8D1B-638A053A37EC.jpeg

姑娘，委屈本来就是一种不说憋屈说了矫情的东西，别太在意，能武力解决就别费唇舌。

https://steemitimages.com/DQmTJt8CzGjrRtTjGk8zqV7SCPkiTicDxPBjCNK7U6of673/BB502C85-0B27-4251-A677-BB84C53A48E8.jpeg

对不起，让你失望了……我终究还是变成了你讨厌的那种人……

https://steemitimages.com/DQmaKjoX1UHdrqYd5GGZXmTv4QWkcdvYDhZDwKfn2LPtmo9/12CAC2F1-2963-466C-929D-9E447D006E3F.jpeg

姑娘，发脾气之前能不能把话说全？至少让我知道，你因为什么生气……是因为中秋节的月亮不够圆么……

https://steemitimages.com/DQmVP63QK9yfChYn5RSj95HTFknWTEuG8dCN3DNwZwGdNH5/6F299136-1D8D-4106-832B-4C80F897B595.jpeg

这个……是乱码么？还是喝醉酒的时候写的？！为什么我没有半毛钱印象？！断片式文章？！

https://steemitimages.com/DQmVQsSF44GzAefJqjYnT3PEDgSGk6es5osbxRdzLSuQxoj/36122695-C40E-415F-B5D5-39D33A1646F6.jpeg

姑娘，能任性的年纪就尽情任性吧，不要害怕没有多少人受得了你的坏脾气，要知道，不是每个人都有机会享受你的小脾气。

https://steemitimages.com/DQmWkoY6TBJVKDWo3EXt6Yzk7jFAfoQPh115Pe2juCivbf7/A6D1761E-9086-4D07-9FAC-FD22AF33F6C7.jpeg

天啊噜……我说我怎么每天都累成狗！原来都是给你坑的啊！
玻璃心姑娘，晚安吧，贴了防爆钢化膜的我也要睡了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>逆水水逆</title>
      <link>/post/2mqtrt/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Mar 2018 13:52:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2mqtrt/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
 

本文啰嗦无聊且疑似三观不正，未满十八岁的朋友请在家长陪同下观看。 
各就位，预备，开始——

https://steemitimages.com/DQma8wAhDo8JGtRD4rMWSN6HWANNEHnXqwhasihLro4HL4C/AAA28463-DFBF-4D28-8867-DAE85EABCDA4.gif

呃……不要问我这题目啥意思…… 跟王菲的《旋木》一样，只是单纯地不想称其为“旋转木马”而已。没别的含义。

也是因为我想了很久，文章内容都已经呼之欲出了，唯独个题目还不知道起什么好。

那就，随便起个看起来好玩的吧，反正地球上有趣的人已经太多，我只能做比较无聊的那个。

https://steemitimages.com/DQmc4V3vu67JRuVbtmu5XtHHchZve4k7yw1FdjgEshV3kzs/8E1C3A7D-08A0-423D-98A1-EF370822CE64.jpeg

旅行归来，我得了厌班症。
具体症状表现为看什么都不顺眼，做什么都不顺心。
我认为我就该是个野生的人，凭什么要困在牢笼里做个扯线公仔。

夜深人静的时候，理智的我为弱智的我把脉，查找出症结为——
一方面我渴望着诗和远方，一方面又开始对它起了疑心。

这段期间，粗略看了《人类简史》、《家园》、《蓝色星球》、《地球之盐》、《海洋之死》和《至暗时刻》。

不由得发出一声叹息——
唉……原来我们都是这样的人啊…… 
说真的，我认为人生有两种过法。
一种是：
尽情享受，不要按套路出牌，不婚不育不按揭供楼供房，狂拽炫酷吊炸天的跑车可以有。 
另一种是：
规规矩矩稳稳健健经营这一生，成家立业生儿育女儿孙满堂。 
更直白可概括为：
 如果不打算生娃，就别信奉什么宝剑锋从磨砺出，梅花香自苦寒来了。纵情享受这来之不易的生命，纵情体验这空前美好的时代吧！（如果不服，看了人类史后来辩，苹果沏茶坐等。）  
 如果打算生娃，那就好好奋斗，提高财力和自身实力。毕竟把ta带到了这个世界，身处社会大浪潮，争取多一点资源为ta的成长保驾护航，责无旁贷。  
好，接下来，说说“养老”话题——
此处省略一万个字。

好，继续说回无聊的东西。

短时间内看那么多信息，最大的感悟是，我像被很多人提醒：快思考些什么问题。
然而我又总是反问自己，我为什么要去想这些问题？

https://steemitimages.com/DQmPebq6EXdPoZ7xvyKCbH1itziAeZ1eezGwwP73ekyfwBd/B7BD00D9-13CD-4105-90E5-E472D8160932.jpeg

认知是一场革命，不得不承认，到现在我还是非黑即白的思维模式。

从小就有无数个身边人告诉我——
什么时候就该做什么事情。
说得简单，但实践起来又有几个人知道自己想要什么，能要什么，应该在什么时候做点什么，不应该在什么地方做点什么？

如果认知可以重来，我希望大人们能先让我清楚地明白到——
衣食住行，柴米油盐酱醋茶，实实在在的生活必需品，才是人生的最重要构成部分。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>追逐候鸟的飞行</title>
      <link>/post/4zkmkl/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Mar 2018 14:39:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/4zkmkl/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
穿过云层，蔚蓝的大海映入眼帘。 感觉海面离我并不远，隐约还能看见波光粼粼的水纹。
一团团棉絮般的云朵漂浮，虽有薄雾，但正值黄昏，光线饱和度挺高，所以小小窗口外，蓝的蓝，金的金，好一片迷离唯美的风景。
片刻，岛屿出现。
郁郁葱葱的植被像苔藓一样包裹着土地。 不管去到哪里，有绿色，我就会有种不可名状的归属感。
绿豆大的白色鸟儿在眼底飞过，隔着紧紧的窗，外面的声音都是静默的。
低空飞行，小飞机的噪音特别大，我感觉自己被关在一个低音炮里，忍受着无孔不入的紧箍咒。 头晕脑胀。
越飞越低，机翼看起来就要横扫树木了。 灾难片立即在我脑海中上映——偶尔无法抗拒这样的想法。
飞机安全着陆，矮小的房子迅速平滑而过。
夕阳染红了山边的云，像一支舒展开翅膀的凤凰，美不胜收。
温热的风像果冻，把我闷在晶莹剔透里。
嗯……
谁说的， 要做一棵树， 一半在风里飞扬， 一半在土里安详， 一半洒落阴凉 。
而今不想做一棵树了。 要做一只飞鸟，一条游鱼。
Hello world
「岛上信号太差，耗了一个晚上都上传不了一张相应的照片。回去再补吧」</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>脚下的远方</title>
      <link>/post/86j2s/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Mar 2018 01:48:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/86j2s/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
小时候，最雀跃的事，莫过于春游和秋游。 一群孩子背着零食，戴着草帽，浩浩荡荡穿街过巷，从城镇走到郊外。
绿油油的草地，浅浅的晶莹小河淌过。
孩子们三五成群，你搭灶台我洗锅，分工合作，干得热火朝天。 昔日十指不沾阳春水的人动起手来能力倒也不错。
在清澈的河边装点水，生火下米。 小小的、简陋的灶台上，搁着款式大小不一的锅，炊烟渺渺。
那种欢乐，并非因为逃避了枯燥的上课，而是这趟集体的旅行，填补了我们内心深处对外界的渴望。
我想，每个人对未知的领域都会有着与生俱来的好奇与期待。
州有九，涉其八；岳有五，登其四。 天下九州，要跋涉八州；山有五岳，要攀登四岳。
四百年前，有一个叫徐弘祖的小伙子参加科举，却名落孙山。
他父亲是个心挺大的人，他乐呵呵地对儿子说：“崽崽，老爸看你眉宇之间有烟霞之气，你不是立志周游天下吗？去吧，我不要你做庙堂的腐臣，不要你弘祖，你是&amp;hellip;&amp;hellip;” 是什么来着？一时想不出来该怎么表达。
这时，名儒陈眉公说：“我看，他是烟霞之客，就叫他霞客吧。”
从此，他便以“霞客”为号。
朝临烟霞，暮栖苍梧，怎能限于一地终老此生？
在旅行条件如此匮乏的年代，徐霞客穷其一生，用足迹丈量了大半个中国，终成千古“游圣”。
而今，走出去并不是一件需要风餐露宿、躲避豺狼虎豹的事了。
有钱富游，没钱穷游，不一样的选择，有不一样的快乐和收获。
笔下有诗，脚下有远方的人，才真的不畏惧风雨兼程。
如果要选择一个场景作为生活背景，我希望是：
让我们红尘做伴活得潇潇洒洒，策马奔腾共享人世繁华。 对酒当歌，唱出心中喜悦，轰轰烈烈把握青春年华。
流浪一个月，可能难以及时给各位点赞，但我会尽量多刷多看多赞多分享。
祝元宵节快乐</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>深情的多情的无情</title>
      <link>/post/5pf8j4/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2018 16:28:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/5pf8j4/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
“少年一段风流事，只许佳人独自知。”
01 有一种情绪，是欲望，是爱情，也是禅意。 多情亦是无情，但往往深情。
02 在她唯美的桃源里，他是被仙女惊艳的渔人。
可实际上，仙女并不是仙女，她只是跌落于风尘的孤苦凡人。
她娇柔可人，自怜身世，深知此生已无缘于良人。 但遇上了风流俊雅、温婉多情的他，还是犹如飞蛾扑火，爱得奋不顾身。
“恨眉醉眼。 甚轻轻觑着，神魂迷乱。
丁香笑吐娇无限。 语软声低，道我何曾惯。”
03 她像一块美玉，被他捂热在胸怀里 爱他吧！别管还有没有明天！她想。
他在她耳边轻声说—— 我还是宁愿相信，你的往事，只是为我而曾经透明过。
她娇羞浅笑，红着脸期待着明日的晨光，却不见此刻窗外月影朦胧，大雾弥漫。 如此茫茫的夜，何有前途？
次日，她缓缓醒来。 枕边已没有了他的身影，空留淡淡气息。
云雨未谐，早被东风吹散。
床头有封他的墨迹——
“玉漏迢迢尽，银潢淡淡横。 梦回宿酒未全醒。已被邻鸡催起、怕天明。 臂上妆犹在，襟间泪尚盈。水边灯火渐人行。 天外一钩残月、带三星。”
04 噢……原来啊，他离开我的时候是如此不舍，如此伤情。
“今夕何夕，见此良人？ 子兮子兮，如此良人何？”
两情相悦，你侬我侬，缠缠绵绵。
你看，他的词里，还藏有我的名字——
一钩残月、带三星，不就是“心”？ 陶心儿，心儿。 昨夜，他还温柔唤着我的名字。
可是，既然给了我炙热的爱意，为何又要将它扑熄？
三星，三星。 三星在天，三星在隅，三星在户。
十月，十一月，十二月。 这三个月，都不能是结婚的日子。
你在暗喻，我们终将别离，有情人难成眷属。
05 她的桃源，他眷恋。 可是他只狠心听任马蹄惶然而过，无它，只因他自始至终，都是个入了俗的脱俗词人。
他的词里，总有些慵懒的寂寞，总有些淡淡的倦意，总有些轻轻的伤感。
咋一看，平平淡淡，似乎有什么想要对你说，但终于又懒得去说。
恰如其人。
“自在飞花轻似梦，无边丝雨细如愁。宝帘闲挂小银钩。”
06 多情的，失意的，慵懒的才子，对于女人来说，是一剂致命的性感的毒药。
但他的多情，是深情并真诚的。 爱就是爱，爱了就是爱了。 一瞬间的是爱，一辈子的也是爱。
他真的爱你，短暂罢了。 你无法恨他。
《南歌子》写给陶心儿，《浣溪沙》写给楼东玉。
今天流放于蔡州，明年再贬至郴州。 好运在变，厄运在变，仕途在变，心情在变，歌伎在变，红颜在变。
不变的是他的诗词与禅意。
07 几百年后，他们昔日的欢情和闺怨甚至殉情都已烟消云散，犹如日出前的薄雾，晨光苏醒，它们悄然消逝，让人疑为是梦。
也如绽放的烟火，灼热过后就是永远的沉寂。 放烟花的人、看烟花的人早已归家。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>轨迹   II &lt;U&#43;0001F352&gt;</title>
      <link>/post/ii/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2018 16:35:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/ii/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
考完普通话，搭公车回学校，看到一个民工模样的人在面前站着。
应该只有二十多岁吧，眼神有点空洞，不知道为什么，好像很累，很沧桑的样子。
他转过身，我看到他皱皱的皮钱包就随意放在后裤袋里，别说技巧高超的小偷，就是一般人轻轻一抽都能把他的钱包抽走。
好想提醒一下他，要注意一下啊，但又不知道他是怎样的人。 万一他是坏人那该怎么办…
我的思想斗争旋即激烈展开。
说吧，又害怕他会不会有什么反应，不说吧，我心里过意不去啊…
出门在外打工很不容易，也许他是刚到广东不久吧？ 不知道这里的复杂吗？
我发挥了我的想象力，联想了一连串穷孩子只身出来打工却被偷光了钱的情景…
然后我又发挥了我的观察力，偷偷瞄了他好多眼，觉得他真的是很典型的民工，朴实和心中的那点点“谦卑”都透过眼睛说出来了。
趁着公车又上来了几个人，热闹之际，我轻轻地点了点他的手臂，他转过头，看过来，我说，先生，你钱包这样放很容易被偷的，注意一下。
他愣了一下，小声说了两三句谢谢。 然后他用手捂着钱包，又对我说了声谢谢，这句比较大声。
好紧张啊……
不过总算没有让自己后悔。
——写于大一
今天比较忙，没有时间创作，分享一下从前写的两篇日记。
春节归来，希望大家都看好自身财物，平安顺利，开工大吉。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>初二</title>
      <link>/post/4ft6j8/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2018 17:59:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/4ft6j8/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
正月初二，宜清茶，宜淡妆，宜梳头。 年俗上，今天是外嫁女儿回娘家的日子。
01 按传统定义来说，外婆家不算我老家。 但从小到大，我有许多岁月在这里度过，所以于我而言，外婆家实在是一个无比温柔之处 。
02 家有两老，如有两宝。 他们是一个家族的最核心凝聚力。
大家平日里再忙也好，逢年过节必然会回到两老身边，如鸟儿归巢。
四代同堂，言笑晏晏，其乐融融。 不久前，家里添了个可爱的新丁。
03 一楼和院子，大家打麻将，看电影，嗑瓜子零食，放烟花鞭炮。 楼上，表嫂坐在床上，抱着尚未满月的宝宝。
由于不能吹风，房间只留一道门缝让空气对流。 暖暖的，闷闷的。
表嫂眼底全是疲惫，跟我们说话语气有点冲，反应也稍有迟钝。
也许是母乳还不够，宝宝一天到晚总是哭，但她很坚持不喂奶粉。
不计其数的时间里，宝宝都挂在她胸前喝奶。 他几乎不肯自己躺着睡，如果把他放下，安静不了几分钟就哭。
我把他抱起，他依旧哭得厉害。 走来走去哄他，不起丁点效果。
哭了一会，他倒是自己安静下来了，眼睛时而睁开，时而眯上，舌头也会舔舔小嘴。
04 看他乖了，我把他轻轻放在床上，可是一会儿功夫，他又哇哇大哭。
这时表嫂冲着小小的他发脾气了，很突然的爆发，她用她家乡话狠狠骂了他几句，然后把他抱在胸前，动作稍有用力，宝宝哭得更厉害了。 表嫂自己也强忍着泪水。
窗外的烟火不属于她。 楼下的热闹不属于她。
仿佛，这个大年初二，也不属于她。
她远离自己的家乡，在这陌生的小房里日夜不能寐，度日如年。
05 我和妈妈看在眼里，也觉得心酸。 我问表嫂，可不可以带宝宝出去外面走走？
她沉默地从床上拿起一床小抱被递给我，我和妈妈把宝宝裹好。
放心吧，我们会抱好他的，你休息一下，能睡就抓紧时间睡会。妈妈说。
帮她关了灯，轻轻合上门，我们抱着宝宝下楼了。
06 房间和外面是两个截然不同的世界。
一个沉闷乏味，一个热闹有趣。 更微妙的是，某些立场也不一样。
当然，并没有对错之分。
房间外面，觉得房间里面的时间是静止的。 就是照顾一个还不会翻身的尚未满月的娃娃而已，活儿并不多，别的活也不用你干，躺着休息不要老玩手机就好了。
房间里面，觉得房间外面的时间是永动的。 他们都在各自的世界里忙活，偶尔才钻进来逗逗宝宝，打打下手。 一分一秒煎熬着过，腰背累到直不起来，不知道自己到底是身残志坚还是志残身坚。
07 我来到外婆房间，边帮她揉揉膝盖捶捶背，边跟她提表嫂的事情。
外婆是过来人，什么都看得通透。
明明大家都在努力互相帮助，目标也是一致，那就是照顾好这个新成员，可是为什么两边都觉得累，都觉得委屈？
我在这也无法用文字来描述清楚这个话题。
08 外婆的身体有许多旧患。
她说在她那个年代，生完宝宝没几天就要干活了，吃得也不好，在她怀小舅舅的时候，粮食短缺，整个孕期下来，她吃了一地的白萝卜。
生下我妈妈不久，全体教师被要求参加“长征”，于是外婆只好把几个月大的孩子托付给她的妈妈，也就是我妈的外婆。
我妈妈的成长，也倾注了许多她外婆的心血与汗水。
外婆，外婆，外婆。 妈妈，妈妈，妈妈。 这是永远延续着的情节。
09 一代又一代，在这个世界上，从来不乏稚嫩的脸庞。 生儿育女仿佛是女人天生的使命。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>年</title>
      <link>/post/3zfths/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2018 17:18:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/3zfths/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
01 那一年，外婆家买了台三轮车，就是脚踩的，最原始的那种。
表哥表姐们是野孩子中的战斗机，他们把那三轮车推到田野上去当坦克开。
大晚上的田野你们走过吗？ 大冬天，农作物都收割了，光秃秃的又干燥又荒凉。
夜风冷冷的，农村房子的电灯也昏黄，偶尔还会有不知名的鸟儿突然从不远处扑翅飞起。
02 不规律的鞭炮声有远有近。 有些野孩子把鱼雷点着扔水塘里，胆子更大的直接扔某些地洞里。
轰的一声，要么水花四溅，要么泥土如雨点砸下。 离得稍微近一点，甚至还能感受到那股冲击波。
03 大概因为我是城里的孩子，而且年纪也比他们小，每次回到外婆家，小伙伴们总是特别照顾我。
比如，我永远都是被安排走在大队伍的中间，这可是很高级别的待遇啊，因为那时他们之间有首自创歌谣是这样唱的—— 走最头，被鬼谋。 走最尾，被鬼扯。 中中间间，鬼怪避两边。
你看，多有安全感啊。
04 说回田野上的坦克三轮车。 用现在的话形容，那就是铁打的王位流水的司机。
每个人都争着踩车子，做不成司机就做乘客，做不了乘客就跟着车子跑，人人有份永不落空。 王位是什么呢？是车厢中间的一张小红板凳。
月黑风高，鞭炮鸣鸣，我就坐在小红板凳上被他们载着走，围着跑。
他们会为司机乘客争得面红耳赤，但永远不会跟我抢小红板凳。 仿佛理所应当我就该坐在那最安全最舒服的地方。
那种感觉，就像是裹着厚厚厚厚的棉被在雪坡上滚。 很刺激，却很温暖，很有安全感。
妖魔鬼怪来了，狗追来了，我被保护着，我不害怕。
05 我们怀揣压岁钱，一群人浩浩荡荡驾驶着坦克三轮车去村口的小卖部买东西吃。
五毛钱一包类似卜卜星的山寨零食很受欢迎，因为里面有抽奖卡片。
我是个豪爽的人，全场小伙伴的卜卜星我都包了，虽然也就是几块钱的事情。
我自己手上那包没中到什么大奖，反而是另一个女孩子（在之前的文章有写过她）中了一把枪。 我比较“霸道”，我用五块钱又把她中的那把枪买回来了，然后还让他们统一口径，这就是我中的。
现在想想，这逻辑，好像哪里有点不对，哈哈。
06 嗯，就是那个年龄段的新年比较有印象了，后来长大了，几乎都是除了年初一稍微积极一点点，其他时间基本上都是头发凌乱睡眼惺忪衣服混搭跟在爸妈后面出去莫名其妙兜些红包回来然后继续吃饭睡觉玩手机。
现在想想，自己就是那个长大了的小王子，遗忘了很多，很多，很多东西。
不过，今年有进步了，至少会放下手机，用心陪伴身边的人。
07 没有看春晚，也没有倒数，就只是安静地在关了灯的床上写下这段文字。
所谓仪式感是什么东西？ 就这样用文字跨年算不算？
往年的这个时候，从来没有想过这些问题。
但此刻突然很害怕自己会为别人而活。 害怕失去自主选择的权利。 害怕没有了梦想。 害怕连爱情都会在某些东西面前无法呼吸。 害怕复杂。 害怕妥协。 害怕束缚。 害怕俗气。 害怕被定位。
08 你看，越长大，反而越没有了安全感。 真的好想念那一群，在黑暗田野里保护着我的小伙伴。
祝愿他们，也祝愿所有善良的多情的人们，新年吉祥，平安喜乐，如愿以偿。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>捕梦网</title>
      <link>/post/2zyp7s/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 09:57:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2zyp7s/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
橱窗里的琳琅满目，尽是儿时的花团锦簇。
有意见？ 自作多情。 神经病？ 被你传染的额。
巴啦啦能量！ 小琳仙全身变！
人生有道不尽的言论，也有讲不完的道理。但我坚持做自己，一个有态度的厌世脸少女。
比空气还重要的是心意。
是因为实境中的命星而遵循却忘乎所以。（真己） （我写的时候明明很严肃，但我姐看到后却笑cry了）
孤单是两个人相遇前的约定。
“爱情首先是一种本能，要么生下来就会，要么永远不会。”
我本以为世界上最奇葩的名字在西方等国家，但是看到日本人的名字后意识到我以前的观点是错的&amp;hellip;&amp;hellip;
我就一个翻白眼。
地球是最伟大的英雄。
当那半死不活生不如死的滋味只是开始&amp;hellip;&amp;hellip;
呱</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>初颜的歌</title>
      <link>/post/6gbse5/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2018 14:00:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/6gbse5/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
《There For You》
https://kg3.qq.com/node/play?s=q1VK69qtgrkXIq2y&amp;amp;shareuid=679598832429308d35&amp;amp;topsource=a0_pn201001006_z11_u585614761_l1_t1518097723__
以前写的一首诗
《灯》
夜深了 唯独你房里的灯亮着 昏黄从玻璃里晕开来 显得那么地寂寞，那么地惆怅 年复一年，日复一日 你那乌黑的头发 早已被操劳染上白霜 你那细嫩的脸颊 早已被辛劳划上细纹 你那洋溢着青春的年华 在指尖消磨 只听见&amp;rdquo;啪&amp;rdquo;的一声 灯关了 伸手不见五指 也不知前方来者何人 夜已深 我的心却还亮着</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>初颜的诗</title>
      <link>/post/gb51g/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 14:01:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/gb51g/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
呵 我像只快乐的鱼儿 在泛蓝的泉水里嬉戏 舞动着长长的尾巴 时而浮上水面 时而潜入水底 溅起晶莹的水花 水面泛起一阵阵涟漪 幸福 便荡漾在这源泉里了
——写于初一，2015年
我有一个好朋友，她比我胖三十多斤。 我们在小学的时候非常要好，约定每个周末都要去少年宫拜友谊草（其实就是随机挑的野草）。
她家的天台养了几只鸡，我们偶尔会上去扯鸡毛。
我是初颜，今年高一，我是@dancingapple的妹妹，她说在家这段时间，这里都归我管了。
新年快乐~呱~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>偶遇一家店</title>
      <link>/post/2yvtua/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 14:00:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2yvtua/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
比特币买不起，有点酷的戒指&amp;amp;耳钉倒是可以玩玩。
或者拿来求婚，台词: 嫁给我，我的比特币就是你的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>孤独、真实与永恒    -    月旦评</title>
      <link>/post/59qc3i-or/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 11:39:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/59qc3i-or/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
01 此刻，2018年2月2日14:43分。 提笔之际，我不知道自己能否完整写下这篇文章，如果你在你所属的时间里打开并阅读了它，那说明我至少断断续续且艰辛地，把我想表达的东西用文字记录了下来。
02 昨天一大早，赶往香港苏富比艺术空间，因为伦敦苏富比2月28日举行的[印象派及现代艺术晚拍]精选拍品正在这里预展，为期三天。
初衷本是为了前往膜拜领衔拍品—— 毕加索的《戴贝雷帽、穿格子裙的女子（玛莉德蕾莎沃特）》。
然而，我却被一盏吊灯给深深吸引了，直到现在，脑海里反反复复都是关于它。 并且……越深入探究，越费神，以为自己想到了些什么，但一具体思考，就联想到一些终极的东西……如此反复。 仿佛在狭长的、迷宫般的小胡同里乱窜，很耗神。
好在昨晚冥思苦想之际，某个笑话强行弹出屏幕，把我从死胡同里揪了出来，思路被打断，正好从熬夜模式里解脱，放下执念，很快就睡着了。
次日醒来，无意识地，思维又继续在这盏灯上运转。 那种感觉，就像在梦中梦到自己做梦一样—— 你明明有着对现实和梦境的概念，但实际上你却又不理解这个概念并且在不断的循环中挣扎。
为灯而引发思考的这种行为本身，或许就是灯所延伸出来的一种力量。 这种力量，来自于艺术与现实的结合，也是一种表面与深处的结合。
03 “真实隐藏在深处，美妙但充满危险， 他们必须紧紧抓住事物的表面； 可他们越对表面用力， 真相的深度就越大…… 因此 对话形成了一个永恒的运动 永不停止”
噢，那是一盏什么样的灯呢？
它的名字叫《女子、男子及小鸟吊灯》。 作者是阿尔伯托·贾柯梅蒂，约1949年构思，1952年青铜铸造，在此次拍卖中苏富比给出的估价是：600- 800万英镑。
04 这盏灯的造型简约质朴，糅合了视觉艺术、装饰与戏剧元素。
一个女人、一个男人以及一只小鸟。 女人站在类似牢笼又或者是城堡里往外眺望，也许嘴里还在歌唱； 男人以别扭的姿势行走着，让人感觉有点拘谨和压力，但却不得不往前； 在他们的背后，有一只奋力展翅却无法飞起来的小鸟。
纤瘦、孤独、脆弱、力量—— 这是我驻足于它面前的感受。
阿尔伯托·贾柯梅蒂的这盏吊灯就像一个歌剧舞台，人物既非形单影只，亦非共聚一堂。
三个角色仿佛渴望着什么东西可以消除自己内心的“异化”，却又相互异化着自己和他人。 若即若离，永恒地循环着这种关系。
它交织了孑然孤立、无法交流、男女之间关系陌生等不同主题。
05 ＂不识庐山真面目,只缘身在此山中。＂ 如果我们想要进一步读懂它，就要暂时跳出作品本身，去了解造物者是怎么样的一个人，以及当时他所处的时代都发生了什么事情，有什么思潮活动。
贾科梅蒂（Alberto Giacometti，1901～1966）,瑞士雕塑大师，画家。 早年画过素描和油画，成就最大的是雕刻。
作品反映了第二次世界大战之后， 普遍存在于人们心理上的恐惧与孤独。
06 由于手中关于他的资料很少，网络上对他的描述也是一笔带过，所以我花了较多时间去搜索他的经典作品，并且从中分析出他创作生涯中的时期变化。
这个非常重要，因为作品的变化能反映出他的思想变化。
具体的数据就不展示了，大致总结得出—— 在1934年之前，阿尔伯托·贾柯梅蒂是一位超现实主义者。
那时的他喜欢创造漂亮的物体，特点是“光滑、完美、准确”。 为了达到完美，他花了大量的时间，而且创作出来以后，他感觉自己需要展示它们。
可是当这种“追求完美”达到了某种意义上的顶峰，他开始害怕了。
他跑去问另一个雕塑家前辈——让·阿尔普（Jean Arp,1887～1966年）：“我达到了这种完美了，我应该把它们制作成各种各样的物件吗？”
原谅我没有找到相对应的回答，但资料显示：
1931年，是Jean Arp从超现实到抽象画的过渡期。
而在1933年，阿尔伯托·贾柯梅蒂跑到他的“超现实主义”小伙伴大本营里，宣称要“重新研究自然”。
小伙伴们惊呆了，他们将阿尔伯托·贾柯梅蒂创作理念的改变视为一种背弃，并召开了一个会议，指责他对超现实主张的不忠。 阿尔伯托·贾柯梅蒂夺门而去，从此离开了布鲁东所属的超现实团体。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>轨迹</title>
      <link>/post/5yzcua/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2018 15:34:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/5yzcua/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>国宝级的画有多萌？</title>
      <link>/post/3e5fm6/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2018 15:54:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/3e5fm6/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
看到人民日报发了一条微博:
【9种可爱小狗的画法】狗年就要到啦，9只汪星人画法，新的一年要旺起来！
里面的小狗狗确实很可爱，于是顺手也画了一下——
小视频:
https://www.douyin.com/share/video/6516471227844922638/?region=CN∣=6514966574624049933&amp;amp;utm_source=copy_link&amp;amp;utm_campaign=client_share&amp;amp;utm_medium=android&amp;amp;share_app_name=aweme&amp;amp;share_iid=23422316693
说起卖萌，这可不是最近几年才流行的事情，古人卖起萌来，那可是很高级的。 他们笔下的小人和动物，个个都是戏精。
想象一下，唐代的牛长啥样？ 牛还能是啥样呢。 不都是黝黑的牛皮低垂的眼然后在烈日下默默耕地？
韩滉笔下的牛就不长那样，而是相当地调皮可爱——
画风如此可爱的韩滉是什么人呢？ 他不仅是中唐著名画家，还曾担任过镇海军节度使、加检校左僕射、同平章事。 虽然不知道具体这些职位都是干嘛的，但听起来就很威水了呀！
话说这卷画曾经入藏宋高宗赵构时内府，清末的时候被八国联军野蛮掠夺了，新中国成立后，政府花重金又把这五头可爱的国宝牛买了回来。 现在它们住在故宫博物院。
看了唐代的牛，接下来我们到南宋看看《演员的诞生》——
看这丰富多变的表情和让人忍俊不禁的肢体语言，试问有几个人有能力神还原这段舞蹈？
该画出自&amp;rdquo;南宋四大家&amp;rdquo;之一，马远。 马远善于画山水、人物和花鸟，构图简洁，笔法恣肆健劲。 该画上半部分云山雾绕，仿若仙境，下半部分生动展现了当时农家&amp;rdquo;踏歌&amp;rdquo;的情景，可谓雅俗融合，十分富有趣味性。
同样，这几个&amp;rdquo;戏精&amp;rdquo;现在也住在故宫博物院。
唐代的人喜欢唱歌跳舞，那么明代呢？ 果断是喝酒呀！ 一般喝醉了的人都喜欢干嘛？
可是，明代的人喝醉了并不干这些事，他们会一起去&amp;hellip;&amp;hellip;挑逗喵星人。
求小白猫心理阴影面积。
画这幅画的人，名字很寻常，估计你都认识好几位——刘俊。 他是明代的宫廷画家（铁饭碗有木有），擅长山水人物，被授予“锦衣都指挥”职。
现在这几个酒仙和这只小白猫住在天津市历史博物院。
艺术提炼于生活，一幅好的画，除了画工技艺精湛以外，它还富有乐趣、表达了人们的精神面貌和生活状态，并且反映了所处时代的高级审美观。 有机会不妨去看看它们~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>好多鱼</title>
      <link>/post/4nr2j6/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jan 2018 10:43:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/4nr2j6/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
据妈妈说，在小学一年级的某一天，我&amp;rdquo;无师自通&amp;rdquo;煮了一锅米饭。
那时我上学路程不远，穿过一个小公园和灯光球场就是学校。 大人没空接我的时候，我就自个儿回家。
住的银行家属楼，储蓄所就在楼下，妈妈上班就只是下几层楼梯的距离。 虽然很近，但加班是常有的事。我自己回到家没什么东西吃，就要饿肚子等。
一天傍晚，妈妈下班回到家发现电饭锅里已经煮好了米饭，据她说那米饭软硬程度也刚刚好，她觉得很诧异，问我怎么突然会煮饭的？ 我说平时看你怎么煮就怎么煮呗。
虽然这事我是没有太大印象了，但在煮东西这一块我似乎好像大概也许确实是有那么一点点天赋。
后来妹妹出生了，有空的时候我都会帮着家里下厨。 等她再长大一些，我上了高中，寒暑假里白天都是我带着她。 早上妈妈买好菜拿回家就各种忙碌了，我全权负责我和我妹的午餐以及一家人的晚餐。
厨房于我而言是个小小的游乐场，我喜欢把买回来的菜一一分类，用小篓子装好，然后从蔬菜开始洗，其次是肉类，最后是鱼虾类。
洗好之后呢，要切片的切片，切丁的切丁，五颜六色也分类盛好。
万事俱备，起油锅。 在抽油烟机的光线下，食物与油亲密接触，那种滋滋声特别有仪式感。
今天分享的是我喜欢的——石锅杂鱼煲
石锅，就是麦饭石锅，可滚汤可煮面可焖排骨可煎蛋，我觉得挺好用的，关键是颜值也不低。
材料准备: 海鱼（随你喜欢什么品种，只要是适合熬汤的都可以）、虾、小生蚝、土豆、番茄
烹饪步骤:
1、活虾先放冰箱速冻一会（主要是冻麻木点，直接下锅弹来弹去好像很残忍）， 下热水锅，不要烫太久，转色了就捞起来； 冲冷水或者倒进冰水里； 剥壳，然后暂时放置在一边；
2、土豆&amp;amp;番茄 切成小块 ，下（新的）热水锅， 中小火熬
3、在熬制汤底的时候，同时煎鱼。 鱼煎到两边表面变成金黄，下锅，滚烫的汤底淹没煎黄的鱼肉，慢慢变成一点奶白色，此时可以滴两滴料酒； 盖上盖子，小火熬制；
4、大概熬二十分钟，把生蚝和刚才剥好的虾肉倒下去，然后中火煮个五分钟；
5、起锅前，下几片芫荽，撒点盐。
虽然不属猫，但我非常爱吃鱼，尤其爱喝鱼汤。 而这锅鱼汤正合我口味，营养貌似也还不错。
周末这两天气温下降，也没有什么太阳，这样的日子，最适合睡到自然醒，然后买买菜，下下厨，看看电影翻翻书。
长发飘飘不一定是为了要绾住君心， 洗手做汤羹也不一定是为了宠着谁的胃（当然宠还是得宠的）
毕竟，说不准，哪天我就开了一家私房菜馆当上老板娘系着花围裙设宴款待（赚）你们（钱）了呢？ 哈哈哈。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>男友36.5℃ - 上</title>
      <link>/post/36-5-or/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2018 16:49:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/36-5-or/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
01 故事要从一杯Tomorrow说起。
那一晚，顾小然和几个纯情小羔羊齐聚兰桂坊，主题是“深切缅怀即将逝去的学生狗时光”。
她生来就自带厌恶酒精的属性，正如隐藏在心底深处的“恐男症”。 别误会，她不是LES。 在12岁之前，她还是有暗恋的小男生的。
但不知道从什么时候开始，突然就变成了一块绝缘体，像脸盲症一样，再不懂欣赏男性，也本能抗拒所有接触。 哪怕是不小心的触碰，也会让她觉得头晕恶心。
可是，那一晚，顾小然却被隔壁桌一个男人吸引住了。 那感觉，大概就像是飞蛾看到了火，火光照进心房的那一瞬间猛然脑充血，然后所有自制力都崩溃了，唯一指令就是：冲过去！冲过去！冲过去！
好在她的身体反应迟钝，就魔怔了一般，软趴趴举起手指，说，给我来一杯那个—— 那男人手中的一杯酒。 像蓝宝石一样，幽幽发着光的酒。
身边的小伙伴们都笑开了，眼镜男阿乐扬起手打了个响指，说，来一杯Tomorrow。
一杯冰蓝冰蓝的东西摆在她面前，她小心翼翼把它捧起。 迷离的光线下，微小的泡泡不断往上窜，像海底世界一般。
突然，透过蓝色液体，顾小然看到邻桌男人帅气举杯，无声说了句“cheers”。 他的眼睛很美，像微缩了整个银河系。
顾小然移开杯子的时候，那个位置空空如也。 仿佛一场幻觉。 她惊愕了片刻，木然地把那杯蓝蓝的东西喝了下去。
02 当她醒来的时候，环顾四周，发现身处陌生地方。 房间很大，纯白一片，简洁干净到令人发指。
窗微微打开，外面的风吹进来，白色纱帘如柳絮般轻轻摆荡。
床头柜上放着一台手机，底下压着一张纸。 纸上写着：“顾小然，如果你醒来，请尽你所能，想起我。” 很惊悚！这完全是她自己的笔迹啊！
拿起手机，点亮屏幕，发现设有密码，犹豫片刻，她按自己的习惯，划了个“Z”。 正确……
迫不及待点开微信的时候，无意瞥见屏幕上方那小小一栏—— 2020年6月30日。
然后，她也不知道自己断片了多久，就只是木然地，点开手机里所有能打开的程序，做梦似的浏览着。
微信，甚至QQ，都有她这三年来所有聊天记录，爸妈，亲戚，朋友，事无巨细，闲话家常，什么都有； 微博、Facebook都显示着这三年来的点滴足迹—— “顾小然”竟然踏遍了世界上各个知名地方，有文字，有照片，有定位，甚至粉丝们的留言都细心一一回复。
可是，她完全想不起这一切。
03 顾小然足足在那个房间里呆了两天，第三天，实在饿到不行了，于是洗漱好换身衣服出门找吃的去。
不管发生了什么，总得活下去，才能解开谜团，不是吗？
打开房门，发现这是一栋独立复式别墅。
好在房间以外的地方不再是纯白。 黑白灰色调，再点缀以明艳，很高级的美。
轻手轻脚走到厨房，打开冰箱，里面有速冻点心和牛奶。
她一股脑把所有包装都撕开，然后拿个玻璃大碗把它们全装起来，塞进微波炉就开始叮。
吸着冰牛奶，她发现饭桌上摆着一张纸，上面写着——
苍龙连蜷于左，白虎猛踞于右。 朱雀奋翼于前，灵龟圈首于后。 欲知前尘往事，请联系我，5688 8888，白氏，珂勒。
04 顾小然抬头看了看这密集且古老的屋邨楼房，感觉那无数件艰难挂在在冷气机旁的衣服像花蝴蝶一样围绕着她旋转，把她转个头晕目眩。
这是白珂勒在电话里说的地址。
28楼，又长又窄的过道尽头，顾小然轻轻按下了门铃。 没声没响。 于是她用力按了三下。 依旧鸦雀无声。
就在准备敲门的时候，门开了。 “进来吧。” 一句慵懒的男声传了过来。
迟疑地推开门，并且让它保持敞开，顾小然谨慎挪着脚步往里走。
狭窄的地方，耸立了三个巨大书柜，书柜包围下，一个大班椅背对着她，只能窥见一双Nike运动鞋。
“这里明天起就交给你了，我要忙我的事情去。纸质杂志就不再出版了，太不环保，你知道印刷一本书要耗费多少资源吗？还好，悬崖勒马，回头是岸，放下屠刀，立地成佛。 但那什么公众号你可不能偷懒，必须保证日更，同时你得留意下阅读量，写星宿没人看就写星座，星座没人看就写考古，考古没人看就写历史，历史没人看就写故事。 反正，随你发挥，但就一点，不能写什么娱乐花边新闻，做人不能那么肤浅，我们要放眼世界，懂吗？”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>它们</title>
      <link>/post/2xamqk/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2018 16:09:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2xamqk/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
养过的宠物不多，十个手指头数得过来。 彩色鸭子，小松鼠，许小猫，兔子，小猫gigi，乌龟葡小萄。
图片中的这只鹦鹉？ 哦，它叫小秋秋，又名大队长（因为它很喜欢巡逻）。她是我妹妹的宠物。
[彩色鸭子]
忘了是一年级还是二年级，放学的时候看到校门口有彩色鸭子卖，五颜六色的鸭子在纸箱子里争先恐后探出脑袋，毛茸茸小小只的，实在是很可爱。
可是我妈不给买，她是个很有原则的人，说了不买就是不买，不管我卖萌撒娇还是滚地撒野。
可是后来我还是如愿以偿了，因为老爸接我放学，他是相当好说话的。
至于彩色鸭子买回家以后的事情，我已经忘了。 我想无非就是我一下子就玩厌了然后就撒手不管它了。
[小松鼠]
小松鼠是有一天和妈妈在城南市场那看到的。 当时我第一次看到如此可爱的动物。 大概是我妈也被它萌到了吧，于是八块钱买了它回去。
它被我们安置在阳台，我用纸皮箱做了一个房子给它，房子有睡房、客厅、厕所。 看着它在里面串来串去跑个不停，乐趣多多。
后来我表姐来我家看到了它，也很喜欢，她就问能不能给她养一段时间。 不知道她当时是如何说服我的，我同意了。
可是，那个冬天，她却告诉我小松鼠被冻死了…… 而且，她还擅自把它的遗体扔到河里面去了……
那几天我好难过，一想起就哭。 后来，再长大一点，我才发现，原来真正的松鼠是真的有个大尾巴的，而我养的那只，是仓鼠……
[许小猫]
许小猫是高中的时候，一个男生送我的礼物。 嗯，如果看过我前面的文章，应该知道就是那个小吴彦祖了。
许小猫刚来的时候很可爱。它被拴在天台的阁楼——我妈从来不允许家里有动物乱跑，拴着养已经是最大的让步了。
我并没有给过它太多关注。 后来去外地读书，就更是把它遗忘了。
直到有一天，我妹妹打电话跟我说:&amp;ldquo;姐，你的猫被妈妈卖了，卖了一百块！&amp;rdquo;
我无可奈何，象征性地掉了几颗眼泪，以及在扣扣空间里写了篇文章，就翻篇了。
想想自己，有点冷血。
[兔子]
如果我家养兔子，那肯定不是当宠物养。而是……食物。 也是某个男生送的礼物，一对兔子。 兔子长大了，又生了一窝兔子。
刚出生的兔子，像手指头那么大，后来长开了，就萌得跟什么似的。
在养兔子这个事情上，有两件事让我觉得很伤感——
一是兔妈妈生下小兔子的前几天，兔爸爸被宰了。
二是兔妈妈头一胎生娃，是在大冬天，它不知道怎么照顾小兔bb，我妈怕小兔崽子们冻坏，于是把它们拿到楼下用棉布什么的裹住，以及喂它们喝奶。
第二天，我妈把小兔子送回兔妈妈那去，发现兔窝里堆着很多毛，而兔妈妈身上却布满了斑秃……
没有人知道它是怎么把自己的毛扯下来的。 没有人知道它有多疼。 没有人知道它是如何度过孤零零难熬的一晚。
反正第二天，它已经会主动照顾它的孩子们了。
[小猫gigi]
gigi，应该算是我最用心照顾的宠物了，应该说，我已经把她当成亲人了。 她是我在宠物店领养的。
为了她，我生平第一次心甘情愿做个铲屎官。 而她，确实也给了我许多欢乐和陪伴。
具体的，不想回忆了。 她后来，被放回老家里养了。 原因有很多，我也不想说了。
放养以后，我再没见过她。 我爸妈回老家的时候见过她几次，据说她已经变成野山猫了。 归园田居以后，她过得随心所欲，自由自在。 我想。
[乌龟葡小萄]
葡小萄是我在夜市里买回来的。 当时它是玻璃缸里最弱小的那只乌龟。
弱小到，老板都不好意思收我的钱。 但我还是掏了四块钱给他。
其实我也没怎么理过它，就是想起就给它喂点食物换换水什么的。
它现在，大概有一小脸盆那么大了。 特别凶！ 动不动就张开血盆大口。 而且还特别喜欢吃生肉啊蜗牛啊qy啊什么的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>醒与酲</title>
      <link>/post/3z4ka5/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 16:58:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/3z4ka5/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
时间真无情，还没好好休息一下，也没有好好做点自己的事，明天就周一了。 写了写字，一周没握笔，手感什么的，没有了。 正所谓， 偷懒一天自己知道， 偷懒两天师父知道， 偷懒三天全世界知道。
还录了个小视频，不知是否能打开。
https://www.douyin.com/share/video/6513540436844350724/?region=CN&amp;amp;mid=6493372090266651406&amp;amp;utm_source=copy_link&amp;amp;utm_campaign=client_share&amp;amp;utm_medium=android&amp;amp;share_app_name=aweme&amp;amp;share_iid=23422316693
虽然是水帖，但好歹也要有点水帖的职业道德，小小分享一个鉴别古字画的秘诀吧—— 利用历朝&amp;rdquo; 避讳字 &amp;ldquo;考证年代。
哦，然后呢？ 没然后了，水帖也有水帖的姿态的好吧。
谢谢阅读，请勿点赞。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一念之间</title>
      <link>/post/4krdjp/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 04:23:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/4krdjp/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
01 每场拍卖后，我都习惯于写分析总结。 好记性不如烂笔头，付出后尽量留下轨迹，是快速成长的捷径之一。
跟以往不一样，昨晚散场后，我思绪万千甚至有一种想哭的冲动。 直到人群离场，我才缓缓走出来，漫步中环街头。 夜色很美，霓虹灯像油画一样晕开，风夹着点点细雨吹拂在脸上，凉凉的，渐渐将我的热血冷却。
昔日拥挤的巴士没几个人了，寻个座位坐下听着歌，心境慢慢归于平和。 看着玻璃窗弥漫着薄薄水雾，景色迅速滑过被遗留在身后，我居然笑了，像个傻瓜一样。回头环顾，还好。大家都在低头玩手机或者打盹。 那一刻我觉得很愉悦，没钱一身轻。无所谓了，什么都无所谓了，知足了。
02 原本这类总结是我的“机密”，亲妈都不给看。 但这次意义不一样，因为我这次卖掉了目前手上大部分的SBD用来投入竞拍，这里面凝聚着一直以来大家对我的点滴支持，我愿意也理应分享出来。
由于最近工作上遇上小小水逆，以及我的小金库因为某种原因被一秒打回解放前，原本预算投入两万五买书变成了88块。 彼时正在前线埋头淘金的我看到银行短信通知欲哭无泪。 反正，上周里我都过得像只被逼到墙角的兔子。
03 在这里要感谢一位朋友，你们都很熟悉的，因为不知道他愿不愿意被提名，所以就不@了。 在我很彷徨的时候，我请教他—— SBD现在卖亏不亏？虽然我这也没多少，但想卖了买书。
很庆幸他回答是—— 他自己暂时不卖。
也很庆幸他再说了句—— 除非实在没钱买书了。 要是实在需要的话，那就卖，就算卖贱了，雪中送炭也划算。 随缘。
听从了他的第一条建议，当天我没有卖。 听从了他的第二条建议，拍卖当天下午，在我被别人用钱砸得吐血并且弹尽粮绝的时候，立即把手上的别人的委托单转托给旁边的同事（感谢她！），然后把160个SBD甩了，当时的价钱比我请教他的时候涨了大约5成，如果我没看错的话。
虽然一个流程转下来最后到账多少钱未知，但这项操作在我精神高度紧张之际成为了一支强大的援军，我的心定下来了，我迅速调整心态，前面的错失不再计较，静待排在后面的目标。 就是这一套
在看展的时候，我就对它说—— 原谅我在你身上投入的最高预算只有六千，如果你愿意跟我走，就记得这个价。
在拍到它的时候，有五个人竞价，我不再跟他们厮杀，紧紧盯着价格，在一个电话委托喊到六千的时候，是的，他已经触及我最后的防线了，但那一刻我不管了，加一口，六千二，并且决心跟他死磕了。 可是意想不到，在我喊了六千二以后，那个人说了一句，放弃。
六千二，落锤。花落我手。
你说，这东西多有灵性，对吧。 它用两百块，来测试我对它的真心。
04 这种微妙的缘分，也是我大爱藏古这一行的最大原因。
从前，我这个也说漂亮，那个也说好看。 一个前辈摇摇头对我说，你还没开天眼。
后来，除了沉下心去学习基础知识，我也开始用心去感知—— 它们都不会说话，你用眼睛看到的是沧桑，用心感知到的故事。
我明白了，为什么藏古的人，玩到最后，只一眼就知道东西真不真，老不老。 正是这种基于大量正统知识的丁点感性，成就了最高级的鉴别能力。 常年累月，这种能力已经变成了一种条件反射。
所以，不想再用“菜鸟”或者“白丁”来形容自己了。 确实比你厉害比你玩得大的人多了去了，这个圈子从古至今都是人才济济。 有心，有梦想，谁都了不起。
05 文章最后，想说一句——
凡情留不尽之意，则味深； 凡兴留不尽之意，则趣多。
这中间不可名状的情绪，有没人懂，已经不重要了，无所谓了。 持有还是散去，不在长路漫漫点点滴滴，不在盆满钵满还是萧条困顿，它只在一念之间。
分享下昨天收获，图片上的价格均为起拍价——
以下是失之交臂的——
《书道全集》，从日本寄过来才2500，我的预期是1800，可是硬是拍到了3500。搞不懂那些人的钱是洪水漂来的还是大风刮来的。
这套书，懂书法的人都知道它的江湖地位，特意上个淘宝参考价。 我叫到一万四的时候实在扛不住了，最后一万五成交。 这个价格如果转手的话，还是很有利润空间的。 没办法，随它吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>周六，宜捡漏，宜治愈</title>
      <link>/post/5caqkz/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2018 01:52:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/5caqkz/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
心理暗示是很奇妙的一种东西。 在很疲惫的时候，静静躺十分钟进入冥想，听着音乐任由想象释放，这是很有效的一种放松方式。 充电十分钟，精神五小时。
头脑中固有的&amp;rdquo;周末是假期&amp;rdquo;观念，也让我今天倍感轻松，虽然一大早就起床出门了。 印象很深刻，记得小学三年级时语文老师说:&amp;ldquo;你心情好的时候看到的世界都是美好的，而心情糟糕的时候就会看什么都不顺眼。&amp;rdquo;
相传地狱中有一头猛兽，在善良的人眼中它会特别可爱，像个慈祥的守护神；而邪恶的人却会觉得它面目狰狞，让人骇破胆。
境由心生，大概就是这个道理吧。
在藏古界，造假与掌眼是一个永恒的话题，就如八卦上黑白分明的阴阳，相生相克。
鉴宝就像是场攻克堡垒的游戏，攻城的人称之为掌眼，他们拼命要寻找破绽，造假的人就是建造城池的人，他们要用自己的技艺来提高城墙防御级别，拼命掩盖破绽，以免被攻破。
博弈起来五彩纷呈，包罗万象。 现实永远比想象精彩。
近几日业内多人调侃2018拍卖界三场开年大戏: 侦探片:书画作伪大案终于有了官方报道； 商战片:宋理宗书团扇大漏被行内人打脸； 谍战片:佳士得帅大叔无间道被美国中情局抓了。
真真假假，正邪难分。 你觉得这是个游戏，那就是个游戏； 你觉得这是场战争，那就是场战争。
好了，游戏开始了，吹水到此结束。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>闲随清谈 - 月旦评</title>
      <link>/post/6g2bap-or/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 06:55:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/6g2bap-or/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
暖风春座酒，细雨夜窗棋。 ——题记
01 以上文字仅仅是为了假装我的思想有点深度。 其实跟以下文字没半毛钱关系。
最近很奇怪，我觉得我的大脑出现乱码了。 新开了几个文档，都是挤牙膏似的挤了一点不咸不淡的开头，然后实在吹不下去。 躺在桌面的它们就像撒在土地里的熟种子。 指意不上开花结果。
每天我都像在高速公路上用时速15公里爬行着。 一方面外界压力如洪荒流水，另一方面，我调来调去，都是个闲云野鹤的状态。
坐在电脑前，思绪纷乱，不计其数的句子、图片像风暴一样卷席，速度太快，怎么都抓不住。 我安安静静地，边咬手指边找bug。 想了很久。
大概症结是在于，我的逻辑思维已经差到了无法维持系统正常运作的地步了。 我有大量的，零碎的东西，但把它们搭建起来的材料却极度匮乏。
病急乱投医，我对旁边的程序员男神说，兄弟，你们编程是不是要求逻辑思维得好。 他说当然。 我说，要不您教教我写代码吧！我想培养下逻辑思维。 他说行，你去买一本BB学编程的幼儿入门教材。 …… 不靠谱。
我又在想，是不是能量有磁场？磁场强大的能把弱的能量给吸走？ 这么一想，好像科学了—— 你老是和逻辑思维好的人混一起，别人强大的磁场就会把你少到可以忽略不计的逻辑能力变得更加弱小。
这不也解释了富人越富，穷人越穷的现象吗？
好吧我瞎说的。 但处于瓶颈期，出去走走是有益的。
02 霜天闻鹤唳，雪夜听鸡鸣，得乾坤清绝之气； 清空看鸟飞，活水观鱼戏，识宇宙活泼之机。 圈重点： 霜天、雪夜、清空、活水、鹤、鸡、鸟、鱼。 全都是实实在在的物体，不是空洞的风花雪月伤春悲秋。
朱熹在论述“理”和“事”的关系时说：“未有这事，先有这理。”正所谓“理在事先”。 他认为，未有舟车，先有舟车之理，一般先于个别，观念先于事实。
如果按照这个“知先于行”的理发展下去，我必定陷入一个死循环。 要知道，巧妇难为无米之炊，闭门造不出法拉利，你不能旨意一个不食人间烟火的人写出荡气回肠的红尘狗血剧；你也不能旨意一个头发长见识短的宅女写出精彩绝伦的时尚文案。
03 但作为“统治者”，应该还是蛮推崇“存天理，灭人欲”这思想的。
我不是机器猫，你要啥给啥，还没丁点儿个小脾气。 秩序是天地万物推论出来的理，秩序是天地赋予人的本性，不安分守己那就是违抗天命，那是要被炒鱿鱼的。乖乖。
好吧，就算我是机器猫，你要啥我尽量满足，但好歹给点豆沙包奖励一下啊。 “大凡道理皆是我自有之物，非从外得。” 一切满足都是头脑中固有的，先天的东西。所以有没有豆沙包不是解决问题的关键，关键在于你自己内心是否有感知满足的能力。乖乖。
对不起，臣妾做不到。 “禀得清高者便贵；禀得丰厚者便富；禀得久长者便寿；禀得衰颓薄浊者便为愚不肖、为贫、为贱、为夭。” 这人吧，活在世上，由于所受的“气”不同，这天资也是不同的，有些人聪慧，有些人愚笨……
行了别说了。
乖乖。
04 说了这么多，焦虑没有少，问题也还没解决。 但至少可以把“逻辑思维”不好这一症结排除掉，至少我还能磕磕碰碰写到这里。 尽管表达不够清晰，让人不知所云。
很多喜欢探究历史的人，本意大都是希望通过回望那些光怪陆离的时代，从中领悟一些东西来代入眼前所处的时代。 埋头是为了抬头。 然后，在熙熙攘攘的街头或夜深人静的床头，你会突然明了，原来你所纠结的那些个玩意，古人早已给出了答案。
孙中山提出了“知难行易”，承认了人的认识来源于事实和经验。 他批判程朱理学的“知先行后”，也指出了康有为、梁启超因信奉这种唯心论先验论导致了变法维新遭遇失败。
毛主席也说了，“实践、认识、再实践、再认识。” 唯有不断与现实互动，才能更好地提升自己能力，从而进步。
所以，遭遇瓶颈期，其实是你的头脑在发出警报—— 请注意，知识血槽已空，请充值！ 请注意，知识血槽已空，请充值！ 请注意，知识血槽已空，请充值！ 怎么充值？ 具体问题具体分析，自己把把脉，看看是卡在实践环节还是认识环节。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>小日子，小片段</title>
      <link>/post/3esybg/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 16:20:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/3esybg/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
人不应该是插在花瓶里供人观赏的静物 而是蔓延在草原上随风起舞的韵律 生命不是安排 而是追求 人生的意义也许永远没有答案 但也要尽情感受这种没有答案的人生
——弗吉尼亚·伍尔芙
日子总是难以循规蹈矩的，就如同这些大量、零碎的照片。 挑一些出来，凑合在一起，诺，又能骗你的赞了~
抄抄写写，走走停停，岁月静好，鸡飞狗跳，大抵如此。
饿了就吃饭 困了就睡觉 难过就哭泣 开心就笑笑
早安/午安/晚安</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>天使在人间  -   月旦评</title>
      <link>/post/3yupv2-or/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 10:03:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/3yupv2-or/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
请问你是汉族还是少数民族？ 哦，那个，我是低头族。
01 不知道从什么时候开始，手机已经长成了身体一个必不可少的器官，甚至还有了侵蚀其他器官的趋势。
要问一天24小时里，身体上哪个地方最劳累，眼睛当仁不让。 睡眠不足加上长时间盯着屏幕，极大地透支了眼睛的健康。
虽然这只是两年前的一个小吐槽，但在这两年里我并没有去改善什么，甚至陷得更深。
02 这个月已经出现了四次搭地铁坐过站、两次坐反方向的事情了。 在家的时候妈妈总是对窝在沙发里玩手机的我说: 你在外面就不要这样玩手机啊，要注意安全。 我随口答应，但从未想过要改。
有一次外婆也跟我说，你走路的时候千万别玩手机，新闻上有一个人就是因为走路玩手机而掉进河里淹死了。 我依然是随口说好。死性不改。
八月份的时候去凤凰卫视看录影，有个编导姐姐说她摔断腿了，就是因为走路玩手机，摔跤用粤语说是扑街，有骂人的意思，当时大家都当听笑话一样，满场欢乐。
03 无数人提醒过，包括自己也会经常这样提醒身边人。 道理都懂，但做起来是另外一码事。
每天都已经习惯了，不管站着坐着，几乎都是戴着耳机低头玩手机，对身边的一切可以说是浑然不觉。 我忘了，我只是生活在一个相对安全的地方。
04 为什么一直没把这个问题当回事而今天又拿出来说呢？ 那是因为早上吃早餐的时候，一对母子的对话让我突然想起了一些东西。
&amp;ldquo;儿子，你乖乖坐在这里，把这些粥吃完，妈妈上去拿你的书包。&amp;rdquo; &amp;ldquo;好的，妈妈。&amp;rdquo; &amp;ldquo;你千万别走开，知道吗？&amp;rdquo; &amp;ldquo;知道了。&amp;rdquo;
我转过头，看到那个男孩大概六七岁年纪。 然后，我想起了很久以前的一件事。
那时我刚上大学。一个周末，和舍友去逛街。在商场洗手间外面，一个老大妈推着婴儿车，里面坐着一个大概一岁多的小孩，老大妈叫小孩乖乖坐着，她上个厕所就回来。 然后她把婴儿车靠在过道旁就真的走了。
我就站在那个地方盯着那个小孩，一直到老大妈走出来，然后我才走开。 虽然当时我很想追上去提醒一下老大妈，现在人贩子很多，不要再这么掉以轻心了，很可惜，那时比较青涩害羞，没敢追上去。
然后今天，我也选择了等到小男孩的妈妈回来了再离开。
05 这两件事跟低头玩手机有什么关系吗？ 看看下面这个信息——
像这种热心转发，全民接力的帖子，很多很多。 同时，&amp;rdquo;假天使&amp;rdquo;也不少，看转发量就知道了。
当然，并不是说转发就是虚伪，也不是这类信息不好。 我也转发，我也支持这类信息多扩散。
但不能本末倒置。 这并不是转发数量超一万就能找回一个丢失的孩子。 一万个影子叠起来也没有一毫米，不是吗？
只有信息传播出去了，让更多人看到了，机缘巧合下的关注、遇见和解救，才能为孩子回家带来更多的希望。
转发信息和遇见解救的是同一个群体。 并不是我们负责转发，别人负责去找。
世界上最可怕的悲剧，莫过于你在低头转发被拐卖儿童信息，一个孩子在你身边消失。
06 我外婆总是说，子子孙孙再多，也要一个归一个，每个都要好好的。 推己及人，我们每个人出门在外，也应该力所能及地给予别人福荫。
老吾老以及人之老，幼吾幼以及人之幼。 看到老人摔倒了，第一时间想到的是自己钱包，这确实也是个社会之痛。
我的叔公，就是因为在街上走路摔倒了而离世。 那时候医生说，如果他第一次摔倒了就坐在那里不要动，就能平安度过这个劫数。
很可惜，他在摔倒以后，自己挣扎着站起来，走了几步，又倒下了。于是，就再也没能站起来了。
如果在他第一次摔倒的时候，能有一个人过来关心一下，哪怕不扶，就帮忙照看一会儿，也许会是另外一个结局。
07 观望的态度也许让人失望，但如果是低头玩手机视而不见充耳不闻，那真的让人很心寒。 尽管大多数人都是热心肠的，只是习惯了感官被屏蔽罢了。
别做一个假天使。 让我们都抬起头来，好吗？ 为了眼睛颈椎等身体健康，为了出行平安，也为了与我们擦身而过或许需要帮助的陌生人。
放下手机，摘下耳机，多看看脚下的路，多留意身边的人，多听听身边的声音。 同监督，与你共勉。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>遇见</title>
      <link>/post/6vtlex/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 16:40:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/6vtlex/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
Brevity is the soul of wit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>穿堂风</title>
      <link>/post/37vp1d/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 16:38:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/37vp1d/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
记得那天阳光和煦，一个朋友坐在我对面，意气风发谈着他的创业计划。我不时点头，或低头喝咖啡，其实有点心不在焉。 有点抱歉，但思绪就是不受控制地飘远。
直到他把一个袋子拿到桌子上，随着他慢慢打开，我目光轻轻掠过，一瞬间仿佛烦躁的心情平静了下来。
阳光下，它们落落大方呈现在我眼前，像极了两个恬静淡雅的少年。 只一眼，就把我内心的浮躁轻轻吹散。
当初只看了一张图片就决定买下，彼时它们还在美术馆巡回展览。 是否眼光不错？我不知道。于我目前的认知，就只是买个喜欢而已。
买艺术品就是买升值吗？对，不可否认这确实是投资的原则。 谈钱的时候谈感情，最容易被人鄙视。
可是，我并不关心它以后是升值还是贬值，因为我从没想过要转手卖掉。 虽然把它们买回来以后很少再细细观赏。
每日我要么忙忙碌碌，要么浑浑噩噩。 但只是每次突然想起来的时候，心里就觉得有种满足，有种宁静——
它们不张狂、不作怪，不炫奇，自然而然，从从容容，仿佛蕴含着一种圆满。
我想，计划中的杂货铺子要开起来真有点困难。 因为不舍得。
它们都是些空灵的穿堂风，不费力气，就能轻盈地把一些尘埃捎走。
这大概就是传说中的幸运物。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>週六碎碎唸</title>
      <link>/post/61ltm6/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jan 2018 10:46:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/61ltm6/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
今日週六，喜大普奔(●&amp;rsquo;&amp;lsquo;●)
本想去南丫島逛一逛，可惜氣溫驟降，還飄起小雨，只好宅屋子裡。 遠在廣州的閨蜜發來愛的叮囑，我也及時給予她最真摯的問候——
不知道你們的胖友圈有沒有人玩過《戀與製作人》這個遊戲？ 我有一次同時看到兩個朋友在曬一個叫&amp;rdquo;李澤言&amp;rdquo;的老公，還以為這男的一腳踏兩船，結果後來發現只是一個遊戲人物。 於是我也下載了這個app。 裡面有四個男主角，會有各種邂逅情節，然後也會發一些甜掉牙的信息給你，說話聲音也很蘇，反正就是你一下子有了四個男盆友的感覺。 好玩嗎？ 不好玩，太幼稚。挺無聊的。而且玩了半個鐘都沒看到傳說中的霸道總裁&amp;rdquo;李澤言&amp;rdquo;，果斷卸載。
近幾年家裡的春聯都是出自我手，因為我媽永遠不嫌我字醜。 買了春聯紙，塗塗寫寫，還是蠻好玩的。
最後一張圖片是去年在家裡時寫的。 很少寫大字，有點砸招牌的感覺~ 沒關係，春節前好好練練就是。
好期待春節  ~你開始準備了嗎？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于交朋友</title>
      <link>/post/4nxt7c/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 10:06:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/4nxt7c/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
自从上了高中，昔日活泼乐天的妹妹逐渐变得内向。 沉默，敏感，玻璃心，这类字眼在她身上慢慢浮现。
有一天晚上，十点多，她打电话给我，哭着说她在学校过得很不开心，然后没啥章法乱七八糟说了很多。 虽然很心急，但我还是尽量冷静，慢慢引导她把事情有条理地说出来。
大致原因就是她觉得自己没有朋友，跟宿舍其他女生相处得也不大开心，并没有什么具体矛盾，但就是被冷落被孤立了。
我非常理解那种感受，因为我的高中时期，基本上也是被冷落过来的。 我自认为自己并没有多么让人讨厌，就是安静了点，慢热了点，不知道为什么，就莫名其妙被一群女生孤立了。
特别是到了高二下学期，基本独来独往，不去上体育课，不去上活动课，反正是有关于集体活动的，能不去就不去。
高中是个很敏感的时期，都会跟男生很刻意地保持距离，然后是非也很多。这时候如果还被女生孤立，那日子有多难过可想而知。 那种感觉很可怕，可怕到我到现在偶尔还会为此做恶梦。
上大学以后，虽然来自五湖四海的同学都挺友好，但我已经习惯了把自己隐藏起来，集体活动什么的，也不大愿意参加了。 工作以后，很庆幸，大家都很照顾我，很温暖。
到了今天，我已对这方面没啥所谓，你来我载歌载舞欢迎，你走我持酒相送，喜怒哀乐已经不再取决于别人态度。
工作归工作，生活归生活，朋友不多，但都是十多年沉淀下来的死党。 我不需要为了得到什么而放弃自我从而讨好全世界。
虽然已经过了那个阶段，但依旧非常不情愿回忆起那段岁月，那段很渴望朋友，却又将自己封闭起来的日子。 依然不知道在集体中应该怎么跟不大熟悉的人相处，依然很慢热，依然会本能选择安静坐在角落看别人热闹。
所以，我没有办法给予妹妹什么可行性建议。
咨询了一个在青少年心灵成长方面有经验的师姐，然后她推荐给我一个冬令营，七天封闭式两万多，之前没了解过这块，不知道是否有效果，也不知道是否适合妹妹。 等她考完试，想带她去咨询下心理医生，同时，也想迟到地，解解自己的心结。
真想对自己说声对不起。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1月1日晴</title>
      <link>/post/1-1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 08:54:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/1-1/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
新年第一天，宅在家，没啥特别节目。 画了幅画，不，应该说画了一上午的画，但都非常不满意。 好歹颜料是宝贵的，矮子里拔将军，咬咬牙献个丑吧，总好过交白卷。
为避免水帖嫌疑，搬出@小dancingapple的碎碎念撑撑门面——
再写首小小的&amp;rdquo;诗&amp;rdquo;——
我看见时光在我身边飞逝 伸手摘下童花头上的发卡 大概需要花上十年的时间
我看见夜深人静的电脑前 胖乎乎的手指迅速变得修长 弹琴一样哒哒哒敲着键盘 像莲藕人在为自己重塑金身
我看见你正朝我走来 日月星辰围绕着你旋转 跋山涉水走了很久很远 但始终走不到我的身边
我看见下雨天的屋檐 他从雨帘里钻了进来 嗨 原来你也在这里 嗯 我在等一个人 哈 我也在赴一个约 哦 我等的人大概来到上一个路口了 嘿 等我的人就在下一个路口
雨下的屋檐 两人各自淋湿了一边 很高兴遇见
小小交集 只有一场雨的距离 道别于天晴之际
然后的然后，露个老一岁的脸。
额，不对，是这个
谢谢你忍受巨大的无聊坚持看到这里 元旦快乐~ 明天再见~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【素舞手札】第五章 活着</title>
      <link>/post/p2xp5/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2017 17:36:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/p2xp5/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
“活着”在我们中国的语言里充满了力量，它的力量不是来自于喊叫，也不是来自于进攻，而是忍受。
去忍受生命赋予我们的责任，去忍受现实给予我们的幸福和苦难、无聊和平庸。
——余华
01 按惯例，话题展开之前先来个穿越。 这次穿越体会有点苦，你的元神降落在一个婴儿身上—— 1521年，你出生了； 刚满百岁，老爸挂了；
刚满十岁，亲生母亲被嫡母赶出家门，被勒令不得相见； 十四岁，嫡母去世，不得不与同父异母的哥哥朝夕相处，他大你二十岁，刻薄程度不逊色于后母。
“骨肉相煎，箕豆相燃，日夜旋顾，惟身与影！” 幼小的你在世上唯一拥有的，就只有一副瘦弱的身体和黑黑的影子。
熬到二十一岁，终于娶老婆了，可惜由于太穷，只能入赘； 怀才不遇。身为从小就享誉四海八荒的神童，六岁读书九岁能文，却硬是到了二十岁才考上个秀才。 直到四十一岁，考了八次科举，仍然还是秀才。
二十五岁，财产被豪绅无赖霸占，所属的房产、田园，荡然无存。 二十六岁时，爱妻得病溘然去世。 ……
再往下的不说了，心塞。
02 如果比惨有奖，那穿越的你已拿到手软。 人生困苦啊…… 什么幼年危机、中年危机都华丽丽给赶上了。 抑郁症发作，自杀了九次…… 然而，地狱不肯收，打道回府，继续在人世间疯癫……
好吧，听起来实在残忍，我也不忍心让你穿越了。 只是这荆棘人生不是我写出来的，而是真真切切有一个人活出来的。 这个不被命运女神善待的人就是“明代三大才子”之一的—— 徐渭
03 人生在世，过得好不好？开心不开心？真不能靠自己仅有的那颗佛系之心。 毕竟这个世界并不在乎你的自尊，只在乎你做出来的成绩。 达到某种造诣了，才会有人去考虑你的感受。
时也命也运也。 糊涂还是清醒，实在由不得自我，因为愚笨还是聪慧也是天注定的。 你说徐渭如果是个混沌无知的人也就算了，命运再不济，糊糊涂涂过一生，到老两腿一伸，OK，功德圆满。
可偏偏他的智慧才华却又超越了时代…… 陶望龄曾说过其书法“称为奇绝，谓有明一人”，可见这是一个怎样孤独求败的地位。
04 在这里我们大致回望一下徐渭当时所处的时代背景—— 明朝永乐年间，政治平静、人事结构稳定，主流呈现出一种陶然悠然的满足心态。
再者受到“程朱理学”的影响，“雅正平和”的“台阁体”顺应时代潮流登上历史舞台。
到了成化年间，明朝更是傲娇开启“太平盛世”模式。 文化是经济、政治的反映，于是当时衍生了一大批追求雍容典雅、粉饰太平、歌功颂德的“应制”。
这种“应制”和应酬之作逐渐脱离民间生活。其内容贫乏，空泛且模仿成风。 毫无创新，比宋代的“西昆体”影响更坏。
“文化沙漠”，表面看上去十分富足，但掀开那块七彩斑斓的布，底下全是寂寞。 幸好，这个命苦的天才打破了这种“寂寞”。
05 他的书法从吴门书派出发，主张唐法的反叛，而后吸取北宋苏轼、黄庭坚、米芾追求艺术个性化的积极因素。 多以狂草为主，气势磅礴，分分钟能把看的人吓到腿软。
生活关了他一扇又一扇的门，甚至还把窗都给糊上了！ 但是他并不向艰难困苦妥协，硬是用笔和纸为自己破除桎梏，在书法里抒发情绪，放飞自我。
如果你认为他只是“癫狂”，那就错了，恰到好处甚至堪称绝妙的控制，是他高深功底的体现。
完美的control引带出淋漓尽致的喷发，让你心跳加速到窒息，这才是他笔下艺术的绝美所在！
这个“舞”字实在是太仙太美了，像不像洛神刚刚出水，在如镜湖面上甩动着水袖？
06 活在今天，我们接触的事物特别特别多。
咋一看，也许你会觉得这狂草确实不错，但视觉冲击力还是比不上影院里的科幻3D。
所以我才花了大幅度的篇章介绍徐渭的人生以及时代背景，结合了这些，再看他的字，你大概才会明白—— 他为什么要这样写？
人生已经太苦，凭什么还要在艺术上不敢提憧憬，不敢提爱慕？凭什么连自己手下的笔墨都只能小心翼翼见好就收？
老子就算是做个穷极潦倒的糟老头也要气傲烟霞！什么油腻秃头颓废男给我滚犊子！ 老子徐渭，天池山人。 铁心强骨，酣畅淋漓。 风起云涌，缭绕飘逸。 春风醉客，昂扬不羁。 （好吧，这么劣拙的诗句，是我写的啦，哈哈……客官请多多包涵多多包涵……）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>What&#39;s in my bag</title>
      <link>/post/what-s-in-my-bag/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2017 07:40:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/what-s-in-my-bag/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
谢谢可爱的 @angelina6688 邀请我参加“我的包包里有什么” 这个有趣的小游戏。
Thank @angelina6688 for inviting me play the game “What’s in my bag”.
记得陈奕迅有首歌叫《你的背包》，里面的歌词很美—— I remember Eason has a beautiful song called 《Your bag》
那个背包 载满记念品和患难 还有摩擦留下来的图案 千金不换 它已熟悉我的汗 它是我肩膀上的指环 背了六年半 我每一天陪它上班
对于背包，我是专一且长情的，几乎都是用到破烂才换。 它就像是我的一位朋友，每天默默陪我走过许多路。 Bag is like my old friend. I travel and go through a lot with her.
小背包，大肚量，特别能装，12345个小包包塞进去，没有一点压力。 这五个小包包放在鞋柜上，看去什么地方吧，不一定每天都全部带上，分类好十分方便。 Small bag but big bod and can put many things.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>夏蟲語冰</title>
      <link>/post/3ufp13/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 07:19:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/3ufp13/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
01 一直一直，都沒有設想過三種感受&amp;mdash;&amp;mdash; 渴，冷，餓。
也許試過，一旦解決了，就忘了那種感覺。 是否這就意味著，我們注定無法真正體會別人的感受？
02 一個民工模樣滿臉皺紋的老人今晚突然走進辦公室直奔飲水機 ，拿著一個大瓶子咕嚕咕嚕就開始裝水。 看到他時我是有驚訝的，但並不想上前阻止他，為什麼呢？ 我也不知道。
也許是怕他窘迫？ 也許是想讓他裝多點水？ 說不出那感覺。
但後來老人還是被保安趕走了，被問到時他如想像中一樣，笑笑，很是窘迫，就說了一句，裝點水喝……
03 當陌生人闖進你的世界時，該趕還是該和善，在今時今日這麼複雜的社會真的誰也不敢貿然掉以輕心。 有時寧願小心眼也不願助人。
為此一路想了很多，反思了很多。 這個城市，繁華如夢，財富如同滿天星斗。 有錢，還有什麼買不到？
但沒錢呢？ 渴了，一個路邊的水龍頭都難找；餓了，一個面包都要十多塊，更別說四五十塊的快餐。
04 當你真的很渴很渴的時候，你會不會也厚著臉皮混到別人的地方去裝水？ 沒有答案，因為我們都不會到那個地步，正常來說。
我還是希望，在別人渴了，冷了，餓了的時候，力所能及助人一把，因為這是一個人最底線最卑微的需求了。 這座繁華無比的城市背後，有太多的顧慮和猜疑，從而漸漸充斥滿了冷漠。
05 媽媽曾給我講過一個小故事。 一個有錢人，千里迢迢進深山請高人前往自家大宅看風水。 他開車載著高人，一路並不主動說話。
高人問他，你平日都如此待人嗎？ 有錢人笑笑，說，您肯上我的車，說明信任我，我必須專心開車，保證您的安全。
車子開到村口，前方一個孩童跑過，有錢人把車停了下來。 高人問，為什麼停車？ 有錢人說，孩子都愛你追我趕，剛有一個跑過去了，後面肯定還有的。 果然，又有兩三個小孩衝了出來。
回到他的大宅門口，他把車停好，但並不直接開門進去。 高人問他為何還不進屋。 有錢人說，我看到院子裡的果樹抖動了幾下，說明鄰居家的孩子們又來偷果子了，如果我突然打開門，怕他們會嚇到，從樹上摔下來可就會受傷了。
高人仰天大笑，說，你還是送我回深山吧。不用看了，你家風水很好。
寫於2014年
06 寫在今天:
我現在很害怕人設。 為什麼？ 因為在網絡世界裡，人們看到的只是一部分的我而已。 而這部分，只是我想呈現出來的樣子。
和尚天天念經吃齋，不殺生無紛爭，但一輩子下來直到圓寂可能都成不了佛。 而屠夫，要成佛只需放下屠刀。
一個為人民埋頭干了不少實事的人，偶爾犯一丁點錯誤可能都會被唾罵成一路演戲，人設崩塌。 而日本女優偶爾為災區捐點錢都會被冠以德藝雙馨美名。
善良不是傻，它需要很高的智慧才能持續。
我不鼓舞別人善良，我對我在乎的人所有的叮囑都是—— 首先保護好自己。
自己好了，才能常燃向善的心。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>前尘</title>
      <link>/post/5esdhf/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 12:17:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/5esdhf/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
更喜欢十年前的小城。 旧楼残巷，近距离抵触深处灵魂，隔绝了车水马龙的浮躁。
夕阳的红晕渗透了木棉花的羞涩，树下的小档口萦绕着焦糖的香。 悸动，是木棉花偶尔敲打在头顶的意外，也是与某个人目光触及的短路。
这些香味与悸动交织，在逐渐退化的嗅觉触觉中分解发酵，而后尘封。
后来的后来，数十年以后。 某束阳光的照射和脱落的数根头发会让我重新记起它们。
在荒芜的沙漠遇见绿洲，跋涉追寻，靠近了才发现只是场海市蜃楼。 在记忆中寻找感动，就像隔着厚重的玻璃观赏千年文物，再震撼，于自我生命中也只是个摆设。
入夜，和妈妈一起去邻居家收集灯火。
时光留不住谈笑风生，多年以后大家都各奔了西东。 而今我的邻居就是些防盗门外的陌生人。
清晨匆匆离去，晚上披着一身星光归来。 开门 关门 附上重重的锁门声。
心里常被那重重的关门声震出一层灰。 灰飞灰落，心又厚了一圈。
谁又会在乎这种失落呢？
睡不着觉的夜晚，在窗外红绿跳跃的霓虹灯掩护下练起了瑜伽。 梵乐安静却有节奏，孤独在它的安抚下慢慢沉淀。
黑暗是一层网，过滤着灯光。 楼下呼啸而过的车灯折射来访，像群鸟迅速划过天花板，还来不及窥探，就随着轮子绝尘而去，消失在前方未知的路上。
真是稍纵即逝的一记撩动。
写于高一</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&lt;U&#43;0F36&gt;&lt;U&#43;FF65&gt;&lt;U&#43;FF65&gt;&lt;U&#43;15F0&gt;&lt;U&#43;0AA6&gt;&lt;U&#43;0AE8&gt;&lt;U&#43;0AE8&gt;&lt;U&#43;028F&gt; &lt;U&#43;1613&gt;&lt;U&#43;0AAE&gt;&lt;U&#43;0AE8&gt;&lt;U&#43;0131&gt;&lt;U&#43;0AA1&gt;τ&lt;U&#43;0D28&gt;&lt;U&#43;0A68&gt;&lt;U&#43;0AA1&gt;&lt;U&#43;FF65&gt;&lt;U&#43;FF65&gt;&lt;U&#43;0F36&gt;</title>
      <link>/post/i-t/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2017 16:39:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/i-t/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
Hellllo~ 又是我，@小dancingapple()
你萌都向圣诞老人索要什么礼物了？ 他给了吗？ 我跟他说我想要雪，他说好，今晚就给，做梦去吧。
今晚吃饭的时候，我妹妹说，姐，你送什么圣诞礼物给我？ 我沉默了数秒，反问她，你想要什么？
然后她也沉默了数秒，说，好像没啥想要的，零食都吃腻了，其他的也不缺。 然后我们都一致沉默了数秒。
片刻她又说，要不你送我圣诞袜子吧？色彩不要太鲜艳，不要太长，但也不要太短，反正就是那种很多花纹的圣诞袜子。
我说哦，好啊。 尬聊完毕。
但其实我到现在还不知道她描述的那种袜子是什么神奇的物种。
反正，她也是个迷糊的家伙。 说不定我明天再叫她复述一遍袜子要求，她也忘了。
以下是我的年终总结，看完别怀疑，我真的真的是个很阳光的人(︶).。.:*
祝你萌天天开心~越来越帅/漂亮。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>樱桃再见</title>
      <link>/post/stwgd/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2017 03:22:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/stwgd/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
01 自从上了高三，身边的长辈都宽容了许多。看电视看课外书玩电脑的时候，他们会认为你实在是太累了，需要放松一下。
清晨，教导处主任站在升旗台鼓动大家努力努力再努力！
他说，我要创造奇迹！ 大家一起跟着激动地喊，我要创造奇迹！
他说，我要背水一战！破釜沉舟！ 大家一起跟着更激动地喊，我要背水一战！破釜沉舟！
她站在人群里，身为无比慢热的一个人，实在不好意思跟着喊。 但她心里也挺激动的，仿佛即将就要上沙场的士兵。
对于明天，满满的憧憬。
02 晚自习下课铃响起，她背着沉重的书包，独自一人漫步回家。
这里的冬天很冷，却从来不下雪。 抬头看不见月亮，星星也是稀稀落落的。
这是一段从热闹走到寂静的路，两年多了，反反复复走了无数遍。 大概闭着眼睛都会走回家吧。
经过府前路，过了一条国道，再沿着江边走一小段路就是家了。
03 街头路灯昏黄，只有一家网吧的霓虹灯浮夸地闪着，她站在路口，等着来往的车子先开过。
像做梦一样，她看见一辆皮卡车打着刺眼的灯正冲着她开过来。 眼睛被车灯刺得睁不开，没有反应过来，就感觉到一种撞击，并没有感觉到多少疼痛，又或者身体已经疼到麻木了。
她倒在地上，在车侧角的轮胎旁。 眼中的世界仿佛成了电影的慢镜头，而她像一个旁观者，睁开眼睛，看见十几米外的几辆车停了下来，应急灯一闪一闪的，他们在观望着这边。
然后转过头，她想记下车牌，可是光线太亮看不清。
04 车上下来两个中年妇女，其中有一个吼道，我都说前面有人前面有人了！还不刹车往前开！
中年妇女蹲下来问她感觉怎么样，她心里喊了喊自己，快动一下脚，看看断了没有。 幸好，还能动。
她爬坐起来，想凑近看看车牌号码。 此时，车又启动了，并且迅速离开现场，绝尘而去。
05 两个妇女召了一辆车，把她送到医院。
她们把女孩扶进急诊室，其中一个脸上很多雀斑的妇女说她去挂号，于是急匆匆出去了。 然后，另一个妇女说，我出去看看她弄好没有，于是也走了。 片刻，女孩才反应过来，原来她们都逃逸了。
她哀求医生，请你帮我追追她们好吗？是她们的车把我撞到了。 医生低头写字不说话，面无表情。
她茫然无措了。 时钟滴答地走着，医院里很安静，很冷。
坐诊的医生像块雕塑一样。 她也像块雕塑一样，只低着头，看着腿上擦破了的校服裤，还有那渗出来的血。
她害怕爸妈知道自己受伤了，心想着，待会不痛了就直接回家吧。 可思来想去，她还是拨通了一个电话—— 哦，也没什么，就是那个，我被车撞到了。 ……
06 小吴彦祖匆匆赶到医院，一来到就骂你傻逼吗！然后把一件外套披在她身上，她冲着他笑了。
他从口袋里掏出四百块钱，说我一下子只有这么多，早餐钱全给你了！你赶紧给你爸妈打电话！这种事你觉得能瞒得过吗？！
后来，她爸妈也赶过来了，妈妈出现的那一瞬间，她哇地一声才哭了出来。 她一把鼻涕一把泪说，我还以为我妹就要没有姐姐了……她还这么小，突然没了姐姐那该怎么办啊……
然后就是被抱着走来走去打破伤风针之类的。
07 第二天就是元旦，她躺在温暖的被窝里蓬头垢脸接受大家的慰问。
外婆说是不是那车的倒后镜什么的刮到你了，她说不是，是它直接迎面撞过来，差点就没命了。 外婆那玻璃心的听到这马上就说宝贝没事没事，大吉利是，然后给了她一个大红包。
半个月没去学校，小吴彦祖会跨级跑去她课室帮忙抄笔记拿试卷什么的。
你还能考什么艺术系舞蹈系么？他问。 不能了吧。她说。
卧槽！都是那人渣害的！他愤恨地说。 然后每天上下学他都神经兮兮地去观察路边见到的皮卡车，以及……满脸雀斑的女人。
小荷才露尖尖角，果然后来光荣地成了一枚帅帅的人民警察。
08 很多年以后的12月31日，她登上香港的太平山顶，俯视山下一大片璀璨灯火，终于释怀了。
感谢在那以后还有明天，感谢又过了一年。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>猫系护肤经</title>
      <link>/post/6yo7cl/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2017 07:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/6yo7cl/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
大美女 @acactus1013 &amp;amp; @stacee 都分享了自己的护肤心得，我也加入爱美行列，分享下自己的护肤经吧。
01 战国策里有句话叫女为悦己者容，意思是女人愿意为欣赏自己、喜欢自己的人精心妆扮。 对的。 自古美人不也难过英雄关么？ 在爱情的世界里，见过世面，方始为人。 这是一场战役，怎能灰头土脸？
02 在《画皮》里，“九霄美狐”小唯都知道找寻一幅美人的皮囊披上，而且每日服食人心精心呵护，可见美丽的肌肤对于整体美丽的占比有多大。
护肤，就像是自己与自己谈一场旷日持久的恋爱。 毕竟那种老天爷赏饭吃的美人并不多，我们都是平平凡凡的小女生，不靠脸吃饭，甚少登上镁光灯照耀的舞台，世界那么大，可能没有人会在意我们在慢慢长大直到变老。
一个好朋友她说，宇宙那么辽阔，我的一条皱纹算得了什么？ 我说，你的脸就只有巴掌大，一条皱纹也算不上什么吗？
这个世界最不乏的就是青翠欲滴的女孩，一批又一批青春靓丽的新生命登场，身处大浪潮，我可以从容地接受自己一天天变老。 但同时我也深爱着自己的每一寸肌肤，身体发肤终生劳动，怎能不体恤。
03 我的护肤征程严格来说始于大学军训。 一瓶洗面奶、爽肤水和一瓶防晒霜（30＋）。
几乎每天暴晒，到最后大家都晒黑了几个度，除了我。 教官说你越晒越白咋回事，我说报告我天天擦防晒。 那时走在校园同届的看到我会叫我师姐，因为晒黑的都是大一的，没晒黑的都是大二或以上的，如此区分。
为什么有些人擦了防晒还晒黑了呢？ 我觉得一是防晒霜挑选的问题，比如防晒指数不够；还有就是没有及时补，防晒喷雾、防晒霜的有效时间是不一样的，并不是早上擦一次就能一劳永逸。另外晚上的晒后修复工作也很重要，及时补水，镇静必不可少。
后来自己有收入了，就陷入一种疯狂护肤模式，也不知道自己需要什么，贵的便宜的都买，刷起卡来眼都不眨。好吧，那算是黑历史了，不展开说了。
04 好肌肤单靠涂涂抹抹来维持几乎是不可能。脸上的皮肤状态反映着一个人的生活状态。 美容有三辆马车：饮食、运动和心情。
人生苦短，没必要做个苦行僧。 吃香喝辣并没有任何问题，节制不在于斋戒而在于量。
05 我喜欢煲汤，这大概是受我妈的影响吧。 由于平时也比较忙，所以买了一个可以定时的电压力锅，晚上睡觉前把食材放下去，第二天起床就能喝到美味的汤了。 我最常做的汤是花旗参鸡汤、鲜辣牛肚汤或者花胶炖鸡汤，甚至我妈还往我的冰箱里塞了羊胎……好吧我不会煮那个，所以至今还在冷宫里冻着。
妈妈她还给我酿了一种黑米酒，甜甜的，好像还有点点老姜的味道，我也不知道她怎么弄的，但口感不错，她说早晚喝一小杯可以补气血。 米酒、米醋、豆类、当归、茯苓……这些都是女生的好朋友。
没有人比你更了解自己的身体，可以根据自己的体质来制定菜谱，常备相关食材，有空就做，开开心心，随意就好。
没有空熬汤煮饭怎么办呢，懒人有懒办法，我是直接去打一罐五谷杂粮粉，随身带点阿胶糕或者号称补充胶原蛋白的零食啊什么的，忙起来可以安抚一下胃，毕竟再忙也不能落个胃病对吧。 倘若胃吸收不好，身体就不好，那还谈什么护肤。
06 皮肤喜欢你做有氧运动。 我不大喜欢健身房，所以就选择了瑜伽和舞蹈。 瑜伽能让我认识自己的内在，从冥想到各种动作，从内到外追求一种平衡。 舞蹈是从小的热爱，哪怕现在已在观众席，但一日是舞者，终身都是。她教会我坚持，也赋予了我最初的自信。馈赠就是好的气质与形体。
忙起来没有时间运动怎么办？ 走或者站。 上下班路上走多点路，昂首挺胸步伐稳健，这也是能起到塑形作用的。没有研究过，但应该比慢吞吞弯腰驼背走消耗多一点点卡路里吧？
如果没空走路，那就找机会站。 原则就是：能站就不坐，能坐就不躺。
如果再懒一点，不想练瑜伽不想跳舞不想走不想站反正就是想躺（一个月总有那么三十天想这样的嘛对不对），那就去美容院吧。
对的没错，是美容院。 一年前我被闺蜜拉下水，在奈瑞儿开了护理卡，说实话，真的很享受。
在轻音乐里不慌不忙泡个澡，然后推推背做个SPA，再吃碗桃胶银耳羹，偶尔她们还会拿个能量石给你暖肚子或者特地给你煮碗鸡蛋红糖姜，比起只会叫你多喝水的猪一样的队友，这钱花得心甘情愿有木有。
07 年纪越大，越懂得把钱花在别人看不到的地方。
最贵的不再是大衣而是内衣，换一个好的床垫，添置两套纯棉和一套真丝被褥，高质量的睡衣，舒服的乳胶枕、蒸汽眼罩…… 再累都好，至少一躺下就舒服到只想睡觉。
五花八门的护肤品渐渐精简，不再把自己当成小白鼠，目前我几乎全套护肤品都换成了欧舒丹，它不是最贵的，也不是最出名的，但它是适合我的。
08 善待生活，该自律的自律，该随性的随性，持之以恒，好皮肤就是它们给予的馈赠。 说起变美这个话题，每个女生都应傲娇。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>荔枝醉了酒-月旦评</title>
      <link>/post/bknvs-or/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2017 05:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/bknvs-or/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
01 那是个酷热难耐的夏天。 美亚愤恨地在一张原稿纸上写下“生人勿扰！熟人勿找！”八个大字贴在房门口。
美亚的妈妈一边戴上草帽一边从窗口冲着窗帘遮挡的房间里骂到：“死女包！我生夠叉烧好过生你！成日顶心顶肺！”
美亚抄起枕头就往窗口扔，软趴趴的枕头像头无辜的熊撞上了树，啪的一下跌落在地上。 等到妈妈的骂声渐渐走远，美亚扛起她那胀鼓鼓的书包，甩开房门，气鼓鼓地朝荔枝林里跑。
02 程飞刚走出家门口就看到了像野鹿一样狂奔而来的美亚。
“喂，哨牙妹，又来找我弟啊？”程飞痞痞地对美亚说。 “程翔他人呢？”美亚给了程飞一个白眼。
“呵呵，听说你们的乐队组合散了？被学校棒打了？”程飞哪壶不开提哪壶。 “我！要！见！程！翔！你！给！我！少！啰！嗦！”美亚踩了他一脚，动作十分迅速，他来不急躲，结结实实挨了一刀。
“程翔走了。你如果想知道他去了哪里，就给我吻一下。”程飞没脸没皮地说。 美亚眉毛皱了起来，眼红红地看着他，像个泄了气的球。 “额，我也不是非吻你不可啦……”少年有点不知所措。
“他真的走了吗？” “嗯，去珠海了。他说，反正也考不上大学，干嘛还要浪费生命去高考。”
美亚转身离开。 身后的少年站在硕果累累的枝头下，不知该开心还是忧伤。
03 美亚一家是在三年前搬到这个地方的。她爸妈都是果农，帮一个地头蛇种火龙果。 这里的山都是矮矮的，也没长多少植物，一排一排神似仙人掌的火龙果苗苗种下去，咋一看像把大梳子。
一个黄昏，就读高一的美亚在放学回家的路上看到了一个少年。 他用大草帽遮挡着脸，大大咧咧躺在荔枝树下的秋千床里，嘴里哼着奇怪的的不知名的歌，秋千床随着歌曲的节奏，轻轻地晃着。
美亚从前不懂音乐，但那一刻，她觉得自己像被菩萨点了天灵盖，终于，她成了一头懂音律的牛。 就这样靠着秋千床旁边的树坐下，少女静静听着少年歌唱。
如果一生只有三十岁 我会每天喝汽水 如果一生只有三十岁 仲边会读书到二十几 想去边就去边 仲边会先苦后甜 想发癫就发癫 如若你太宫心计 我竖只手指比你睇 ……
美亚噗嗤笑了出来，少年马上掀开草帽从秋千床上翻了下来。
“你是谁？你有病啊！”少年冲美亚喊道。 美亚看到他的校服裤被裁剪成短裤，露出又白又瘦的腿，不可一世的臭脸帅帅的，长长的刘海遮住半只眼睛。
她说：“是啊！我有病！你有药么？” 少年给她翻了个白眼，弯腰从地下拾起草帽，头也不回地走了。
美亚像只小老鼠一样跟踪他，穿过荔枝林，经过一个小池塘，他走进了那棟两层高小房子。
04 从那天起，美亚就成了一块宇宙无敌牛皮糖。 她打听到少年的名字叫程翔，在高二2班，成绩那是相当差，妥妥的学渣。 而他的孪生哥哥程飞却是个学霸。
两个人大概是同卵双生的，长得超级像，据说连他们爸妈也不容易分辨。 但是美亚却十分自信，她认为自己可以一眼分辨出来。 谁给的这份自信？ 她说是丘比特。
05 程翔喜欢唱歌，而且唱得十分好听。 他跟几个难兄难弟组了一个乐队，一有空就在火龙果园旁边的废弃小厂房各种吼唱。 主唱程翔，四眼仔贝斯手阿乐，胖嘟嘟的毫无节奏感的鼓手肥丧，还有其他几个打酱油的阿猫阿狗。
美亚就是个情窦初开的洪荒少女，雷打不动一天一情信。 清晨大家都还没到校她就翻窗进高二2班把爱的告白塞进程翔抽屉。
别问我为什么那个玻璃窗没锁上，这世上大概就没有她去不到的地方。 哦，程翔的心除外。
程翔显然对这哨牙妹没有兴趣。 他的世界只有不羁、兄弟和歌唱。
06 美亚每天都像打了鸡血一样亢奋，中午不睡午觉，跑去国道旁帮别人看水果档，顶着烈日对着呼啸而过的汽车招手——
“新鲜的荔枝诶——甜过初恋——” “过了这个村就没有这个店—— 走过路过不要错过诶——”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>锦时绣年</title>
      <link>/post/533qhm/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 13:45:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/533qhm/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
关于2017年的小总结，一回忆起来就叨叨絮絮啰啰嗦嗦，我就这么写，您且看且随意~
01 小时候，一年很漫长。 365天就像外婆家门前那条小溪，从山脚蜿蜒到地平线，弯弯曲曲，细长无边。 长大后，一年很简短。 春夏秋冬，不过是从短袖换成长袖的一瞬间。
02 高中的时候，外公说他当了一辈子的兵，可都还没去过北京。 我说，等我长大了就带您去呗。 于是外公的愿望也成了我的愿望，这个愿望在2016年付诸实践了。 2017年，两老的深港澳之旅也提上日程。我空出一周的时间，带他们看看我奋斗的这个地方。
03 外婆曾有一次跟舅妈起了矛盾，当时她跟我抱怨说，这水啊就注定是从高往低处流的，想你们有多疼我们啊，难咯…… 当时听到这话我也觉得委屈，大家明明都很疼爱你们啊。 可后来，在经历那痛彻心扉的煎熬后，终于明白原来外婆这句话其实是对的。 相信谁的心里都是深爱着爷爷奶奶外公外婆，但实际上花了多少时间多少实际行动去爱他们。
最心痛是 爱得太迟 有些心意 不可等某个日子
盲目地发奋 忙忙忙其实自私 梦中也习惯有压力要我得志
最可怕是 爱需要及时 只差一秒 心声都已变历史
04 我已深深害怕后悔，所以在这一年里，尽量一有时间就回家陪伴他们。
每一次我突然出现，外公外婆看到我的那第一眼，或者他们自己也不知道，那是多么慈爱温暖喜悦的眼神啊…… 他们那代人或许都不大善于表达自己的欢喜和热情，但这种感情，也是藏不住的。
帮他们搞搞卫生，弄个防蚊子的门帘，调大手机铃声，更新一下老人播音机里的歌，安装个即出热水水龙头，陪他们去农家乐happy…… 陪伴可以很有趣，不一定仅仅只有&amp;rdquo;听他们讲那过去的事情&amp;rdquo;。
05 事业方面，今年是不断尝试，不断探索的一年。可能自己的反射弧比较长吧，居然演变成一种越挫越勇的心态。 上半年很累，很焦虑，有时候晚上要么心情澎湃到睡不着，要么就是莫名其妙哭得像条狗，觉得自己为什么要留在这么一个人多且房价巨高的地方。
有些问题，明知道没有答案却还是要问，然后慢慢地意识到，不问太多为什么就是放过自己，所以，有些问题，明明有答案，都不去问了。
06 没去哪里旅行，就跑了一趟厦门。
跑了很多展览和拍卖现场，一年下来少说应该看了几千幅字画吧，还有许多瓶瓶罐罐珠宝首饰木雕玉器。 无法在一时半刻总结出在这方面取得了多大进步，或者说是，越深入，越觉得自己知识匮乏得可怜。
从前总有一种等着天上掉馅饼的心态，今年终于会尝试自己创造条件了。 想了解的东西，想方设法去寻资源。比如跑了许多旧书店淘60-80年代的报刊、论文集，那时候的学者多有诚意啊！从中能学到的东西简直超乎想象。
07 在投资方面（收藏品投资除外），我的反射弧更长，投机的事情做不来，就是抱着&amp;rdquo;至少不差这个钱吃饭&amp;rdquo;的心态慢慢养，如果说赚钱了，那只能解释为傻人有傻福了。
难得糊涂，做人要学会降低快乐的达标线。哈哈。
08 2017年领悟到了&amp;rdquo;写意&amp;rdquo;的含义—— 反标签，反条框，反虐，反鸡汤。
资质就摆在那里，我注定不会是个全才，唯有学会把有限的时间花在有价值的人和事情上。
就如同齐白石的这幅画，好在哪里？ —— 大写意，小工笔。 该随性的地方顺其自然，该精致的地方玩命花功夫。
09 加入了steem,看到了很多人精彩的生活和有趣的思想，谢谢不管我写得好不好都默默支持着我的你萌。 大概看了一下，自己几个月来写了112篇文章（没数错吧(⊿)），其中27篇关于书法字画，13篇关于爱情，5篇关于留守儿童。 新一年希望数量和质量能有所提高。
09 展望2018年，依然坚持—— 一个中心:常回家蹭饭 两个基本点:及时努力，及时行乐。
天下武功，唯爱不破。 爱我的人与我爱的人平安健康，就是最大的福气。在这福荫之下，对于明天的所有未知，我无所畏惧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>柴扉</title>
      <link>/post/44mfz6/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 09:48:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/44mfz6/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
睁开惺忪睡眼 发现蜷缩于破旧毛毯
监狱外阳光灿烂 刺眼的小精灵卷着尘埃靠近 试图钻进破碎的核桃
赤裸双脚及地 头发如瀑布般倾斜而下 迷离的镜片在红唇上印就光斑 仿佛温柔的浅吻
她凑近敞开的大门 院子外的少年瞬间白发苍苍 转身对望预言 蝴蝶将挣脱风月随波逐浪
飞鸟深情停驻 玫瑰冷眼旁观 这个监狱从未上锁 她却永生将自己禁锢
旋转吧 终日莺歌燕舞 如星斗流转
能行方算得知 徒知难算得行 梦为了觉 情为了佛
她披上白雪覆盖的翅膀 从此学会原谅
……………………
近几日埋头整理古籍，仿佛从无数人的世界经过。 直到今天傍晚，终于整理完三大箱。
摸着它们的伤痕觉得无比心痛—— 书是用来读的，不是用来炒的。
愿得一心人 愿被温柔以待 愿从此不再在铜臭中辗转 愿能被虔诚之心好好阅看</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>紧急营救</title>
      <link>/post/7hqyeu/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 13:15:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/7hqyeu/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
到达目的地，刚下车没多久就看见一只骨瘦如柴的狗对着池塘吠。 在池塘边缘有只小小狗在拼命挣扎。 我呼喊，有只小狗掉进池塘里了！
爸爸妈妈赶紧打开老屋子的大门从里面拿来营救工具。 估计那只小小狗掉水里有半分来钟了，它的身体被杂乱的草挡着，而且池塘还被网围起来了！ 虽然它就在一两米外的地方，可是我们很难够得着！
它在水里浮浮沉沉奋力挣扎，慌乱地乱划水，居然慢慢划到池塘中央去了！
我试图掰倒那围栏，可是实在太牢固！然后妈妈也拉住我怕我掉下水，我只能眼睁睁看着那小狗在池塘中央渐渐用尽力气，无情的水不断灌入它口中，它呜咽着，挣扎着……
眼看水就要没过它的头顶，我很想跳下去救它，可是水很深而且底下全是淤泥，一根理智箭在弦上，叫我不要贸然下去…… 我冲着它哭喊——小狗狗！！快游到边上来！！！你傻啊！！！！
在我以为它就要沉下去的时候，可能是强大的求生意志的力量吧，原本接近要奄奄一息的小狗突然又奋起挣扎！ 虽然离边上还很远，但它逐渐往我们这边靠近，浮浮沉沉，仿佛下一秒那幼小的身躯就要被淹没。
妈妈捡起一根长竹竿，想够着它让它趴一下，爸爸拿着捕鱼网想着怎样才能捞起它，可是非常麻烦，因为它正在往一个露台下的方向走！一旦它游入那个地方，那个无论如何都够不着的地方，那就回天乏术了。
而妈妈手里的竹竿虽然碰到了它了，可是没有用啊！它又不会抓住！ 很可怕的，它又要往池塘中央方向挣扎了！
眼看它体力已经透支，真的往下沉的时候，爸爸铤而走险爬出露台，一手抓着栏杆，一手拿着捕鱼网，一下子就捞到它了！！！
得救了！！！
我们把它放在墙角下，那里能晒得到太阳，可是它一直在拼命发抖，一直在呜咽着。它太冷了！
我赶紧拿来毛巾和一件旧棉衣，帮它擦干水，用棉衣半裹着它，不断抚摸着它…… 大概过了半个多小时，它的状态好一点点了，于是我把它抱到它妈妈身边。
当时母狗正在柴房里为其他孩子喂奶，看到小小狗后立刻走了出来，不断地舔它，安抚它…… 小小狗嘴里发出低沉的呜咽声，像极了一个哭泣的孩子。 它的同胞兄妹们也蹒跚走过来，蹭它……
很开心这是一个好的结局。 很开心不用眼睁睁看着一条生命流逝。
谢谢…… 谢谢…… 谢谢……
一急起来，手机都甩草丛里了，还好最后找了回来…… 小小狗圆圆胖胖的，特别可爱~ 大难不死，必有后福噢，加油！！！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>小步舞曲</title>
      <link>/post/2zbv5j/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 15:33:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2zbv5j/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
好久不见，我是@小dancingapple。
我没有什么小聪明或大智慧，就只有一些碎碎念。
谢谢你看到这里，再见~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>玫瑰与桔梗</title>
      <link>/post/6xkwti/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 16:23:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/6xkwti/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
01 早上看到一篇文章推送，作者是我颇为欣赏的一位女作家。 文中说到她在一家五星级酒店参加活动，旁边三个年轻女孩衣着漂亮妆容精致但是行为举止粗俗（说话不小声/忘记带入场证/大大咧咧），反衬下，她却十分得体，在巨大的玻璃窗下，优雅无比地吃吃点心喝喝茶，时光仿佛都变得惬意而美好。
在一些场合注意自身仪态确实是必要的，对于这方面我表示赞同，但是文章的题目却是—— &amp;ldquo;钱真的可以逆袭阶层吗？呵呵&amp;rdquo;
只是三个年轻女孩在所谓的高档场合欠缺了点礼貌，所以就被扣上&amp;rdquo;穿得再美也是低阶层的草包&amp;rdquo;这个大帽子？那真正的土老板情何以堪？ 不管如何，我认为以这三个女孩的事情作为这个题目的切入点是不妥当的。
02 真正优雅的女人心中，存在阶层吗？
优雅于我的理解是&amp;rdquo;出淤泥而不染，濯清涟而不妖。&amp;rdquo; 淤泥虽俗虽脏，但那是根之所在，那是生命开始的地方，不应该有所成就以后就鄙视它。
优雅，很大一部分体现为善解人意。 善解人意不是没有棱角的顺从和妥协，不是与生俱来的一种品性，而是需要下工夫的修养和自制。
大概没有哪个女孩子生下来就懂得什么叫优雅。 大多数女孩，都会经历一段不在父母羽翼保护下的&amp;rdquo;疯丫头青涩岁月&amp;rdquo;。
这时候的她们，不小，再也没有小孩子的特权了，摔倒了没人扶没人哄。 肩上有点责任了，并非任性哭闹一下就能甩甩手回家找妈妈。
但她们也不大，跟职场精英比起来，她们没有足够成熟的心智，没有足够丰富的阅历，没有铁饭碗或长期饭票。
在这个阶段，别人的宽容和引导是多么的重要啊。
03 真正优雅的女性是有一种母性光辉的。
她不像太阳那般锋芒毕露，耀眼到让人无法直视，光线打在身上你只看得到自己黑漆漆的影子，仿佛上面全是缺点。 优雅的女人像月亮，淡淡的银色月光披洒在你身上，让你看上去像个发光体。 黑夜里行走在皎洁的月光下，你至少看得清脚下的路，不至于被石头拌脚摔跤。
很庆幸，我初入社会遇上的第一位领导就是个非常优秀的女性。 她就像个月亮一样，潜移默化影响着我。 04 记得第一次面试，我推开那扇门，映入眼帘的不是穿着黑色西装目光凌厉的女精英。 那天她穿着暗紫色的毛衣，配上精致的项链和手表，头发扎起来，漂亮、知性、干练。 神似范冰冰的脸上始终洋溢着亲切的微笑。 至今，那仍是我心目中女神的模板。
彼时的我就是一张白纸，除却一腔热血，剩余的全都是幼稚。 所在部门除了一个可以忽略不计的男性，其他全都是清一色娘子军。
由于是统计部门且各方面不完善，日常工作量非常大，几千条无规则的数据逐条进系统手工查那是看运气的事。 正所谓女人当男人使，男人当牲口使，这话每天都领悟得淋漓尽致五体投地。
我们这个团队从来没有一个人抱怨。 为什么？ 因为在我们以为自己已经累到掉渣的时候，领导比你更拼命。
我们熬到十二点，她熬到两点。我们熬到两点，她熬通宵。 再小的报告，她都严格要求—— 不许喊口号， 不许有一句凑字数的空话， 任何决策都不能仅仅单凭个人意志拍板，背后必须要有数据支持。
05 有一次我有封邮件在提取数据上有点敷衍，她把我叫到办公室里，和颜悦色地说: 我是一个非常要面子的人，我不希望从我手下出去的东西有瑕疵。如果要我给机会让敌人把我打死的话，我情愿自杀。你懂吗？ 菜鸟我点点头。
有一次开会，她让我坐在她旁边，傻傻的我抱着本日记本和一支笔做会议记录，其实也就是偶尔记点东西，她则从容地打开手提。 会议结束，我画了个无字天书，而她那一份完整规范的会议记录新鲜出炉。 她转过头，给我抛了个媚眼（如果我没眼花的话）说:学到了吗？ 菜鸟我点点点点头。
她带我去机构调研走访，排山倒海的泼辣的蛮不讲理的各种吐槽埋怨，我跟随在旁被吵得火冒三丈兼一肚子憋屈，可是她面不改色，依旧是那么优雅但又十分谦虚的姿态。 等到对方一大堆言语暴力趋势渐渐弱下来，她开始把问题逐条扔回给对方，中肯而专业。 理一条顺一条，顺一条解决一条，不能解决的具体落实到责任人，并限定时间解决，个别刚才态度十分嚣张的人还被要求立下军令状，四两拨千斤，会议结束后虽然还有问题尚未解决，可是气氛十分和谐，仿佛换了一拨人似的。
那时我才突然明白，为什么她每天每天都要我们取那么多的数据、做那么多的分析、对差错零容忍而且尽量不看字面资料都能马上把数据说出来。 因为永远都要比别人先行一步、多行一步、反应迅速，才有资格争夺主动权。
06 入职第二年，遇上洗牌，她的头衔升了，但被调去了上海。 在她离开前，我们集体去唱k，那个气氛那种伤感让懵懂的我觉得事情好像不是那么简单。傻不拉几的我还给她唱了首《祝你一路顺风》。 第一次，我看到我的女神落泪。
那一年过得十分艰难，用部门资深姐姐的话说——没有爹妈的孩子。
没有任何预兆，我掉进了一个坑，一个机构负责人叫我调取一份数据给他，因为他希望做什么样的改革，需要用到这份数据，当时因为权限问题我请示了远在上海的她，彼时她还分管我们这一边，回复是没有问题。 可是那个机构负责人这头刚拿到资料转身就直接转发抄送大boss，说就是该部分的错误管控导致他们XXXX。
当时的我看到这赤裸裸的陷害与挑衅，心中奔腾过一千万只草泥马。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>千里香草馥</title>
      <link>/post/4a3p8d/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 14:50:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/4a3p8d/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
有没有试过，自己好心行他人一点方便，可是却被人得寸进尺，到头来一句谢谢没有，反而落得各种抱怨？
有句话具体怎么说我忘了，多少米养仇人多少米养恩人。
大概是明白了， 不是我对别人微笑别人就会报以微笑； 不是我对别人诚恳别人就会待我真诚； 不是我对别人安静别人就会停止吵闹……
别人不是我。而我也并非别人。 生活不是照镜子。
舍于人是慈悲，于己是精进。初心也并非为了得到什么。既然我没有做错，那更不应为他人的无礼左右情绪。
偶尔偶尔的毒鸡汤不是白喝的，可不能做一只从早到晚都在外面学习飞翔却总是走路回家的鸭子。
嗯…… 不想说话，不想计较。 叨叨絮絮是怨妇，厚积薄发是女王。 与其抱怨，不如回家洗个澡舒舒服服画圈圈。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>喜禅心</title>
      <link>/post/4lqqqh/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 13:57:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/4lqqqh/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
哦，我是@小dancingapple。  先分享一幅星云大师的《喜禅心》——
还有《茶禅》——
最后分享我的小故事《迷失》——
白白~</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>