<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Busy on STEEM@dancingapple</title>
    <link>/tags/busy/</link>
    <description>Recent content in Busy on STEEM@dancingapple</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 06 Feb 2018 08:02:30 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/busy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>宠爱</title>
      <link>/post/5zcx4c/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 08:02:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/5zcx4c/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
那些年，他很忙，经常出差。 有时候回到家已是三更半夜。但他还是忍不住要轻轻把我抱起来，搂在怀里，吻一吻。
有一次，他匆忙回家一趟，凳子还没坐下就又要出远门了。 出门之前，他说要亲亲我的牙齿，我哈哈大笑，然后给他亲了我的牙齿。 我问他，是你发明的亲牙齿吗？ 他说，对啊，因为你要笑着给我亲。
我问他要去什么地方做什么事情，他说他要去挖一颗钻石送给我。
他出门以后，我爬上阳台。 我看见楼下有一辆车在等着他，我不想他走，于是光着脚哭着冲了下去。
他抱着我去玩具店买了一个玩具。 至今不知道那个玩具叫什么名字，就是一圈一圈塑料卷起来，有渐变颜色，可以拉长缩短的。
我有一间玩具房，里面堆满了各种玩具，几大箱子。那时银行家属楼的小朋友几乎都有自己的玩具房。我去别人家玩的时候，看到有滑梯，于是我跟他说我也要滑梯。 他说好，我亲手做一个给你。 但他并没有实现这个承诺。 再长大点，我也不渴望了。
一年级的某一天，一个男生用削尖的铅笔刺进了我的手，流了很多血，刚好那天打预防针，校医室的阿姨用勾了的针头帮我把东西清理干净，我一直没有哭。 但是回到家看到了他，我就哭了，哭得好厉害。
他并没有哄我，也没有骂我，就铁着脸不大理我。 我不是很明白为什么他会那样。
后来如果有人伤害我，我会想起他那时的沉默，我会畏惧，同时心痛。所以，我会主动反抗伤害。
就算独自一人，更要保护好自己。 也许他是这样想的吧？
至今也没有问他，也不知从何问起，大概他也忘了，但我记得。
我们准备要搬新家了，他出差回来还没坐下就要和妈妈出去购置家具之类的。 那个中午，我很困，我说我要睡觉，于是风尘仆仆的他和妈妈就在床边哄我睡觉，等我睡着了他们才出门。
醒来的时候，发现床头多了两个新的公仔，一个金发碧眼，一个黑头发棕色皮肤。 我不喜欢黑头发那个，于是把她的头发都剪掉了然后扔在柜子里。
我是很敏感且小气的一个人，一点不顺意就发脾气，比如中秋节会因为灯笼不合心意而烧掉它，然后又哭闹着要重新上街买过，他从来都没有因为我的无理取闹而责骂过我。
当然，这顽劣脾性没少惹我妈揍，揍到我回到外婆家逢人就说我妈是日本鬼子。
第一盒费列罗是他送的。 这个叫金莎，他告诉我。 真的好好吃，我把它放在床头，连包装纸都收藏起来不舍得扔。
有一晚，他们以为我睡着了，其实我没有睡着。 我听见他跟妈妈说，她还小，你就不要动不动就打骂她，小孩子要好好哄的。
后来，我到了青春叛逆期，一回到家就把自己关在房间里。
有一次妹妹弄丢了我的手链，我大发脾气，把书都摔出客厅了，他没有骂我，妈妈也没有。 当我哭饱了走出房门的时候，发现书都整整齐齐叠好了。
妈妈那晚跟我说了一番话: 你们姐妹俩感情好不好，我们没有办法去干涉，但你记得，爸妈就生了你们两个。
后来，我学会了克制自己的任性脾气，尝试换位思考。 妹妹也学会了尊重别人。
我不开心的时候，她会围在我身边叽叽喳喳逗我开心，我流泪的时候她会给我递纸巾。 有时候我实在忍不住出口伤人，她也不怎么跟我计较，而像一块乐天派牛皮糖，黏到我情绪变好。
我考驾照，他另外帮我找可靠的老教练，又往我包包里塞烟，教我怎么跟别人说话。 练习回来，他会仔细问我学了什么，然后又再给我讲一遍。 拿到驾照后，他带我到处练手，教我各种判断和技巧。
我在外，他很少主动给我信息或电话。 比如多喝热水啊，天冷加衣啊，之类的，从来没有说过。
遇到挫折了，他看我没精打采，就说了句，胜败乃兵家常事。 妈妈就比较通俗易懂，她说，你看门前那条河，下大雨了河水会浑浊，但过几天就又清澈了。
几乎每次回家前，他都会跟我说注意安全，一路平安。 回到家，他亲自煮我爱吃的。 妈妈则会把我的床铺衣服全部洗一遍，干干净净，清清爽爽。 暖暖的，软软的，都是阳光的味道。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我愿意   -    华语声音</title>
      <link>/post/6tv5fb-or/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2018 15:00:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/6tv5fb-or/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
你说，古人究竟有多孤独呢？ 孤独到，就连爱一个人，都三缄其口。 孤独到，就连恨一个人，都花替泪流。
小抄词一首——
近况劳君问 只闲来无花静坐 有花孤饮 倘遇花开明月好 吟首诗儿解闷
风雨夜偎衾欹枕 愁转病 醉添困
雨过风停天向晓 梦来时又被鸡催醒
偶然客至生豪兴 倒深杯谈天斫地倾怀抒愤
客去斋空寂寞一缕炉烟翠冷 又却见鸞牋金粉
纸上千言和万语 蓦勾回心底无穷恨
何所恨 要君省
在古代，时光仿佛特别慢。 一生只爱一个人。 初见，爱情把你塑造成什么样子，你就是什么样子。 所以，年少的时候啊，不能遇见太惊艳的人，不然往后那些年华，都将念念不忘。
说了那么多，其实，我只是来唱歌的。
《我愿意》
https://changba.com/s/OHgp8I_SJ7onwUvpG5Z5GQ?&amp;amp;code=RkvQSz26klqTzhRM6FoOIp5La8HM5bSY-BQLt8rZNtNgmITXbMWKnXyk8t77k_f1wQsVz04QJK6VtE2ait2Q1yS5NQR9sK3q7TKwpTPYKaQ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>求签请进    -  第5期  &#34;三个一&#34;</title>
      <link>/post/4i9rrf-or/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2018 10:44:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/4i9rrf-or/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
说起&amp;rdquo;求&amp;rdquo;，昔人亦有云: 一愿识尽世间好人 二愿读尽世间好书 三愿看尽世间好山水
世事棋枰，向来傀儡。 宇宙有黑洞，人心也一样，那便是永远无法填满的欲望。
求得了清凉又想求热闹 求得了自由又想求陪伴 求得了艳阳高照又想求素月入怀 求得了茗酒下肚又想求清茶一杯 求能看得远，唯有攀得高，然而高处不胜寒，只剩青烟孤箫。 曲径通幽，柳暗花明，没有尽头。
&amp;ldquo;求&amp;rdquo;，是能量守恒，毕竟谁都算不过老天。
贪得者，身富而心贫； 知足者，身贫而心富； 居高者，形逸而神劳； 处下者，形劳而神逸。 ——陆绍珩
好，以上都是故弄玄虚的广告文案，其实可以忽略不看。以下重点——
从前，有一个人。 他忧伤地来到我的摊位前。
他用生无可恋的语气跟我说，他的征途是星辰大海，可是，出门忘记带充电器了手机没电自动关机。 没了导航，他彻底迷失了方向。
他洋溢着泪水问我，半仙，我该在第一个红绿灯那转左还是在第二个红绿灯那转右？
我说，大吉大利，晚上吃鸡。来吧，求根签吧，你想知道的一切，它都会告诉你。
于是，他在我这求了个上上签。 第九十一签: &amp;ldquo; 宗壳心长风破浪 好把悉眉须展开 大才大用荐将来 一条大路平如掌 凡有施为总称怀 &amp;ldquo;
果然，没过多久，那个人升职加薪当上总经理，出任CEO,迎娶白富美，走向人生巅峰。
不管你信不信，反正我信了。 如果你也想求签，请把刚才那图片第一眼相中的数字及所求之事写于留言处。
——apple半仙已携苍蝇拍荣誉上线。
另:本篇纯属娱乐创意，不参与有奖评选。(●&amp;rsquo;&amp;lsquo;●)
有请 低调的才女 @towardsthesun 分享下你理解的&amp;rdquo;求&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一叶扁舟-  第4期&#34;三个一&#34;</title>
      <link>/post/3hkw28-or/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2018 11:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/3hkw28-or/</guid>
      <description>Links: steemit.com, cnsteem.com, busy.org, steemdb.com, steemd.com
沐手敬抄《心经》一幅
01 《般若波罗蜜多心经》简称《心经》，是《大品般若经》六百卷中的一节，是大乘佛法的核心思想，唐朝时由鸠摩罗什带到长安，在秦岭脚下的草堂寺里翻译成汉文，后来还出现了唐玄奘的翻译版本。
《心经》是倾世瑰宝，流传至今，被无数人念诵加持过，也被历代许多书家文豪抄写过，跨越了时空的界限，凝聚无数善念，法力无边，功德无量。
02 我认为一切和善的事物都不是高不可攀、无法理解的。 佛不是虚无，而是智慧； 释迦牟尼不是雕塑家凭空刻凿出来的一尊石像，他跟你我一样，有名有姓，有血有体温，出生在天竺蓝毗尼园，逝世于拘尸那迦。
他是一个活在西元前，比我们早一点明白了世界的人。
03 若说世上真的存在时空穿梭机，我想载体必然就是文字。 小女子愚钝，但仍想和你一起逐句探究，尝试靠近那并非遥不可及的智慧。
《心经》全经共260个字，其中“空”出现了七次。
“照见五蕴皆空，度一切苦厄”
光明所到之处，所有物质和精神的构成要素都是不断变化的。 佛教并不否定存在，这里的“空”并非虚空，而是指无常的，非静止的。
宏观至地球公转自转四季更替日出日落； 微观至一株植物细胞分裂诱导芽的形成和生长； 历史上再伟大的王朝也抵不过变数，随时可以沧海桑田。
这句经文告诉我们—— 明白了变化是事物发展的本质，从而在面对一切苦难时都不再苦恼和畏惧。
04 “色不异空，空不异色，色即是空，空即是色”
这句话大概是被世人误解得最多的。 色是指世间万物，是依靠各种条件暂时生成的东西。
比如最直观的花开花谢，美人迟暮。 鲜花娇艳，美人倾城，但随着时间流逝，鲜花会枯萎凋零，美人会色衰年老，新鲜总是伴随着腐朽，稚嫩总是无限接近于衰老，所以现象和本质都是空性的，是一体的。
回眸一笑百媚生，六宫粉黛无颜色。春寒赐浴华清池，温泉水滑洗凝脂。 侍儿扶起娇无力，始是新承恩泽时。云鬓花颜金步摇，芙蓉帐暖度春宵。 天生丽质，集万千宠爱于一身的杨贵妃，最终还是被昔日把她捧在手心的玄宗处死在马嵬驿。 生死关头，爱情靠后。于她而言，爱情就是那华丽的表象，而历史和人性才是本质。 花容月貌富贵恩宠都是一场空。
这句经文告诉我们—— 世间一切的本质都是空，你所看到的东西都只是因缘组合下呈现出来的模样，像扭魔方，转一个维度就变了样。 所以，不要执着于拥有，也不要害怕失去。
05 物质是会被拆解的，精神是会被打破的。 就像各种虚拟货币（你们懂的），无变化，永远保持一条直线就失去其价值了。 今天还穷得食不果腹，说不到一觉醒来账户就多了几个零，因为有变化，人生多有盼头；
而学霸们奉献出大好青春埋头钻研，为科学真理奋斗一辈子，搞不好在翘辫子当天所有研究成果立即被某个毛头小子推翻了。 这悲哀吗？不悲哀啊。因为有变化，认知不断被刷新，人类不断进步。
处于变化之中，难道要为了明天的未知而惶惶不可度日吗？ 唐宋元明清已经是过去时了，也不知道未来还有什么伟人出现，大家都是暂时存在的而已，谁怕谁啊。
所以，心经让你明白一切真相后，叫你到达另一个境界—— “心无挂碍，无有恐怖”。
06 文章最后，想问一句，有没有一点被洗脑的感觉？ 没有！？ 没有就对了！因为这篇文章是空的，不存在的，你刚看到的，都是假象。 吃饭喝酒伤春悲秋，该干嘛干嘛。
《心经》
观自在菩萨，行深般若波罗蜜多时，照见五蕴皆空，度一切苦厄。舍利子，色不异空，空不异色，色即是空，空即是色，受想行识，亦复如是。舍利子，是诸法空相，不生不灭，不垢不净，不增不减。是故空中无色，无受想行识，无眼耳鼻舌身意，无色声香味触法，无眼界，乃至无意识界。无无明，亦无无明尽，乃至无老死，亦无老死尽。无苦集灭道，无智亦无得。以无所得故，菩提萨埵，依般若波罗蜜多故，心无罣碍，无罣碍故，无有恐怖，远离颠倒梦想，究竟涅磐。三世诸佛，依般若波罗蜜多故，得阿耨多罗三藐三菩提。故知般若波罗蜜多，是大神咒，是大明咒，是无上咒，是无等等咒，能除一切苦，真实不虚。故说般若波罗蜜多咒，即说咒曰：揭谛揭谛波罗揭谛波罗僧揭谛菩提萨婆诃。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>