<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cn-love on STEEM@dancingapple</title>
    <link>/tags/cn-love/</link>
    <description>Recent content in Cn-love on STEEM@dancingapple</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 31 Aug 2017 11:40:30 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/cn-love/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>兴央的包袱 （下）</title>
      <link>/post/2qiw3j/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2017 11:40:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2qiw3j/</guid>
      <description>原文链接: steemit, cnsteem, busy, chainbb, steemdb, steemd, busy, markdown
07
兴央同寝室的小柔卫校毕业，平时负责给老人们做一些基础的护理工作。 小柔有一个男朋友，据说是个摄影师。有一天小柔桌子上多了一架照相机，兴央忍不住好奇心，搬了凳子坐在桌前，凑近相机左看右看就差没用鼻子嗅了，但她并没有碰它。小柔回到房间看到她这样子忍不住捂嘴笑了起来。 兴央得到小柔准许，在她简单说明基本操作后就迫不及待抱着相机一溜烟跑了出去。
她气喘吁吁跑到许爷爷房间，在门前急刹车，顺了顺气，敲敲门。 “进来吧”许爷爷道。 她探头进去环顾一周。 “小丫头，今天布置的作业这么快就做完了？还是有什么地方不明白的？” 兴央眼珠子转了转，说：“许爷爷，我是猴子派来给您拍照的！” 许爷爷放下手中的书，摘下老花镜，看看她那相机，竖起拇指说：“猴崽子，了不得。” 兴央马上进入大摄影师的角色，一头对着相机一边指导许爷爷摆post。 翻了翻相片，嗯，真不错，兴央说：“谢谢您的配合，今天的作业看在这么好看的相片份上要不就免了吧？” 还没等许爷爷回答，她又脚底抹油溜出去了，真是来去如风，许爷爷笑着摇了摇头。
08
“碎花奶奶，我是奉大王之命前来给您拍照的！”兴央走进了郁华奶奶房间，她正伏案写着什么，听见兴央来了，笑眯眯地站了起来。 听见兴央要给自己拍照，她从衣柜里拿出一件颜色鲜艳的外套套上，然后微笑坐了下来，说：“阿圆，帮妈妈扎扎头发吧。”兴央愉快地说：“好嘞！实不相瞒，我这编头发的手艺啊，江湖上称第二，保证没有人敢称第一！”
帮郁华奶奶拍完照，兴央又准备去拍下一个人了，郁华奶奶说：“阿圆，你不是说也想学画画吗？今晚妈妈下班回来教你画画呀。” 兴央挠挠头，摸摸鼻子，说：“那个，我，晚上要出去呢。” 郁华老奶奶问去哪儿，她又挠挠头说：“去网吧上网呗，小柔姐给我介绍了她男朋友的一个好朋友，我们相互加了扣扣。” 郁华老奶奶沉默了一下，说：“哦，好的，你要早点回家。” 兴央后退了几步，呵呵笑了笑，转身跑了。
09
九点半，兴央走出闷热的网吧，大街上的霓虹灯如同晕染在水面的颜料，闪烁着，荡漾着，你一旦凝视它，它就会即刻迷乱了你的眼睛。 寒风不停灌进脖子和袖口，穿着单薄的她恨不得蜷缩成一团滚回去。
走了十几分钟，手脚都冻麻木了，终于回到了养老院。门卫大叔关紧玻璃窗，正裹在军大衣里看电视。她刚敲玻璃窗，小铁门就被推开了。 郁华奶奶抱着件大大的外套，站在门那边。 “阿圆，快穿上衣服，别冷到囖！这要是冻感冒了又要抱你上医院了。折腾得哟。”她张开抱得暖暖的大衣，费力地把它披在兴央身上。 兴央的泪珠泫然坠下。 她曾经很渴望被关怀，但是后来，不知不觉，害怕被关怀。 当温暖来敲门，她不知所措。
10
快过年了，院里的老人陆续被接回家。 许爷爷送了两本书给兴央，还提前包了封利是给她。兴央没有准备什么礼物给许爷爷，她想了想，宿舍里有她从家里带来的两块鹅卵石，那是她在小溪里捡的幸运石。于是她跑回去翻箱倒柜掏了出来，但当她再跑回去的时候，许爷爷已经跟家人一起走了。
她站在紧闭的门前，沉默了一下。然后转身慢慢往郁华奶奶房间走去。 郁华奶奶房间好热闹，她从门口望了望，不再向前。
她看见郁华奶奶坐在床上，一个看上去很贵气的阿姨握着奶奶的手愉快地说着什么。旁边站着一个中年男人和一个俊朗青年。 青年转过头来，看到了站在门口发呆的兴央，走了过来。
“小妹妹，你好。请问有什么事情吗？”他向她微笑。 兴央瞄到郁华奶奶房间里各种包装精美的大包小包，不禁捏紧了手里的鹅卵石，随即仰起脸勉强笑了一下，说：“没什么，就是过来跟碎花，哦不，郁华奶奶说声新年快乐。” 青年扬了扬好看的眉毛，说：“哦，那请进来。”
兴央走进房间，他们都转过头来看她，郁华奶奶看到她，开心地站了起来：“阿圆，你回来啦！” 贵妇（兴央心里这样叫她）听到母亲叫她“阿圆”不禁楞了一下，似乎自己好久好久没有听到母亲唤这个名字了。
“你叫阿圆吗？小妹妹。”贵妇问。 “不是，我叫兴央。郁华奶奶有时会叫我阿圆。”兴央答道。 “她就是阿圆，她放假了回来过春节，你们要好好待她。”郁华奶奶握紧了兴央冰冷的小手，发现了她手心的两颗石头。 “阿圆，你又独自跑到河滩那玩水捡石头了吗。”郁华奶奶语气有点不悦。“你知道那里很危险的，不要再自己跑过去玩了。” 贵妇听到这句话，转过脸哭了。她丈夫轻轻拍了拍她的肩膀。 “郁华奶奶，这颗幸运石是送您的新年礼物，我答应您以后绝对不会再自己跑去河边玩水了。”兴央努力笑了笑。 青年看着她，也笑了笑。
11
兴央决定回去复读。 以前的她从来不会去想——人应该要活成什么样子。 她以为家人给你什么设定，你活在这个世界上就是什么设定。
然而在这个17岁，她走进了一群老年人的世界里。 她像一颗在空中飘荡的蒲公英种子，漫长而孤独的旅途让她几乎快要忘记安定是什么了。 有一天，她突然被大地拥进了怀里。大地告诉她，蒲公英之所以飞不是为了漂泊，而是为了选择自己成长的地方。 她小心翼翼地裹好攒下来的几千块钱，这是她回去谈判的重要筹码。
12
19岁这年，兴央考上了大学，她在校园里看到了许爷爷的相片。噢，原来他是这么德高望重的一个人呀。兴央特别开心。 弟弟在这一年并没有如愿考上心仪大学，她买了些学习资料给他寄了回去，并给予鼓励。她对他不再“仇视”。 她已经明白了——“受宠”和“冷置”一样都是身不由己的。别人怎样对待自己是别人的选择；自己怎么活出生路，是自己的选择。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>兴央的包袱 （上）</title>
      <link>/post/6dbzqe/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2017 11:34:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/6dbzqe/</guid>
      <description>原文链接: steemit, cnsteem, busy, chainbb, steemdb, steemd, busy, markdown
01
寒风凛冽，扛着大背包的兴央站在一扇大铁门前，内心的小激动瞬间被打击成泡沫…… 安心养老院。 怎么按照纸条上的地址会是家养老院呢？她再次打开了揉成酸菜干的小纸条——“XX市XX区民生路894号德运大厦旁安心”。 居然把后面的“养老院”三字撕掉了！很好，这确实是亲妈才干得出的事！
这可真让人欲哭无泪啊——原来姑妈的侄子的舅舅的老婆介绍的所谓好工作，就是在养老院里上班。 亏她自清晨踏出家门就一直在纠结——到省城后是先买支口红还是先买双高跟鞋好。大城市里的人可都是穿着高跟鞋擦着口红在摩登大厦里上班的！电视剧都是这么演的！ 可见自己还是太傻太天真。三年前高中入学之际她就无比严肃地纠结过这大学到底是选清华好还是北大好。
“小姑娘，你就是兴央吧？”铁门里头一个矮矮胖胖的中年妇女冲她喊道。 兴央45度抬头忧伤地仰望天空，好想转身跑掉额，但是这茫茫一片水泥钢筋大森林，她又能跑到哪儿去？ 于是她扁着嘴走进了安心养老院的大门。
02
这养老院的老板是个小房地产商，据说是潮汕人，兴央在员工大会上见过他一次，除了圆圆的肚子，其他的都难以让人记住。 他拿着麦克风站在五彩缤纷的舞台上像只笨重憨厚的熊。他说，养老院开了六年了到现在都还没回本，但是他不后悔，他会继续用心地把它经营好，因为他老了也是要回这里养老的。 兴央想，我会不会变老呢？在将来的哪一个时候？ 在她的世界里，长大是一个晚上的事情——爸爸离开这个家的那一晚。而变老呢？在哪一天我就突然满脸皱纹弯腰驼背了？
03
很快地兴央就认识这里的每一个老人了，除了她记忆力确实不错，还因为她平日就是负责些打杂的事情，哪里有需要就出现在哪里，说的正是她。 活动中心后面有一块地，约两百平方，当初股东们（各路亲戚）要求在这多建一栋房子，起码能多收几十上百个人，熊老板（兴央自己脑补的名字）大笔一挥：驳回建议。于是这块风水宝地被做成了一个农家蔬果园。大部分股东纷纷要求退出游戏不跟你玩了，熊老板只好卖了自己名下两套房产和一个项目拿来做填补。所以啊，人都是要为自己的任性买单的。
04
这个蔬果园一直都是老人们的游乐场，他们在这建立起了自己的小地盘——爱花的人种点花，爱树的人植棵树，蔬菜瓜果一应俱全，还搭起了棚。 养老院专门有个大叔管理这块地，就是你要种树什么的得跟他先申请一下，他觉得品种可行方位可用那就可以了。
这块地就像个成长中的小孩，老人们都对它宠爱有加。虽说资源有限，有时会觉得自己有爱没地使，但看见了长出来的小嫩芽儿、开出来的小花儿、结出来的小果儿，就又宽慰地笑了，心里满满都是暖意——哪怕那不是自己种出来的。
05
兴央毛遂自荐成了管理大叔的小助手，因为她喜欢待在蔬果园里。 园子中央有一棵颜值颇高的桃花树，此时还没开花，但已经有不少小小花蕾了。桃花的主人是个老爷爷，退休前他在大学里做教授，他每天清晨都要来园子走走。 “小丫头，你知道鸦片战争之前中国是什么社会吗？”老教授许爷爷每天都有不一样的问题考考她。 “什么社会我不知道呢，我只知道我什么都不会。”兴央撅起嘴回答道。 “那太可惜了，看起来这么聪明伶俐的一个小孩。”许爷爷装作痛心疾首的样子。 兴央咧开嘴笑了，脸蛋冻得红红的。 “你小小年纪的不好好读书，跑到养老院来做什么。”认识这么多天，许爷爷第一次提出这个问题。 “你就算考上大学也是没有钱给你去读的，你弟弟明年就高三了，钱得留给他。”兴央阴阳怪气地说，然后翻了个白眼，“这番话，高考前一晚，我妈特地跑到学校宿舍楼下跟我说的。” 许爷爷沉默不语。
兴央眼睛凝视着一块石头，喃喃说道：“外公外婆不疼爱妈妈只宠舅舅。妈妈眼里也只有弟弟没有我，就连爷爷奶奶，他们也只喜欢弟弟。我想我只是一个比较多余的人。不过，没有关系啊，有什么所谓呢。至少他的成绩永远追不上我，我甚至希望，他考不上大学，那他就要跟我一样出来打工了。” 许爷爷想了想，说：“你要是愿意，每天我都给你上一上大学里的课。”
兴央眼眶蓦地一红，鼻子酸酸的，她立即撇开头，翻了个白眼，说：“我可交不起学费呢！” 许爷爷朗声笑了笑，说：“你肯定交得起，喏，每天帮它浇浇水，抓抓虫，当然，抓到的虫你可不能就地正法，你得拿给我看，证明你没偷懒。” 兴央鼻子红红的，哎呀这阳光实在是太刺眼了。
06
“阿圆，你怎么自己跑到这里来了囖，害我在楼上到处找，怕你又去玩水。”碎花老奶奶嗓门老大了，她向兴央招招手，步履蹒跚朝桃花树这边走了过来。 兴央一脸黑线，这碎花老奶奶又把自己当成她的女儿了。
初来乍到第一天，碎花老奶奶在走廊看见了兴央，激动地走过来想要抱抱她，吓得兴央撒腿就跑，跑开一段她停下来回头看——老奶奶孤零零一个人站在白炽炽的灯光下，像一个站在村口眼巴巴盼着父母归来的孩子。于是，兴央又慢慢地走回老奶奶身边。
她有些时候不善于说话，更不善于说好听的话。 老奶奶慈爱地轻声说道：“阿圆，你放学回来啦，肚子饿吗？” “妈妈不知道你今天回来，好像没有留下饭菜，妈妈带你到楼下吃好吗？” “明天妈妈煮好多菜给你带回宿舍，也给兰兰她们尝尝啊。” 兴央垂着头看着自己鞋子，沉默，内心挣扎了好一会儿，最终还是没能张嘴答上一句。
在那以后，碎花老奶奶每次看到兴央都会把她当成放学回来的女儿。 兴央向胖妇女八卦，得知碎花老奶奶名字叫郁华，年轻时在一家出版社工作，擅长画画，丈夫是个老师，跟许爷爷是同事。郁华奶奶有一个女儿，现在是小有名气的企业家，定居海外，很少过来看老奶奶。
未完待续</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>风的模样（第4期“谷哥点名”情或爱）</title>
      <link>/post/2y7rqu/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2017 08:48:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2y7rqu/</guid>
      <description>原文链接: steemit, cnsteem, busy, chainbb, steemdb, steemd, busy, markdown
（一）
“叮，叮，一个金甲虫在灯球上吻， 寂然地，他跌醉在灯下了： 一个温柔的最后的梦的开始。”
（二） 梦开始的地方，是他们初识的那个小茶馆。父母之命媒妁之言将两个彼此素未谋面的年轻人拉在了一起。 他偷偷看了一眼，只见她腼腆地低着头红着脸，扑闪扑闪的睫毛如扇子一般。 一缕清风吹进了他那一颗还未曾苏醒过的心，此刻它即将要迎来真实的跳动了。 她也偷偷看了他一眼——刚毅的脸上依稀还有少年青涩的痕迹。 噢，原来他就是我这一辈子的归宿，多么陌生的人，多么亲切的人…… 执子之手。 她像一叶扁舟，在他宽阔的大海里轻轻荡漾着，风和日丽，无虑无忧。 “吾至爱汝。”他干裂的嘴唇蠕动了几下，努力睁开被血粘稠住的眼皮，眼前一片猩红。 空中的战机像从头皮上碾过，浓烟滚滚，炮弹就落在不远处，一波接一波的热浪裹着血腥味扑面而来。 “吾至爱汝，愿今生能与你相守至白头。”
（三） 襁褓中的他努力仰起头，试图看看母亲的脸，可能是颈骨还太娇嫩，无论他怎么努力，都徒劳无功。母亲抱着自己轻轻摇着，轻轻拍着，嘴里哼着小调。 他好想抬起头看看母亲温柔的眼神。 浓浓的烟焦味把他扯出了美梦，扔到战场，这里只有被黑暗覆盖的天空。 他像一个不慎失足沉入水底的人，滚烫的水不停往耳朵里灌，就连巨大的炮弹声传进来都只是“嗡嗡嗡”地响，“轰隆”“轰隆——”他感觉五脏六腑都被震得破裂了。 “娘，儿想您了。娘，再给儿看看您的脸吧……”
（四） 他看着一颗巨大的炮弹从天而降粗暴地落在松树上，参天巨树瞬间破碎倒落。浓烟笼罩了至少几十米高空。 他的战友们在这片松树林里被敌机轰炸得尸骨无存。从来刚强如铁人的他此刻流尽了热血，唯盼眼前一切只是一场梦，梦醒来，他还在家，旁边有顽皮的弟弟妹妹，待会起床了他就如往常一样带他们去河里抓鱼捕虾。妹妹总是害怕滑溜溜的黄鳝，一看见小洞口就哇哇直哭。噢，还要去闷田鼠，摘野果…… 他记得家乡泥土的味道，烈日下没有风，连蝉都懒得叫。 他还记得稻草的味道，乌黑的烟囱徐徐腾起轻烟，他们兄妹三人饿着肚子坐在田埂上，弟弟说，等明天地里长出好多谷子我们就会有吃不完的米饭了。 他知道自己永远也走不出这片松树林了，残酷的命运将年轻的他们紧锁在这座迷宫里。他们从来都没有做过什么坏事，他们明明渴望着老婆儿子热炕头的简单生活，他们…… 为了守护他们深爱的土地……他们深爱的人…… 他爬起来，用仅剩的一只手奋力拖拽躺在地上的战友，一个，两个，三个…… 兄弟们，黄泉路上不要急着走，我们一起翻山越岭回家去！
“誓扫匈奴不顾身，五千貂锦丧胡尘。可怜无定河边骨，犹是春闺梦里人。”
（五） 六十年后，一群白发苍苍的老人克服困难险阻终于回到了这个地方。 “哥哥——你还记得我吗？——”一个老人站在山顶对着群山呐喊。 “哥哥——” “父母亲不在了——他们让我把他们的相片带到这里来——看看你，也让你看看他们——”
“母亲一直惦记着你，她说你从小受罪，又不在家，你们兄妹要有机会了，一定要去朝鲜拜拜你们大哥，给他坟前撒把咱家的土，给他烧点纸，让他好好地去……”
另一个老人跪地磕头哭得像个无助的孩子，“爸爸……我来给您上坟了……可真难啊！我的爸爸！儿叫您，您咋不吭气呢？不就隔着几十公里吗？就剩几十公里了！由于种种原因，还是不能找到您的坟。我的妈妈已经去世14年了，临走前叫我一定要给您上坟，我到现在一直走不到您的坟前啊……”
“战友们！我给你们带来了家乡的土！你们闻闻这家乡的味道吧！”老人小心翼翼捧出裹在红布里的土，一点一点撒出……
（六） 绵延不断的青山在蓝天白云下显得生机勃勃，丝毫看不出这里曾经被炮弹轰炸得支离破碎血流成河。 和煦的风吹过山头，像无数个灵魂穿过森林。 他们有的人载入了史册，有的永远淹没在历史的长河里； 他们有的人留下了照片，后人世代记得他们的模样，有的人随着亲人的逝去，音容相貌也随之泯灭。 若后世人们问起守家卫国的人都长什么模样？我想，风大概就是他们的模样——大爱，无声、无形、无处不在，永不消散。
青山处处埋忠骨。 愿请英魂把家还。
文章资料参考视频：20130727 凤凰卫视皇牌大放送 《青山处处埋忠骨 寻访志愿军烈士墓地》 文章开头诗句选自李广田《秋灯》；配图为潘天寿《江山如此多娇》/网络图片 本文为原创作品，情节虚构。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>舞娘的走马灯</title>
      <link>/post/4k2aru/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2017 16:26:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/4k2aru/</guid>
      <description>原文链接: steemit, cnsteem, busy, chainbb, steemdb, steemd, busy, markdown
一心觉得自己很不对劲。 也许是病了。但具体哪里有问题，医生直摇头，表示无能为力，直言另请高明。 体检结果是，她的身体非常健康。
一心是谁？ 她是《簪花仕女》中手摇拂尘的披纱仕女；她是《潇湘夜宴》中起舞醉清影的英气才子；她是《莫愁雨巷》里撑着油纸伞的娉婷少女，她是歌剧舞剧院的优秀青年舞者。
可这一切，在一个清晨戛然而止。 那天，她如往常一样6点醒来，打开手机刷刷微博看这一晚几个小时里涨了几个粉，手指下滑随意浏览各种新闻旧闻暴走漫画萌宠糗事明星热搜…… 再上微信看看有几条未读讯息，看看昨晚更新的朋友圈有几个赞几条评论，继而再去各个公众号看看文章…… 看书写字？那估计是咸丰年代才会做的事了。
落地窗外的阳光从遮光布帘缝隙钻进阴暗的房间，小尘埃在这条光束上翻飞起舞。 玩手机玩到快七点，她揉揉酸胀的眼睛，戴上蒸汽眼罩闭目养神准备起床。 7点半，走下床，拉开窗帘，灿烂阳光倾泻而入。
三年前，她刚搬进这个公寓，每天醒来心里都洋溢着感恩、快乐以及憧憬，她就像一棵刚在黑暗厚土里破芽而出的小草，这色彩斑斓的世界哪里都是美妙而新奇的。 她的每一天都过得多姿多彩，没有粉丝没有朋友圈没有永远都下拉不完的新闻，但有朋友有秘密日记有油墨味的书籍杂志。
慢慢地，随着生活中各种大事琐事，情感起伏，人事名利……那种青涩的正能量被消磨殆尽。她也渐渐懒得去精细规划进取。 如今，似乎每一天都是无风无雨也无晴。
8点半，一心来到宽敞的舞蹈室，四面墙都是巨大的落地镜子，数个自己，不知道哪个才是真身。 音乐，拉伸，她像一个上了发条的美丽娃娃，一举一动都像程序设定好的，一切顺利。 可当开始跳昨天编排好的新舞时，她头脑出现乱码了。 她像置身于走马灯中，一个个标准动作在眼前晃过，排序却杂乱无章，走马灯越转越快，快得像旋涡，定格的不同画面迅速划过身躯…… ……旋涡成了龙卷风，无数画面席卷着她，像无数把刀子划过肌肤。一心无法招架了，她听见自己心跳、呼吸以及脉搏跳动…… 这健康美丽的身躯，随意舒展一个动作都是刚柔并济的优雅，可她无法将一个个动作连贯起来，如点线面的概念一样，她丧失了用线把点连接起来的能力。
一个月后就要在大剧院演出了，这可如何是好？一心拿着体检报告颓然坐在公园长椅上，像个被谁遗漏的洋娃娃。 “你病了。”一个金发碧眼的帅气“男模”站在一心面前，他双手交叉于胸前，“居高临下”地看着她。 一心猛然抬起头，声音有点颤抖：“你知道我得了什么病吗？” 高大的他挡住了阳光，阴影笼罩着一心。
“这种病像瘟疫一样，现在已经散布开了，很多人都已经感染上。不过你体质比较敏感，所以反应更剧烈。” “我，究竟……” “你知道你现在一天下来总共浏览过多少条毫无关联的信息吗？” 一心摇头。 “你知道你的大脑处理这其中的每一条信息花了多久吗？” 继续摇头。
“多亏了这几年来你付出的努力，每天从早到晚迅速浏览海量毫无相关的文字、图片和视频信息，你的专注能力已经被这高强度训练消磨到接近负数了。”他弯下腰，嘴唇凑近她的脸。 一心大脑瞬间处于空白状态。
“治疗的办法只有一种。”他又直起腰来，打了个响指。 “什么办法？”一心也站了起来——在椅子上，比“男模”还高出了一个头，这时换成她俯视他了。
他笑了笑，看起来俊朗至极。 “很简单，把你的手机给我。” “把手机给了你我这病就能痊愈？？”一心诧异。 “嗯，无需质疑。” 于是一心把手机掏出来递给了他。 “男模”手机到手，绅士地弯了弯腰，转身走了。 一心呆呆站着，在风中凌乱……
手机被骗，一心痛定思痛化憋屈为力量，咬牙熬过了各种手瘾毒瘾发作期，每天像个正在做康复训练的残疾人，努力重复各种笨拙的动作，专注力真的渐渐死灰复燃了。
一个月后，她在大剧院登台演出，灯光下她像一只无比优雅的黑天鹅，舞姿美得摄人心魄，演出非常成功。 第一排贵宾座正中央，金发碧眼的“男模”先生手里摆弄着一台手机，扬唇微笑。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>犹是春闺梦里人（第4期“谷哥点名”情或爱）</title>
      <link>/post/3typ3z/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Aug 2017 16:26:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/3typ3z/</guid>
      <description>原文链接: steemit, cnsteem, busy, chainbb, steemdb, steemd, busy, markdown
走出阁楼，他看见天井里来了一帮戏园子正在搭棚，一个穿着戏服的女孩子在树荫下面朝朱红色围墙，甩开白色水袖，咿咿呀呀唱了起来。他驻足细听，不禁听入了神。 “少爷，老傅到了，已入座，您要过去了吗？” 他回过神，深深望了那娉婷的背影一眼，转身迈步离开。
宴席散去，他匆匆回到天井，却不见了她的身影，正准备招人问话，便看见了她。 她站在月牙门旁，落日猩红的光从她背后穿透而过，投下的阴影像是把她纤细的身躯包裹了起来，此刻她就像一份装在盒子里的礼物，不经意地，就这样降临在他眼前。 他背着手，脊柱挺直向她走过去。模糊的轮廓渐渐清晰，越走越近。 豆蔻年华，好一个水灵灵的女孩子，狭长的胭脂烘托出雪白的琼瑶鼻，一双熠熠生辉的大眼睛似笑非笑。 戏就要开始了，她落落大方地向他行一个礼，向戏台走去。
夜，窗边的香炉泛着零星火花，她秀发披散，握着笔低头练字。院子里笑语喧喧丝竹盈耳，她想，他今晚终究是不会过来了吧？ 过了一会儿，仆役推开房门，他跨步走了进来。仆役退下，他方走到窗边，点燃一片沉香屑扔进炉子里，转身向她走了过来。 轻轻捏起她的下巴，他道：“今夜是你的生辰。” 她窃喜，原来他是记得的。 “这是送你的礼物。”他掏出一对晶莹剔透的耳坠子。 “帮你戴上。” 烛光扑闪扑闪的，她感觉到他凉凉的指尖划过耳廓，停留在耳垂上，轻轻揉了几下，他凑近她，声音带点沙哑：“戴好了，果然，真美。” 此刻她觉得自己像是一棵树，田野上的风在摇曳着她，她的每一片叶子都在无声地呐喊、颤抖，她的心已经挣脱了大地的桎梏已飘然于半空，然而笨重的身躯却过于青涩，木讷僵硬着。 就这样吧，就这样吧，随风而去吧。
时光如梭，一转眼已是数载。 比黑暗更深的夜里，她依偎在他胸前，长发如丝绸般铺散。她个性清冷，除了唱戏以外，一向习惯沉默。 脑中思绪万千，她在猜想着与他的明天、后天、明年…… “段君兰，你可知道她？”他开口打破了夜的静谧，木窗外的鸟儿惊动，扑翅飞去消失在无尽夜色中。 “父母之命，我不爱她。”他的语调没有任何起伏，仿佛在提及无关紧要的事情。 她在黑暗里睁大了眼睛，惊呆了数秒，继而眼前一片氤氲，泪珠扑簌而下，滴在他健壮的胸膛上。 没有追问，亦没有解释。 床脚下的香炉冒出最后一缕烟，如同一个逝去的人，再没有半点气息。
战火蔓延。 她随他转移至香港。没有名份，没有地位。 不久后段君兰临盆，加上战事吃紧，他兴许疲于应对，数月未踏入她房门。 从完全拥有到拱手相让，她似乎始终都能安然接受，他不曾从她脸上看出一丝幽怨。
又是五年。 他和她一同漫步半山公路，漫山的野杜鹃火红火红像燃起的火，红色以外，是海的蔚蓝。 “甚少见你穿红色的裙子，今天倒是应了景，像是那些花里走出的女神。”他挽起她垂下的几缕发丝，语气里洋溢着赞许。 她莞尔一笑，让他恍惚间回到初见时的那个午后——那有个灵动、美丽的女孩儿。 停下脚步，他紧紧拥着她，无论如何，他也不会承认自己心中泛起了酸楚。 “我即将要基督受洗，原因，你是明白的……如今我不仅仅代表着自己。而在这之前，我需要登报声明，君兰是我的合法妻子。” 她推开他，举起手轻轻抚摸他刚毅的脸庞。 “如果你一直坚信我给你的是一份深沉的爱，那么我可以让它纯粹到不困扰你半分。” 她扬起红唇笑得灿烂，阳光愈发刺眼，似乎要穿透她的身躯，从此化为海上的泡沫。
……
推开彩色的玻璃窗，她眺望远处清晨中的大海。 楼下经过的葡萄牙军人被楼上这位如画般的东方美人吸引，他们兴奋地吹起了口哨。她优雅地吸了一口烟，报以微笑。
情起于豆蔻，一路为你挥洒青春，炙热到燃烧，烧得淋漓尽致，然终究花开无果，爱而不得。既然如此，那就让我用无穷无尽的欲去覆盖你的吻痕吧，那是我唯一能被救赎的路了。 此至经年倾尽余生，你再不拥有我。
滚滚红尘，查无此人。
文章配图为画家黄国武先生作品</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>甜甜</title>
      <link>/post/3quim2/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2017 16:09:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/3quim2/</guid>
      <description>原文链接: steemit, cnsteem, busy, chainbb, steemdb, steemd, busy, markdown
薰桃只是一个郁郁而不得志的小网红。在这个没有团队营销就没有曙光的时代，就她的那点点清纯甜美简直有如阳光下跳动的小灰尘。 赶在七夕，单身狗薰桃大概是水逆了吧，在经过一个小公园时居然被抢去了手提包。钱倒是没多少，手机也捏在手里，但证件银行卡可一张都没少全被掳走了啊！ 她一拐一拐地走到附近人多的街上，拨通了110。
五分钟后，一辆警车刷地停在她面前，一个胖胖的警察蜀黍拉开车门走下来问，刚才是不是你报的警？薰桃点点头，然后胖蜀黍又问了几句，薰桃都只是点点头。 上了警车，薰桃看见驾驶位那坐了个侧颜杀，感觉好像好帅的样子呢。 他们在说着些什么，薰桃每个字都听得到，但串起来就听不懂了。她只知道侧颜杀的声音，嗯，挺好听的。
几分钟后，薰桃坐在一电脑旁录口供，帮她录口供的是胖蜀黍。 胖蜀黍语速极快中气十足，但是敲起字来一个个字母像跟他玩捉迷藏，那速度简直堪比树懒！薰桃是连死了的心都有了，但又不敢说要不我来打吧，只能以一种委婉的方式——轻轻指一指字母位置，希望能加快那么一点点。 伤口消毒一下。 薰桃蓦地抬起头，看到侧颜杀一手拿着棉签一手捏着小瓶子，薄薄的嘴唇紧闭，仿佛刚才那句话不是出自他口。 薰桃站起来，弯起手肘，侧颜杀说，坐着。 他半蹲下来用双氧水轻轻擦拭了手肘和膝盖上的伤口，抬眼看到薰桃皱着的眉头，想了想，还是说了一句，很快就不疼了。 薰桃呆了一下，红着脸转过来继续录口供。额，侧颜杀啥时候把胖蜀黍替换掉了？
刚录完口供，胖蜀黍又回来了，手里拿着一个非常眼熟的包包——正是被抢的那个！ 便衣在一个垃圾桶找到的，里面没有钱了，但证件钥匙还在，你看看齐不齐。胖蜀黍如是说。 薰桃喜出望外翻了一遍，除了钱，其他的都在。 你报警时提供了嫌疑人衣着颜色和体征，同时还有他的逃跑方向，不错，小姑娘，临危不乱，接下来范统会开车带你去一趟法医那验伤。胖蜀黍说完似乎向薰桃身后的侧颜杀眨了眨眼，薰桃再定睛一看，蜀黍依旧一副不怒而威的样子。
走进一小院子，昏黄的灯光下站着一个人，薰桃走近看见他，大概终于明白“温润如玉”是什么样子了。 这个是法医，他会帮你查看伤口并拍照。侧颜杀，哦，不是，范统说。 我这到底是破财招桃花的节奏啊，该笑一下还是哭一下好呢？在线等，挺急的。薰桃头脑开始发布这个问题。
等一切手续弄完，薰桃又坐上了拉风的警车，这次终于是开往她家的方向了。 此时是晚上11点半。 不知道是不是薰桃的错觉，自坐上车，总感觉侧颜杀整个人的气场都不大一样了，卸下了些正经？额，气氛有点暧昧。 刚出来工作吧？嗯？ 嗯。 独自在这个城市？ 是。 害怕么？ 还好，吧。 他说话好像总不经意间带一点小尾音，薰桃莫名其妙被撩得像条狗，能跳车不？
车稳稳停在小区门口，薰桃下车长吁一口气，关上车门前正想说句谢谢你，侧颜杀范统已解开安全带，说，我送你上去吧。 于是一段一百多米的路，薰桃走得异常艰难。警察欧巴你想要闹哪样…… 终于到了家门口，薰桃又长吁了一口气，关上房门前正想说句谢谢你，侧颜杀范统一手抵着房门，说，你的钥匙曾落在嫌疑人手里，我还是进去看看吧。 薰桃回过神来，侧颜杀范统已坐在沙发上，薄唇微微扬起。 我是群众的警察，但我不介意做你的流氓。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>